[
    {
        "schoolName": "四川科技职业学院",
        "title": "四川科技职业学院-您好老师",
        "question": "您好老师，河南美术文科生，文化234，专业197，能上贵校吗?",
        "answer": "参考去年可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "四川科技职业学院",
        "title": "四川科技职业学院-录取",
        "question": "你好我是来自湖北的考生，高考分数只有289，可以读贵校的什么专业吗",
        "answer": "今年我校在湖北投放的专业有计算机应用技术、工业节能技术。"
    },
    {
        "schoolName": "四川科技职业学院",
        "title": "四川科技职业学院-四川美术",
        "question": "1.四川美术艺考综合分438分是否能够被贵校录取？2.如果被调配录取到自己不喜欢的专业，入校后是否可以重新选择专业？",
        "answer": "参考去年是可以录取的"
    },
    {
        "schoolName": "四川科技职业学院",
        "title": "四川科技职业学院-录取",
        "question": "安徽物化政390可以报考吗",
        "answer": "参考去年可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川科技职业学院",
        "title": "四川科技职业学院-录取",
        "question": "河南理科287位次48万可以被咱校录取吗，谢谢",
        "answer": "参考去年可以录取"
    },
    {
        "schoolName": "四川科技职业学院",
        "title": "四川科技职业学院-录取率",
        "question": "河南女体育成绩115文化成绩235报考贵校机会大吗",
        "answer": "参考去年可以的"
    },
    {
        "schoolName": "四川科技职业学院",
        "title": "四川科技职业学院-文科",
        "question": "你好，文化279，美术217，综合410位次113521。能报贵校吗？",
        "answer": "参考去年分数可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川科技职业学院",
        "title": "四川科技职业学院-文科",
        "question": "你好，文化279，美术217，综合410位次113521。能报贵校吗？",
        "answer": "参考去年分数可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川科技职业学院",
        "title": "四川科技职业学院-云南艺考",
        "question": "云南美术生专业234文化文史327能上贵校吗",
        "answer": "我校第一年在云南招收艺术生，所以没有往年参考线，应该是可以的"
    },
    {
        "schoolName": "四川科技职业学院",
        "title": "四川科技职业学院-四川科技职业学院",
        "question": "您好 想问一下贵校开设3➕2专本贯通吗？",
        "answer": "我校专升本的大三毕业当年报考填志愿的"
    },
    {
        "schoolName": "四川科技职业学院",
        "title": "四川科技职业学院-四川科技职业学院",
        "question": "您好 请问招收海南考生吗？顺便问问贵校开设3➕2专本贯通吗？",
        "answer": "招收海南考生的"
    },
    {
        "schoolName": "四川科技职业学院",
        "title": "四川科技职业学院-招生",
        "question": "河南理科331有机会吗",
        "answer": "参考去年有机会"
    },
    {
        "schoolName": "四川科技职业学院",
        "title": "四川科技职业学院-四川美术专业232文化305，综合分443，有希望录取吗",
        "question": "老师，四川美术专业232，文化305，综合分443，有希望录取吗",
        "answer": "参考去年可以录取"
    },
    {
        "schoolName": "四川科技职业学院",
        "title": "四川科技职业学院-舞蹈生咨询",
        "question": "老师好，舞蹈203.94 文化240 是否可以报考本校 本校身高是否有限制 是否有加分政策",
        "answer": "参考往年可以的，四川省教育厅录取规则内的加分政策我们都承认的"
    },
    {
        "schoolName": "四川科技职业学院",
        "title": "四川科技职业学院-录取",
        "question": "请问288理科有机会填报贵校吗",
        "answer": "同学，参考去年可以填报哈。"
    },
    {
        "schoolName": "四川科技职业学院",
        "title": "四川科技职业学院-报考",
        "question": "理科395可以填报吗",
        "answer": "参考去年可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "四川科技职业学院",
        "title": "四川科技职业学院-能否被补录取？",
        "question": "四川文科考生260分，报考贵校大数据与财务管理 或 大数据与会计专业是否有希望，谢谢！",
        "answer": "参考去年我校最低分可以的"
    },
    {
        "schoolName": "四川科技职业学院",
        "title": "四川科技职业学院-体育生成绩在本科线附近",
        "question": "体育成绩85.79文化成绩在本科线附近能不能报机器制造及自动化",
        "answer": "同学，文化分具体是多少呢?机械制造及自动化专业的普通类专业，只看文化成绩的。"
    },
    {
        "schoolName": "四川科技职业学院",
        "title": "四川科技职业学院-录取",
        "question": "河南197分有机会录取吗",
        "answer": "同学，这个分数参考去年的话偏低哈。"
    },
    {
        "schoolName": "四川科技职业学院",
        "title": "四川科技职业学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "参考往年是可以录取的，专升本都是统考的，按照成绩填志愿录取"
    },
    {
        "schoolName": "四川科技职业学院",
        "title": "四川科技职业学院-招生",
        "question": "四川405理科生报考贵校的电子信息工程技术有希望吗",
        "answer": "参考往年可以录取"
    },
    {
        "schoolName": "四川科技职业学院",
        "title": "四川科技职业学院-理科",
        "question": "理科文化265美术219有希望报考本校吗",
        "answer": "参考往年分数可以录取"
    },
    {
        "schoolName": "四川科技职业学院",
        "title": "四川科技职业学院-贵校今年有微电子技术专业嘛",
        "question": "贵校今年有微电子技术专业吗",
        "answer": "有这个专业的"
    },
    {
        "schoolName": "四川科技职业学院",
        "title": "四川科技职业学院-美术",
        "question": "老师我文化文科305艺体237可以吗",
        "answer": "参考往年可以录取的，同学。"
    },
    {
        "schoolName": "四川科技职业学院",
        "title": "四川科技职业学院-录取",
        "question": "川内理科449，位次206774左右；有机会上贵校吗",
        "answer": "参考往年分数线可以录取的"
    },
    {
        "schoolName": "四川科技职业学院",
        "title": "四川科技职业学院-分数",
        "question": "四川理科271 可以来你们学校吗",
        "answer": "同学，参考去年的分数是可以录取的，可以留一个联系电话，我们这边老师联系你。"
    },
    {
        "schoolName": "四川科技职业学院",
        "title": "四川科技职业学院-录取",
        "question": "今年四川省理科402可以报吗?",
        "answer": "同学，参考去年的分数是可以填报的哟。"
    },
    {
        "schoolName": "四川科技职业学院",
        "title": "四川科技职业学院-录取",
        "question": "河北理科女286可以被贵校电子商务专业录取吗，录取率多大，提档比是多少",
        "answer": "同学，参考去年我校在河北电子商务专业物理类的最低分是279分"
    },
    {
        "schoolName": "四川科技职业学院",
        "title": "四川科技职业学院-询问",
        "question": "四川345，能报与计算机有关的专业吗？",
        "answer": "同学你是普高还是中职呢？方便留个联系方式吗？这边老师电话联系你"
    },
    {
        "schoolName": "四川科技职业学院",
        "title": "四川科技职业学院-录取",
        "question": "我407分，可以录取吗？如果可以，能有什么推荐的可以专升本到公办本科的适合男生的专业呢？我想报考计算机专业可以吗？",
        "answer": "同学，参考去年是可以的，这边方便留一个你的联系电话吗？这边老师电话联系你"
    },
    {
        "schoolName": "四川文化产业职业学院",
        "title": "四川文化产业职业学院-广西考生报考贵校",
        "question": "广西考生报考贵校,历史类，分数/排位：219/126557，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学，你好。我校去年在广西文史类最低录取分为361，可参考去年的录取分和位次进行志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "四川文化产业职业学院",
        "title": "四川文化产业职业学院-江西省美术生",
        "question": "综合分411.25 高职排名21568可以报考你们学校吗",
        "answer": "同学，你好。我校去年在江西美术类专业的投档成绩为301，你的分数报考我校录取的几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "四川文化产业职业学院",
        "title": "四川文化产业职业学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "同学，你好。我校2024年在陕西未投放理科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "四川文化产业职业学院",
        "title": "四川文化产业职业学院-问题",
        "question": "四川文科438有机会吗",
        "answer": "同学，438填报我校有录取的希望，去年我校文科最低434可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "四川文化产业职业学院",
        "title": "四川文化产业职业学院-报考",
        "question": "四川理科生，397 ，中文专业有机会吗？",
        "answer": "同学，你好。我校去年理科最低录取分是384，你可参考去年的分数和位次进行志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "四川文化产业职业学院",
        "title": "四川文化产业职业学院-美术生报考问题",
        "question": "老师，请问文科美术，专业233，文化326，报告本校能不能录取到，谢谢！",
        "answer": "同学，你好。四川省2024年艺术类改革，在文化、专业均上省控线后，按综合成绩投档。你综合分应该有454分，填报我校录取的几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "四川文化产业职业学院",
        "title": "四川文化产业职业学院-美术生报考问题",
        "question": "老师，请问文科美术，专业233，文化326，报告本校能不能录取到，谢谢！",
        "answer": "同学，你好。四川省2024年艺术类改革，在文化、专业均上省控线后，按综合成绩投档。你综合分应该有454分，填报我校录取的几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "四川文化产业职业学院",
        "title": "四川文化产业职业学院-四川美术",
        "question": "专业241文化324能报考你们学校吗？",
        "answer": "同学，你好。四川省2024年艺术类改革，在文化、专业均上省控线后，按综合成绩投档。你综合分应该有463分，填报我校录取的几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "四川文化产业职业学院",
        "title": "四川文化产业职业学院-四川美术",
        "question": "文化308美术247能报贵校的数字媒体艺术设计专业吗？",
        "answer": "同学，你好。四川省2024年艺术类改革，在文化、专业均上省控线后，按综合成绩投档。你综合分应该有462分，填报我校录取的几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "四川文化产业职业学院",
        "title": "四川文化产业职业学院-录取",
        "question": "文科438分有机会报考贵校的中文和大数据与会计专业吗",
        "answer": "同学，你好。我校去年省内文科最低录取分为434，你438报考我校有希望录取，填报时建议把专业调剂勾选上。"
    },
    {
        "schoolName": "四川文化产业职业学院",
        "title": "四川文化产业职业学院-录取",
        "question": "文科423能上吗",
        "answer": "同学，你好。我校去年省内文科最低录取分是434，你423填报也有希望被录取，填报时建议把专业调剂勾选上。"
    },
    {
        "schoolName": "四川文化产业职业学院",
        "title": "四川文化产业职业学院-咨询",
        "question": "理科401加分25 426位次231777可以报考本校吗",
        "answer": "同学，你好。参考去年的录取分数，你426填报我校录取的希望很大，填报时建议把专业调剂勾选上。"
    },
    {
        "schoolName": "四川文化产业职业学院",
        "title": "四川文化产业职业学院-理科392可以报考吗",
        "question": "，",
        "answer": "可以，具体的可以参考我校去年的录取分和位次。"
    },
    {
        "schoolName": "四川城市职业学院",
        "title": "四川城市职业学院-录取",
        "question": "267有望读贵校吗？学校认可凉山彝族自治州的照顾分吗？",
        "answer": "希望很大，认可加分"
    },
    {
        "schoolName": "四川现代职业学院",
        "title": "四川现代职业学院-报考几率",
        "question": "浙江考生政史地350分可以报贵校哪些专业",
        "answer": "可以报以上专业。"
    },
    {
        "schoolName": "四川现代职业学院",
        "title": "四川现代职业学院-四川 理科",
        "question": "你好 请问理科336可以被本校录取吗 报第一志愿",
        "answer": "参照去年的录取分数线，填第一志愿被录取的几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "四川现代职业学院",
        "title": "四川现代职业学院-广东考生",
        "question": "老师267分招吗？",
        "answer": "可以填报，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "四川现代职业学院",
        "title": "四川现代职业学院-川理",
        "question": "文化309有机会报进院校吗",
        "answer": "可以填报，有机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "四川现代职业学院",
        "title": "四川现代职业学院-安徽理科",
        "question": "272 有机会被贵校数字媒体，建筑室内设计，药品质量与安全录取吗",
        "answer": "有机会哈"
    },
    {
        "schoolName": "四川现代职业学院",
        "title": "四川现代职业学院-录取",
        "question": "你好我是来自湖北的考生，高考分数只有289，可以读贵校的什么专业吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "四川现代职业学院",
        "title": "四川现代职业学院-录取",
        "question": "湖北考生理科276,位次230980,可以报贵学校吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "四川现代职业学院",
        "title": "四川现代职业学院-录取",
        "question": "美术综合400分能进本校嘛 理科275",
        "answer": "可以填报，还是有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "四川现代职业学院",
        "title": "四川现代职业学院-浙江考生",
        "question": "文科305报考供应链运营希望大吗",
        "answer": "被录取的几率还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "四川现代职业学院",
        "title": "四川现代职业学院-能否录取",
        "question": "四川文科265，能否被贵校录取",
        "answer": "可以填报，能被录取的机会还是有的。"
    },
    {
        "schoolName": "四川现代职业学院",
        "title": "四川现代职业学院-录取",
        "question": "广西文史类365能报贵校的室内设计吗",
        "answer": "可以填报哈"
    },
    {
        "schoolName": "四川现代职业学院",
        "title": "四川现代职业学院-录取",
        "question": "广东广州全理科396排位32万左右，想报考电子信息工程技术",
        "answer": "可以填报哈。"
    },
    {
        "schoolName": "四川现代职业学院",
        "title": "四川现代职业学院-咨询报考",
        "question": "黑龙江物化地319分排位101453有机会报考贵校吗",
        "answer": "可以填报哈"
    },
    {
        "schoolName": "四川现代职业学院",
        "title": "四川现代职业学院-专业报名",
        "question": "四川文科280分，位次187366，报贵校的电子信息技术可以上吗？",
        "answer": "第一志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "四川现代职业学院",
        "title": "四川现代职业学院-高考招生",
        "question": "四川文科265，能否读贵校法律事务专业？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "四川现代职业学院",
        "title": "四川现代职业学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "我校陕西无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "四川现代职业学院",
        "title": "四川现代职业学院-理科生",
        "question": "四川理科生363可以报取吗",
        "answer": "可以报考，录取机会很高"
    },
    {
        "schoolName": "四川现代职业学院",
        "title": "四川现代职业学院-好多录取分",
        "question": "理科275可以报考院校嘛",
        "answer": "可以，我校去年理科调档线270分"
    },
    {
        "schoolName": "四川现代职业学院",
        "title": "四川现代职业学院-四川文科",
        "question": "请问文科344位次160083～160664报考法律事务可以嘛？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "四川现代职业学院",
        "title": "四川现代职业学院-能否被录取",
        "question": "四川省文科生337分能报名贵校吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "四川现代职业学院",
        "title": "四川现代职业学院-高考招生",
        "question": "四川文科考生276分，位次188667。报考贵校大数据与会计专业是否有希望，谢谢！",
        "answer": "第一志愿问题不大"
    },
    {
        "schoolName": "四川现代职业学院",
        "title": "四川现代职业学院-对口招生",
        "question": "请问对口招生交通技术与服务类300分能上这个学校吗",
        "answer": "第一志愿机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-山东",
        "question": "山东 463 史政生 报考本校有希望吗",
        "answer": "同学你好，我校在山东的招生计划数量有限，请谨慎填报"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-江西考生",
        "question": "历史类492 36035名有机会吗，贵校投档比是多少呢",
        "answer": "同学你好，我校在江西的招生计划数量有限，请谨慎填报。投档实际比例为1:1."
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "湖南考生450多分，位次四万多位，有希望上贵校的会计专业嘛？",
        "answer": "同学你好，我校在湖南的招生计划数有线，请谨慎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "江苏物化地495分排名150000左右，今年录取希望大吗？现在铁路局还去学校校招吗？谢谢。",
        "answer": "同学你好，我校在江苏的招生计划数量有限，请谨慎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-福建考生",
        "question": "请问物化生475 排名92390可以上贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校在外省的招生计划数量有限，请谨慎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-四川文科481分，报贵校希望大不",
        "question": "四川文科481分，报贵校希望大不",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-对口",
        "question": "想问下贵校今年还招对口专科的吗",
        "answer": "有的哦，同学"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-1",
        "question": "理科482有机会被检阅档案吗",
        "answer": "同学你好，根据近年来的录取情况来看，很大概率会投档到我校。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取希望率",
        "question": "文科488分",
        "answer": "同学你好，根据我校近年来的录取情况分析，录取的机会很高。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "文科470有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，根据我校近年来的录取情况分析，可能性较低。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-转专业",
        "question": "入学后可以转专业吗？ 转专业条件是什么？",
        "answer": "同学你好，转专业的具体要求由各个系部自行制定。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-请教",
        "question": "1.住宿费、学杂费一学年分别是多少呢？2.转专业有无要求？谢谢",
        "answer": "同学你好，住宿费一年1200。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "老师好，河南理科440分排名251873，能报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，我校在河南的招生计划数有限，请谨慎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-转专业",
        "question": "转专业有什么要求？",
        "answer": "同学你好，转专业的具体要求由各个系部自行制定。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-重庆美术生",
        "question": "请问重庆美术类考生 选的物化政，文化359专业220.6综合分182.1，有机会被贵校某些专业录取吗",
        "answer": "同学你好，我校没有开设专门的艺体类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-转专业",
        "question": "请问转专业具体要求是什么？成功率是多少？",
        "answer": "同学你好，转专业的具体规则由各个系部制定。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "被贵校录取或专业调剂了会不会给考生打电话通知？",
        "answer": "同学你好，我校可能会在阅档期间告知你档案已被投入我校，但是录取期间是不会告知专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "报考本科学校的专科批是在哪个批次填报",
        "answer": "同学你好，专科批就是在高职专科批里面填报。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取！",
        "question": "四川理科考生455分有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，根据我校近年来的录取情况分析，没有上本科线是绝对不会录取的到本科的。专科的话你的成绩完全可以去读公办的专科。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-西南交通大学希望学院咨询",
        "question": "日语考生报考贵校专业时有什么限制吗？进入？贵校后是继续学习日语还是英语？若服从调剂会不会被退档？",
        "answer": "同学你好，日语考生报考只是不能录取到英语类专业。入校以后根据实际情况会安排基础英语教学、大学英语教学或者该语种能够独立成班是单独教学。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-西南交通大学希望学院录取",
        "question": "四川日语高考生理科467位置183371报考贵校有望被录取吗？风险大吗？",
        "answer": "同学你好，根据我校近年来的录取情况分析，你的成绩填报我校有机会被录取。但是需要有保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "请问四川文科482能不能进贵校的审计会计专业",
        "answer": "同学你好，根据我校近年来的录取情况分析，你的成绩填报我校基本不会被调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-双学位 转专业 单科成绩有无要",
        "question": "贵校能修双学位吗？转专业有哪些要求？哪些专业有单科成绩要求？",
        "answer": "同学你好，我校目前没有双学位，转专业具体要求由各个系部自行规定。目前除了英语类专业只能英语考生填报以外，无其他特殊单科要求。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "四川理科466报考贵校录取率大吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近年来的录取情况分析，你的成绩填报我校被录取的可能性较低。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-本省考生录取",
        "question": "四川本省考生，理科496分，排名十四万一千七百名，被贵校录取概率大吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近年来的录取情况分析，你的成绩被我校录取的概率很高。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "四川理科479✓了调从服剂被录取的概率大不大哎？",
        "answer": "同学你好，根据我校近年来的录取情况分析，你的成绩填报我校，服从调剂后被录取的机会很高。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-能否录取",
        "question": "四川理科487能否被贵校电气工程及其自动化，机械制造及其自动化，车辆工程等专业录取",
        "answer": "同学你好，根据我校近年来的录取情况分析，被调剂的可能性很低。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "老师您好，江西考生物化生461 ，排名135361，有机会录取吗？",
        "answer": "同学你好，我校在江西的招生计划数量有限，请谨慎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "请问四川文科478能不能进贵校的审计会计专业",
        "answer": "同学你好，根据我校近年来的录取情况分析，你的成成绩填报我校有被调剂的可能性。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-报考",
        "question": "老师你好，四川理科473有机会进入贵校吗？服从调剂志愿会不会被退档？转专业有什么规则呢？",
        "answer": "同学你好，你的成绩填报我校被录取的机会较高。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-关于录取",
        "question": "山西文科男生二本线上3分，位次23842，能录取贵校会计学和审计学专业吗？这两种专业有铁路校招吗？",
        "answer": "同学你好，我校在外省的招生计划数有限，建议谨慎填报"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-调剂",
        "question": "贵校在四川的投档比为多少，若我选理科，勾选调剂的话是否会被调剂到不在本省有招生计划的专业，是否会被调剂到文科专业",
        "answer": "同学你好，投档实际比例为1:1，我校的所有本科专业在四川均有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-招生",
        "question": "贵校今年是否缩招",
        "answer": "扩招"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "四川理科469分，180581能走西南交通大学希望学院的专科批吗",
        "answer": "同学你好，你这个成绩没必要填报我校的专科，可以填公办的专科"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-专业",
        "question": "被贵校录取后转专业有什么相关政策吗",
        "answer": "同学你好，各系部的转专业条件均由系部自行设置。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "理科476被录取几率大吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近年来的录取情况分析的，你的成绩填报我校被录取的机会较高。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-希望录取",
        "question": "本人文科469录取的可能性大吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近年来的录取情况分析，你的成绩填报我校被录取的机会不高。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "贵校投档比是多少 如何转专业",
        "answer": "实际投档比例为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-希望",
        "question": "518分能保贵校的电气工程及其自动化专业吗？",
        "answer": "可以的，同学"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-请问在四川投档比是多少",
        "question": "遵循志愿优先还是分数优先’有没有专业级差",
        "answer": "同学你好，实际投档比例为1:1，不设置专业级差，分数优先的前提下遵循志愿"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-公共日语",
        "question": "老师，我是日语考生，请问贵校开设公共日语没，能否用公共日语学分代替公共英语学分",
        "answer": "同学你好，我校没有专门开设公共日语课，小语种考生入学以后根据情况有以下三种上课模式:1基础英语；2大学英语；3人数足够的情况下可以开始单独的小语种公共课。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-专业",
        "question": "四川文科生499报考贵校的几率如何 贵校是否有专业级差",
        "answer": "同学你好，我校在录取的时候没有设置专业级差，你的成绩填报我校被录取的概率较高。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-报考1",
        "question": "请问文科四川483有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近年来的录取情况分析，你的成绩填报我校被录取的几率较高。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "本人为凉山州考生（在攀枝花就读 系统里面没有本人的学校 故填的泸州学校）加上地区分后总分为487 请问能否被贵校护理专业录取",
        "answer": "同学你好，根据我校近年来的录取情况分析，你的成绩（加分后）填报我校被录取的机会很高，基本可以保证自己选择的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-投档比",
        "question": "老师您好，请问贵校在四川投档比是多少？ 今年四川理科480分能不能上贵校",
        "answer": "同学你好，正式投档比例均为1:1，你的成绩填报我校被录取的机会较高。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "你好，四川文科477分读贵校的学前教育或英语专业希望大吗？",
        "answer": "同学你好，根据我校近年来的录取情况分析，你的成绩填报我校被录取的机会一般，被调剂的可能性较高。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-能否被录取",
        "question": "老师。广西435分。能被贵校的机械工程专业录取吗",
        "answer": "同学你好，我校在广西的招生计划数量有限，请谨慎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-德语可以报机械设计制造及自动化吗",
        "question": "德语可以报机械设计制造及自动化吗",
        "answer": "可以填报，但是我们的基础外语教学时英语哦，请谨慎考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-四川 理科 485",
        "question": "报考贵校有希望吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近年来的录取情况分析，你的成绩填报我校被录取的机会很高。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "490加报审计的录取希望大不大？",
        "answer": "同学你好，根据我校近年来的录取情况分析，你的成绩填报我校被录取的机会很高。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "四川理科加分后是473服从调剂有机会被录取吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近年来的录取情况分析，你的成绩填报我校录取的机会不高不低。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-理科479读财务管理或审计学",
        "question": "被录取的概率大吗，会被调剂吗，转专业的条件是什么",
        "answer": "同学你好，根据我校近年来的录取情况分析，你的成绩录取的概率很高，基本不会被调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "哈喽 请问四川考生 文科486分 位次50469-51347 能否报考您校的英语专业 谢谢",
        "answer": "同学你好，根据我校近年来的录取情况分析，你的成绩填报我校被录取的概率很高。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-校区问题",
        "question": "请问文科填报的铁道工程，人工智能，审计，英语，被分配到哪个校区？可以指定成都校区吗？",
        "answer": "同学你好，我校目前所有的教学任务均在成都校区开展，不会被分配到南充。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-我是云南的体育79文化356可以进吗",
        "question": "体育79文化356",
        "answer": "同学你好，我校只看考生的文化成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-专业极差",
        "question": "老师你好，请问贵校有哪些专业开设了专业极差呢？谢谢",
        "answer": "同学你好，我校在录取时不会设置专业极差。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "文科482被贵校护理专业录取的概率大吗？",
        "answer": "同学你好，根据我校近年来的录取情况分析，你的成绩填报我被调剂的可能性较高。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-四川文科考生",
        "question": "485 报会计学，审计学和财务管理录取几率大嘛？",
        "answer": "同学你好，根据我校近年来的录取情况分析，你的成绩填报我校被录取的概率很高。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "四川文科考生463能录取到贵校的护理专业吗？",
        "answer": "同学你好，根据我校近年来的录取情况分析的，你的成绩填报我校被录取的几率很低。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-请问四川理科475有希望被贵校录取吗",
        "question": "请问四川理科475有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近年来的录取情况分析，你的成绩填报我校被录取的记录较高。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-2024年四川考生录取情况咨询",
        "question": "2024年理科466分，物理48分，是否会被录取？",
        "answer": "同学你好，根据我校近年来的录取情况分析，你的成绩填报我校在选好保底学校后可以放心冲刺。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "四川理科474分173422位次,报机械设计制造及其自动化,不服从调剂,稳吗？",
        "answer": "同学你好，根据我校近年的录取情况分析，你的成绩在服从专业调剂后都不一定被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-老师四川理科478能不能上你们学校",
        "question": "希望大不大",
        "answer": "同学你好，根据我校近年来的录取情况分析，你的成绩填报我校基本没有问题"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "你好，四川理科483读贵校的几率大吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近年来的录取情况分析，可以放心填报"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "四川文科480，位次56546，可以报考贵校的哪些专业？录取机会大吗？",
        "answer": "同学你好，根据我校近年来的录取情况分析，你的成绩填报我校不一定能被录取，建议选择自己想要就读的专业后，服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-住宿",
        "question": "贵校的宿舍是怎样的？都是上床下桌吗？新生宿舍一般怎么样？",
        "answer": "同学你好，学校的宿舍均为统一的8人间。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "请问老师文科470可以进入贵校护理专业吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近年来的录取情况分析，你的成绩填报我校被录取的几率不高，如果选择冲刺的话，可以将护理放在第一志愿，再选择专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-宿舍",
        "question": "请问老师宿舍真的是8人间吗",
        "answer": "同学你好，都是8人间哦"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-四川",
        "question": "老师，请问四川文科478有几率上的了贵校吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近年来的录取情况来看，有一定的希望能够录取。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-贵校的财会类学费一年是多少呢？",
        "question": "咨询一下贵校的财务管理和会计类专业学费",
        "answer": "18020"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-报考",
        "question": "四川文科480分报考贵校会计专业可以吗？",
        "answer": "同学你好，你的成绩填报我校基本不会滑档。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-理科472",
        "question": "理科472排名176253录取率高吗？",
        "answer": "同学你好，你的成绩填报我校有可能会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-江苏",
        "question": "物化地493分15万名，服从调剂报考希望大吗",
        "answer": "同学你好，我校在江苏的招生计划有限，请谨慎填报"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-报考",
        "question": "文科491报考会计学有希望吗？",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析，你的成绩可以放心填报"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取专业",
        "question": "老师你好，四川理科486想报考计算机技术或者电子信息之类的专业录取几率大吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析，你这个成绩填报我校专业基本可以确定。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-问题",
        "question": "请问贵校有专业级差吗",
        "answer": "同学你好，我校未设置专业级差，是根据录取系统自动分配录取。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "四川考生加分 理科478有机会进入 贵校嘛",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析，你的成绩被我校录取的几率较高。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "老师您好 川内考生理科男生 加分477 排名176253填报贵校录取概率大吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近几年的录取情况分析。你的成绩填报我校，专业基本可以确定。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "四川理科考生加分478 有机会进入贵校嘛?",
        "answer": "同学你好，根据我校近几年的录取情况分析。你的成绩填报我校，专业基本可以确定。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取（希望学院）",
        "question": "1.四川理科488有机会进入电气工程及其自动化吗 2.贵校投档比是多少，服从调剂有机会进入贵校吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。你这个成绩基本可以按照自己的意向选择专业。正式录取的投档比例均为1：1."
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-提问",
        "question": "文科479分报贵校哪些专业录取机会大呢",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。你这个成绩填报我校有滑档的可能，专业可以 放自己最希望去的专业，然后选择专业服从调配。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-提问",
        "question": "请问文科479有希望上吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。你这个成绩有被录取的几率，但是属于冲刺，最好在后面选择一至两个志愿保险。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-西南交通大学希望学院",
        "question": "四川文科474，有机会上贵校汉语言文学，财会会计审计专业吗？投档比多少？",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。我校目前没有汉语言文学专业，且你的成绩填报我校有一定的滑档风险。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-西南交通大学希望学院",
        "question": "四川文科484能上吗？",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。你的成绩填报我校基本没有滑档的风险。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-投档比",
        "question": "请问贵校今年的投档比是1: 1吗",
        "answer": "同学你好，普通本科批和专科批在实际录取中的投档比例均为1:1."
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-四川文科",
        "question": "请问496报考贵校希望大吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。你这个成绩填报我校基本不会滑档。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-在川招生",
        "question": "你好！我是今年四川文科考生加线上分481分，有希望被贵校的财务管理或者审计学录取吗？",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。你这个成绩（加分后）填报我校基本不会滑档，专业有一定的可能会被调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "投档比是多少？我四川474文科有机会吗",
        "answer": "同学你好，正式投档你比例均为1:1，你的成绩填报我校滑档的风险较高。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-对口专升本",
        "question": "理科，女生，429，请问你校设置有对口高考专业（对口专升本）吗？分别都有哪些专业，麻烦请全部列出?如有报考对口高考都需要哪些条件？",
        "answer": "同学你好，你咨询的是对口本科嘛。我校对口本科的招生在对口类的招生考试合订本上有登记，你可以仔细查阅。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-投档比",
        "question": "如果服从调剂的话会被退档吗？投档比是多少？",
        "answer": "同学你好，服从调剂被投档以后，非特殊情况是不会退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "你好 四川理科481有机会被录取吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。你的成绩填报我校基本不会落榜。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-专升本",
        "question": "理科，女生，429分，请问报你校专科的大数据与会计专业是否可以统招专升本？你院校是否有签订专升本对口院校的合作协议？",
        "answer": "同学你好，四川省自2024年起，专升本采用的为五统一模式，不存在对口院校合作协议。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取四川文科375有机会录取贵校的铁路机车运用与维护",
        "question": "四川文科375，位次140032有机会录取贵校的铁路机车运用与维护嘛",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。你的分数基本可以让自己去读就读意向强烈的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "老师，四川理470位次179142录取概率大吗？",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。你的成绩填报我校滑档的风险较高。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-能否入学",
        "question": "四川省，文科生，外语为日语，分数为 462， 加上地方加分为 487，487 省排名为 50468，能否被贵校审计学，会计学，财务管理专业录取",
        "answer": "同学你好，你的成绩（加分后）填报我校基本不会滑档。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "四川理科501能被电气工程自动化录取吗",
        "answer": "同学，请放心填报。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-四川考生",
        "question": "高考成绩483 排名160534 有希望上贵校吗？ 服从专业调剂能保证不被退档吗？",
        "answer": "同学，你的成绩外加服从调剂，可以放心填报。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "请问四川理科考生494位次144724可以填该校保底吗",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "四川，男，理科483报考本校的机械设计制造及其自动化专业能稳上吗？",
        "answer": "基本不会落榜。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "河南考生，男，文科，488分，录取的几率有多大？",
        "answer": "同学你好，我校在河南的招生计划有限，请谨慎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "四川，男，理科483。报考本校的机械制造及其自动化专业能稳上吗？",
        "answer": "同学你好，基本可以稳定录取。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "四川，男，483，报考机械设计制造及其自动化专业可以稳上吗？",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析，基本可以稳上。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "四川理科392能被贵校铁道机车运用与维护专业录取吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析，你这个成绩填报我校，可以按照自己的希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "理科494位次144724能填这个学校保底吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。看你表述的意思应该是想要冲击公办，不过你这个分数冲击成功的可能性较小。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "四川理科478能上比较热门一点的专业吗、",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。你的成绩填报我校被录取的几率很高，专业正常情况下不会被调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "老师，您好。还是我，河南文科369可以报考贵校专科专业吗？",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。我校在河南的招生计划有限，请谨慎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "四川理科482，在你们西南交通大学希望学院报考护理学是冲刺吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。不算冲刺，基本可以稳定录取。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "四川理科482报考西南交通大学希望学院，被调剂的可能性怎么样，有忘被录取吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。被调剂的可能性较低。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-四川453分能上贵校专科会计专业吗",
        "question": "四川453分能上贵校专科会计专业吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。你这个成绩可以去填公办专科的。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-四川理科477有机会吗",
        "question": "四川理科477就读计算机专业有希望吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。你这个分数报读我校被录取的的几率很高，专业被调剂的可能较小。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "2024四川省理科469报考贵校会计学有望被录取吗",
        "answer": "你好，根据我校近五年的录取情况分析。你这个成绩填报我校被录取的几率不高，在选择我校进行冲刺的时候，也要选择好保底的学校进行保证。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "四川理科495分能被贵校会计学专业录取吗？会被调剂吗？",
        "answer": "你好，根据我校近五年的录取情况分析。你这个成绩填报我校被调剂的可能性很低。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "文科生483被贵校录取可能性大吗",
        "answer": "你好，根据我校近五年的录取情况分析。你这个成绩填报我校被录取的几率较高。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-西南希望",
        "question": "陕西理科391 位次11w+ 成功报考贵校的可能性大吗?贵校在陕西今年招生名额多少",
        "answer": "你好，根据我校近五年的录取情况分析。你这个成绩填报我校被录取的几率不高，在选择我校进行冲刺的时候，也要选择好保底的学校进行保证。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-四川文科，总分480，位次56546可以报贵校本科吗，",
        "question": "四川文科，总分480，位次56546可以报贵校本科吗，",
        "answer": "你好，根据我校近五年的录取情况分析。你这个成绩填报我校被录取要看你的运气。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "老师，您好。河南文科369可以被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，根据我校近五年的录取情况分析。你这个成绩填报我校被录取的几率不高，在选择我校进行冲刺的时候，也要选择好保底的学校进行保证。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "四川文科484能被录取吗？",
        "answer": "你好，根据我校近五年的录取情况分析。你这个成绩填报我校被录取的较高。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "四川理科468，位次182021能上贵校的本科吗",
        "answer": "你好，根据我校近五年的录取情况分析。你这个成绩填报我校被录取的几率不高，在选择我校进行冲刺的时候，也要选择好保底的学校进行保证。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "老师你好！四川理科375分，填报贵校专科批次交通运输类专业，请问能被录取吗？",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。你的成绩填报我校被录取的记录很高。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-文科501能录取吗",
        "question": "文科501有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。你的成绩填报我校被录取的几率很高。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-请问关于铁道工程专业",
        "question": "想询问一下贵校老师关于贵校铁道工程专业的大概情况以及女生毕业就业情况",
        "answer": "你好同学，我校的铁道工程专业目前还没有毕业生。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "四川考生，文科女生491，排名46891左右，想上贵校铁道工程/审计学，请问能够被录取吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。你的成绩填报我校被录取的几率很高。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科批次吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。你的成绩填报我校不一定会被录取。在将我校作为第一志愿冲刺以后，需要在后面几个志愿中选择一个保底的学校作为保证。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-报考",
        "question": "四川理科486被录取希望大吗？",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。你的成绩填报我校被录取的几率很高。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-对口升学本科招生",
        "question": "老师，您好，我是对口升学考生，请问一下智能制造类571分，排名236能被贵学校录取吗？",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。你的成绩填报我校不一定会被录取。在将我校作为第一志愿冲刺以后，需要在后面几个志愿中选择一个保底的学校作为保证。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "四川文科477，位次59191有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。你的成绩填报我校不一定会被录取。在将我校作为第一志愿冲刺以后，需要在后面几个志愿中选择一个保底的学校作为保证。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "四川理科480能录取吗，哪些专业",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。你的成绩填报我校不一定会被录取。在将我校作为第一志愿冲刺以后，需要在后面几个志愿中选择一个保底的学校作为保证。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-重庆485 排名6.8w 物化地 交通运输专业有希望嘛",
        "question": "重庆485 排名6.8w 物化地 交通运输 专业有希望嘛",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。你的成绩填报我校不一定会被录取。在将我校作为第一志愿冲刺以后，需要在后面几个志愿中选择一个保底的学校作为保证。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-请问四川考生 471 服从调剂 能上的概率大吗",
        "question": "请问四川考生 471 服从调剂 能上的概率大吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。你的成绩填报我校不一定会被录取。在将我校作为第一志愿冲刺以后，需要在后面几个志愿中选择一个保底的学校作为保证。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "四川文科490 全省47829有机会被贵校的审计学或会计学录取吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。你的成绩填报我校被录取的几率很高。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-理科468有希望录取吗？",
        "question": "？",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。你的成绩填报我校不一定会被录取。在将我校作为第一志愿冲刺以后，需要在后面几个志愿中选择一个保底的学校作为保证。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取问答",
        "question": "文科超二本线10分 第一志愿填本校接受调剂 可以录取吗？",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。你的成绩填报我校不一定会被录取。在将我校作为第一志愿冲刺以后，需要在后面几个志愿中选择一个保底的学校作为保证。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-高考分数471可以报贵校有机会录取吗",
        "question": "云南位次49208，填报贵校有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。你的成绩填报我校不一定会被录取。在将我校作为第一志愿冲刺以后，需要在后面几个志愿中选择一个保底的学校作为保证。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "四川文科451加分上线476，有没有希望",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。你的成绩填报我校不一定会被录取。在将我校作为第一志愿冲刺以后，需要在后面几个志愿中选择一个保底的学校作为保证。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "四川文科451加分上线476，有没有希望",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。你的成绩填报我校不一定会被录取。在将我校作为第一志愿冲刺以后，需要在后面几个志愿中选择一个保底的学校作为保证。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-四川文科368可以报贵校吗",
        "question": "想报贵校的大数据与会计专业，然后专升本，请问贵校专升本的升本率如何？",
        "answer": "同学你好，自2024年起，省内专升本为五统一模式。只有各专业的前40%可以参加专升本考试，根据今年的录取情况来看，我校参加专升本考试的学生几乎全部被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "请问江苏文科481位次49205有希望上贵校吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。你的成绩填报我校不一定会被录取。在将我校作为第一志愿冲刺以后，需要在后面几个志愿中选择一个保底的学校作为保证。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "体考74.65，文考359能入专科吗",
        "answer": "同学你好，我校没有艺体专业。艺体生填报我校只看文化成绩。目前来看你的文化成绩填报我校专科被录取的几率很高。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-江苏物化生465交通管理有希望吗",
        "question": "江苏物化生465排名180000交通管理有希望吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。你的成绩填报我校不一定会被录取。在将我校作为第一志愿冲刺以后，需要在后面几个志愿中选择一个保底的学校作为保证。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "四川理科468能被录取吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。你的成绩填报我校不一定会被录取。在将我校作为第一志愿冲刺以后，需要在后面几个志愿中选择一个保底的学校作为保证。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-请问老师",
        "question": "今年四川文科474分有望被录取吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。你的成绩填报我校不一定会被录取。在将我校作为第一志愿冲刺以后，需要在后面几个志愿中选择一个保底的学校作为保证。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "理科，女生，成绩429分，位次228888，报考你校专科的大数据与会计专业是否可以录取？",
        "answer": "同学你好，根据四川省近几年的录取情况来看，你的成绩我更加建议你去填报公办专科学校。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "请问一下，理科477，贵校护理本科专业有机会录取吗？谢谢",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。你的成绩填报我校不一定会被录取。在将我校作为第一志愿冲刺以后，需要在后面几个志愿中选择一个保底的学校作为保证。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-理科350有希望进入本校吗",
        "question": "理科350有希望进入本校吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。你的成绩填报我校录取的几率很高。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "四川理科474有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析。你的成绩填报我校不一定会被录取。在将我校作为第一志愿冲刺以后，需要在后面几个志愿中选择一个保底的学校作为保证。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-转专业问题",
        "question": "如果被调剂到不喜欢的转业后转专业容易吗？入校后多久可以转专业？",
        "answer": "同学你好，根据学校统一规定。新生入学以后，可以在大一第一学期期末提出转专业申请。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-专升本问题",
        "question": "老师，您好！我想问一下报考你校的专科专业可以升入本科吗，是不是3+2模式？",
        "answer": "同学你好，目前我省的专升本均为统一模式，只有当年录取人数的百分之四十可以参加专升本考试，然后参考高考的模式填报本科高校及专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "四川文科414 少数民族50分 总分464 有机会报考贵校嘛",
        "answer": "你好同学，根据我校近五年的录取情况分析，你的成绩报考我校被录取的几率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-理科477第一志愿有希望录取吗",
        "question": "理科477第一志愿有希望录取吗",
        "answer": "同学你好，参考近五年的录取情况来看，理科477今年可以填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "请问四川考生文科女480分能录取吗",
        "answer": "同学你好，根据近五年的录取情况来看，文科480录取的几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "四川理科494能被录取吗？",
        "answer": "同学你好，根据近五年我校的录取情况来看，理科494分在没有意外的情况下，肯定能够录取。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-录取",
        "question": "云南理科考生省次为70192，分数为469，录取本校的物流工程专业录取概率大吗？",
        "answer": "同学你好，我校在外省的招生计划数量有限，请谨慎选择填报。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-专业",
        "question": "四川文科476可以报考吗，可以的话有哪些专业",
        "answer": "同学你好，根据我校近五年的录取情况分析，文科476分属于一冲二稳三保底中的冲一冲，如果选择我校建议在专业处选择服从调配。"
    },
    {
        "schoolName": "西南交通大学希望学院",
        "title": "西南交通大学希望学院-云南",
        "question": "你好，我是云南文科生，分数是422，想报考贵校的交通运输专业，录取概率大吗？",
        "answer": "同学你好，我省在云南的招生计划数量有限，请谨慎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "四川长江职业学院",
        "title": "四川长江职业学院-广西录取",
        "question": "您好，文科301位次105611服从调剂有希望被贵校录取嘛？",
        "answer": "我校今年在广西投放计划100，文科计划35，计划数相对去年有所增加，可参考去年分数填报。"
    },
    {
        "schoolName": "四川长江职业学院",
        "title": "四川长江职业学院-广东-物理",
        "question": "您好，贵校投档比是多少？",
        "answer": "我校按广东省录取文件执行。1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "四川长江职业学院",
        "title": "四川长江职业学院-安徽理科",
        "question": "272 有机会被贵校， 建筑室内设计，护理，宠物医疗技术，学前教育录取吗",
        "answer": "我校今年在安徽省投放计划100，较去年有所增加，可参考去年分数填报。"
    },
    {
        "schoolName": "四川长江职业学院",
        "title": "四川长江职业学院-录取",
        "question": "你好我是来自湖北的考生，高考分数只有289，可以读贵校的什么专业吗",
        "answer": "今年是我校第一年在湖北投放招生计划，文理科各15，可参考填报"
    },
    {
        "schoolName": "四川长江职业学院",
        "title": "四川长江职业学院-理科",
        "question": "理科306报考贵校有希望吗？",
        "answer": "可参考我校去年在重庆的分数填报，今年我校在重庆投放计划100"
    },
    {
        "schoolName": "四川长江职业学院",
        "title": "四川长江职业学院-眼视光仪器是关于哪些方面",
        "question": "眼视光仪器是关于哪些方面",
        "answer": "眼视光学应用、验光技术、定配技术、眼视光器械应用、眼镜材料与工艺等。"
    },
    {
        "schoolName": "四川长江职业学院",
        "title": "四川长江职业学院-四川美术生",
        "question": "专业221文化269可以报考贵校吗",
        "answer": "可参考我校去年艺术类分数线填报，但今年艺术类分文理科，计划有所调整。艺术（文）计划75，艺术（理）60"
    },
    {
        "schoolName": "四川长江职业学院",
        "title": "四川长江职业学院-录取",
        "question": "广东物理类392 本科329506 专科329519 上专科 能上该校吗",
        "answer": "今年我校在广东物理类计划27.相较去年有所增加，可以参考我校去年在广东的分数线进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "四川长江职业学院",
        "title": "四川长江职业学院-理科",
        "question": "河南理科237位次527454可以报贵校汽车维修和相关专业不？",
        "answer": "我校在河南未投档汽车类相关专业计划，可填报我校在河南投放的专业"
    },
    {
        "schoolName": "四川长江职业学院",
        "title": "四川长江职业学院-文科",
        "question": "你好，文化279，美术217，综合410位次113521。能报贵校吗？",
        "answer": "我校今年艺术文科投放计划75，可参考去年分数填报"
    },
    {
        "schoolName": "四川长江职业学院",
        "title": "四川长江职业学院-咨询",
        "question": "重庆理科287名次129390有机会被贵校录取吗",
        "answer": "重庆今年投放计划100，填报均有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "四川长江职业学院",
        "title": "四川长江职业学院-四川书法",
        "question": "理科，书法209，文化363可以报考吗",
        "answer": "我校艺术类只开设有美术类专业"
    },
    {
        "schoolName": "四川长江职业学院",
        "title": "四川长江职业学院-四川文科252分有希望上贵校汽车检测与维修还有一些相关专业吗",
        "question": "四川文科252分，193870名",
        "answer": "今年省内文科计划217，相较去年，计划比较少，请参考报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川长江职业学院",
        "title": "四川长江职业学院-招生",
        "question": "贵校今年在湖北招生吗？ 理科286可以吗？",
        "answer": "今年在湖北省投放计划30，理科15，填报均有希望"
    },
    {
        "schoolName": "四川长江职业学院",
        "title": "四川长江职业学院-咨询",
        "question": "河北男生，理科300分能报考这里吗？",
        "answer": "今年在河北物理科目组合投放计划100，想较去年有所增加，可参考去年分数进行填报"
    },
    {
        "schoolName": "四川长江职业学院",
        "title": "四川长江职业学院-招生",
        "question": "贵州今年对贵州招生吗，历史方向61867名有机会报考贵校吗",
        "answer": "今年在贵州投放了120个招生计划，填报均有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "四川长江职业学院",
        "title": "四川长江职业学院-招生",
        "question": "老师你好！河南文科生，美术191.文化课213能被贵校录取吗",
        "answer": "我校今年在河南投放艺术类专业计划40，相较去年增加了24个计划，填报均有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "四川长江职业学院",
        "title": "四川长江职业学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "今年我校在陕西投放计划30名，理科15名，按去年录取分数，机会很大，我校所有专业均可专升本，比例是按四川省教育考试院要求来的。"
    },
    {
        "schoolName": "四川长江职业学院",
        "title": "四川长江职业学院-广东招生计划",
        "question": "您好！贵校今年有没有对广东进行招生计划，那历史类的267可以上你们学校嘛，能上的概率稳嘛？",
        "answer": "今年我校在广东投放计划65，其中历史类计划27，今年相较去年增加了30计划，录取概率相较去年较大"
    },
    {
        "schoolName": "四川长江职业学院",
        "title": "四川长江职业学院-招生",
        "question": "你好 请问贵校今年宠物医疗技术专业在山西有没有招生计划 山西文科331有机会被贵校录取吗",
        "answer": "今年我校宠物医疗技术在山西投放计划10名，录取要根据今年山西省考生志愿填报情况来看，去年没有在山西省投放宠物医疗技术专业，没有参考值，只能说填报均有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "四川三河职业学院",
        "title": "四川三河职业学院-招生",
        "question": "文科319有希望护理专业吗",
        "answer": "A志愿填报，录取几率更大"
    },
    {
        "schoolName": "四川三河职业学院",
        "title": "四川三河职业学院-录取",
        "question": "河北物化地326有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "分数线现在我们也不知道，你可以填，把学校志愿填满"
    },
    {
        "schoolName": "四川三河职业学院",
        "title": "四川三河职业学院-报考咨询",
        "question": "老师你好，请问文科319报考贵校机械设计与制造录取几率大吗",
        "answer": "可以报，A志愿填报录取几率更大"
    },
    {
        "schoolName": "四川三河职业学院",
        "title": "四川三河职业学院-请问老师宜宾理科386报考贵校有没有希望？",
        "question": "请问老师宜宾理科386报考贵校有没有希望？",
        "answer": "A志愿填报，录取几率更大"
    },
    {
        "schoolName": "四川三河职业学院",
        "title": "四川三河职业学院-报考",
        "question": "河南文科女生357分是否能报考贵校护理专业，稳妥吗",
        "answer": "可以报，分数线的话现在还不知道，你可以把专业调配勾上录取几率更大"
    },
    {
        "schoolName": "四川三河职业学院",
        "title": "四川三河职业学院-录取",
        "question": "今年是第一次面向河南招生么，往年对河南理科的录取最低分数是多少",
        "answer": "今年是第一年在河南招生，分数线要录取了才知道"
    },
    {
        "schoolName": "四川三河职业学院",
        "title": "四川三河职业学院-录取",
        "question": "河北理科332报考贵校有机会吗",
        "answer": "我们在河北没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "四川三河职业学院",
        "title": "四川三河职业学院-录取",
        "question": "四川理379被录取的概率大吗",
        "answer": "A志愿填，应该没有问题"
    },
    {
        "schoolName": "四川三河职业学院",
        "title": "四川三河职业学院-历史363",
        "question": "重庆历史类363能报贵校吗",
        "answer": "可以报，分数线的话要录取结束了才知道"
    },
    {
        "schoolName": "四川三河职业学院",
        "title": "四川三河职业学院-录取",
        "question": "文科248能上吗",
        "answer": "分数线现在还不知道，要录取结束才知道"
    },
    {
        "schoolName": "四川三河职业学院",
        "title": "四川三河职业学院-录取四川文科375有机会录取贵校新能源汽车技术嘛",
        "question": "四川文科375，位次140032有机会录取贵校的新能源汽车技术嘛",
        "answer": "A志愿，把专业调配勾上，录取几率更大"
    },
    {
        "schoolName": "四川三河职业学院",
        "title": "四川三河职业学院-动物医学",
        "question": "动物医学在本学校升本率是多少",
        "answer": "取专业的前40%参加专升本考试，今年的上线率是95%"
    },
    {
        "schoolName": "四川三河职业学院",
        "title": "四川三河职业学院-报考",
        "question": "四川理科371能报告该贵校吗",
        "answer": "可以报，分数线的话要等录取了才知道"
    },
    {
        "schoolName": "四川三河职业学院",
        "title": "四川三河职业学院-学校",
        "question": "请问是公办还是民办学校呢？",
        "answer": "我们是民办"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-美术",
        "question": "广东文科美术专业分229，文化分394，综合分483，排位7181，请问是否有机会被贵校录取？",
        "answer": "广东美术类投档不分历史类/物理类。你今年的排位跟2022年的录取最低分排位7174接近、录取平均分排位6943；2023年没能获取到排位数据，2024年、2023年、2022年的招生计划数没有改变，每年5名。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-录取",
        "question": "老师您好，请问今天四川文科528有机会进入贵校吗，服从调剂",
        "answer": "您好：有可能进档，进档处于低分段，选择服从专业调剂是明智的。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-投档比",
        "question": "在四川的投档比是多少",
        "answer": "1:1，平行志愿投档我校都是这个比例。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-报考",
        "question": "四川体育生专业成绩86.51文化成绩412是否机会冲一下贵校体育类专业，贵校投档比是多少，如若勾选服从调剂是否会被退档，谢谢",
        "answer": "专业成绩不太高。若冲就放在A学校志愿；2个专业都报上，就可以不勾选服从调剂。1:1投档，成师是进档后，按照“专业清”方式确定录取专业（各个学校不一样，以招生章程为准）。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-录取",
        "question": "请问四川文科美术生综合分517有望被贵校录取吗 美术为233分 有美术成绩限制吗",
        "answer": "有可能在调档线的周围，可以积极填报。专业文化双上美术与设计类本科省控线即可，再按综合成绩投档。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-广东美术生",
        "question": "你好 广东美术生 排位7263 综合分482有机会冲一下吗",
        "answer": "可以放在前面冲一冲，但后续的院校志愿请一定拉开梯度。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-录取",
        "question": "四川24年考生理科519能被贵校录取吗。有什么推荐的专业",
        "answer": "有可能进档，进档后处于低分段；建议最好服从专业调配。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-四川美术生",
        "question": "四川美术综合分503，请问有机会录取吗",
        "answer": "综合分偏低，不是很占优势。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-色弱能否报考成都师范学院美术学？",
        "question": "色弱能否报考成都师范学院美术学？",
        "answer": "按照教育部体检指导意见，色弱是可以不予录取到美术学专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-湖南文科502位次23593能机会被贵校录取吗",
        "question": "贵校宿舍如何",
        "answer": "近年在湘历史类录取分对应排位比你的排位稍微低一些，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-专业限制",
        "question": "请问贵校历史学专业是否有专业限制（例：单科成绩限制）",
        "answer": "没有的"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-专业录取",
        "question": "四川文科528分能被贵校历史学专业调档嘛？录取机会有多大？",
        "answer": "分数对应排位来作比较，成师是进档后，按照“专业清”方式确定录取专业（各个学校不一样，以招生章程为准）。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-录取概率",
        "question": "四川 文科 算上政策加分530分，有机会被录取吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-重庆美术生",
        "question": "我专业238，文化392，排名3140，请问可以报考贵校吗？",
        "answer": "去年录取最低分对应排位2000左右，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-投档比",
        "question": "请问贵校在广西的招生投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-录取",
        "question": "高考理科496加照顾分50，报贵校的数学与应用数学专业有希望吗？",
        "answer": "有一定概率，这个专业计划比去年减少了。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-成都师范学院录取",
        "question": "河南理科486被录取的概率大嘛？",
        "answer": "成都师范学院近年招生录取历史数据-外省（2024年整理）-招生就业处 (cdnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-四川舞蹈生",
        "question": "综合分485有机会报考贵校吗 机率大吗",
        "answer": "综合分不太高"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-24年文科513能进贵校吗",
        "question": "服从调剂的话，可以转专业嘛，要求有那些，难不难",
        "answer": "首先要能投档到学校才行，进档后按照“专业清”方式确定录取专业。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-报考",
        "question": "您好，广西考生物化政433，位次10.7万，想要报考贵校的几率大不大？谢谢老师的答复！",
        "answer": "您好：排位不是很高，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-美术",
        "question": "广东文科美术专业分229，文化分394，综合分483，排位7181，请问是否有机会被贵校录取？",
        "answer": "广东美术类投档不分历史类/物理类。你今年的排位跟2022年的录取最低分排位7174接近、录取平均分排位6943；2023年没能获取到排位数据，2024年、2023年、2022年的招生计划数没有改变，每年5名。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-录取",
        "question": "老师您好，请问今天四川文科528有机会进入贵校吗，服从调剂",
        "answer": "您好：有可能进档，进档处于低分段，选择服从专业调剂是明智的。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-投档比",
        "question": "在四川的投档比是多少",
        "answer": "1:1，平行志愿投档我校都是这个比例。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-报考",
        "question": "四川体育生专业成绩86.51文化成绩412是否机会冲一下贵校体育类专业，贵校投档比是多少，如若勾选服从调剂是否会被退档，谢谢",
        "answer": "专业成绩不太高。若冲就放在A学校志愿；2个专业都报上，就可以不勾选服从调剂。1:1投档，成师是进档后，按照“专业清”方式确定录取专业（各个学校不一样，以招生章程为准）。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-录取",
        "question": "请问四川文科美术生综合分517有望被贵校录取吗 美术为233分 有美术成绩限制吗",
        "answer": "有可能在调档线的周围，可以积极填报。专业文化双上美术与设计类本科省控线即可，再按综合成绩投档。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-咨询",
        "question": "老师你好，江西美术历史组专业254文化353综合分494综合排名6738 有望报考贵校吗",
        "answer": "第1年在赣招美术类，无参考数据，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-录取",
        "question": "老师您好 我是云南文科考生，总成绩532位次20522有机会被贵校录取吗 谢谢老师",
        "answer": "从往年录取来看，你的排位偏低一些。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-录取",
        "question": "请问四川文科525被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-成都师范学院",
        "question": "老师您好，我是云南文科考生，位次14325有没有机会能被贵校思想政治教育、历史学专业录取",
        "answer": "您好：这两个师范专业可能竞争要大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-民族预科",
        "question": "老师，我想咨询一下2023年的文科预科录取最低分，然后455有希望吗",
        "answer": "去年少数民族预科文史类录取分450，对应排位84052，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-美术",
        "question": "湖南美术综合289.5有机会冲该校吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-转专业",
        "question": "老师你好，我想问哈转专业可以从非师范类专业转到师范类专业吗？",
        "answer": "可以的，但要参加转专业的考试。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-四川艺考咨询",
        "question": "四川美术524.5.位次4100.报考贵校几率大不",
        "answer": "可以积极报考的，机会还可以。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-宿舍",
        "question": "请问贵校的宿舍是怎么安排的",
        "answer": "由学生公寓办公室统一安排，分学院、分专业，相对集中。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-录取",
        "question": "江西518分能录本校计算机科学与技术吗？",
        "answer": "去年排位约6万"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-四川理科加照顾分后505有望被贵校录取吗",
        "question": "四川理科加照顾分后505有望被贵校录取吗",
        "answer": "报考普通本科二批，分数偏低。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-录取＋转专业",
        "question": "我是四川一名理科考生，高考分508，位次在12万名左右，贵校有能上的专业吗？如果报考贵校的应用型人才联合培养计划，后续可不可以通过转专业进入到其他专业（数学与应用数学），转专业难不难？",
        "answer": "不一定能进档，联合培养的项目，在读期间不得转学和校内转换专业。今年只有对口本科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-舞蹈类",
        "question": "广东历史类舞蹈类综合449 排名1016 可以报考贵校嘛？",
        "answer": "广东没有舞蹈类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-录取",
        "question": "请问四川理科502能填报您们贵校吗？",
        "answer": "可先看看，将分数对应的排位来选择。成都师范学院近年招生录取历史数据-四川省（2024年整理）-招生就业处 (cdnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-录取",
        "question": "请问文科525 四川排名大概在22548左右 能被贵校录取吗",
        "answer": "可先看看：成都师范学院近年招生录取历史数据-四川省（2024年整理）-招生就业处 (cdnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-美术",
        "question": "广东文科美术专业分229，文化分394，综合分483，排位7181，请问是否有机会被贵校录取？",
        "answer": "广东美术类投档不分历史类/物理类。你今年的排位跟2022年的录取最低分排位7174接近、录取平均分排位6943；2023年没能获取到排位数据，2024年、2023年、2022年的招生计划数没有改变，每年5名。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-录取",
        "question": "老师您好，请问今天四川文科528有机会进入贵校吗，服从调剂",
        "answer": "您好：有可能进档，进档处于低分段，选择服从专业调剂是明智的。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-投档比",
        "question": "在四川的投档比是多少",
        "answer": "1:1，平行志愿投档我校都是这个比例。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-报考",
        "question": "四川体育生专业成绩86.51文化成绩412是否机会冲一下贵校体育类专业，贵校投档比是多少，如若勾选服从调剂是否会被退档，谢谢",
        "answer": "专业成绩不太高。若冲就放在A学校志愿；2个专业都报上，就可以不勾选服从调剂。1:1投档，成师是进档后，按照“专业清”方式确定录取专业（各个学校不一样，以招生章程为准）。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-录取",
        "question": "请问四川文科美术生综合分517有望被贵校录取吗 美术为233分 有美术成绩限制吗",
        "answer": "有可能在调档线的周围，可以积极填报。专业文化双上美术与设计类本科省控线即可，再按综合成绩投档。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-湖北",
        "question": "湖北物化政515分76874，有机会录取贵校吗",
        "answer": "可先看看，相互了解一下。成都师范学院近年招生录取历史数据-外省（2024年整理）-招生就业处 (cdnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-投档比",
        "question": "请问贵校在四川的投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-音乐艺考",
        "question": "四川文史 音乐表演综合分497.075 音乐教育综合分486，填报贵校有希望录取吗？",
        "answer": "音乐表演声乐方向吗，若是，可以积极报考。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-投档比",
        "question": "学校投档比为多少？今年体育教育专业收多少人？",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-录取问题",
        "question": "理科音乐生，理科音乐教育声乐主项综合分数453分，四川省内排名193名。理科音乐表演，声乐主项综合分数463分，四川省内排名116名。将贵校填为第一志愿。请问，被录取的概率大不大？请问贵校预计收理科音乐生排名那个区间呢？",
        "answer": "两个类别的排位都不算高，按照现有的参考数据预测，音乐教育声乐主项-理科483左右。音乐表演声乐方向-美声-理科497左右。最多可填12个平行院校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-录取",
        "question": "四川文科536分，排名在16237-16710之间，是否有希望被贵校的汉语言文学专业录取",
        "answer": "成都师范学院近年招生录取历史数据-四川省（2024年整理）-招生就业处 (cdnu.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-美术",
        "question": "川内文科美术生专业分244.67，文化分408，综合分509.84，请问是否有机会被贵校录取？",
        "answer": "进档的概率一般，这个综合分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-成都师范",
        "question": "四川美术生专业247.34综合522.67，位次在4404-4592，考贵校的希望大吗？😁😁",
        "answer": "积极报考"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-报考",
        "question": "522，能报贵校吗",
        "answer": "建议放在冲的梯队，可以冲一冲；后续学校志愿之间要拉开梯度、拉开梯度、拉开梯度，最多可以填报9个学校志愿。进档后按“专业清”方式确定录取专业，建议服从专业调配为宜。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-美术",
        "question": "广东文科美术专业分229，文化分394，综合分483，排位7181，请问是否有机会被贵校录取？",
        "answer": "广东美术类投档不分历史类/物理类。你今年的排位跟2022年的录取最低分排位7174接近、录取平均分排位6943；2023年没能获取到排位数据，2024年、2023年、2022年的招生计划数没有改变，每年5名。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-录取",
        "question": "老师您好，请问今天四川文科528有机会进入贵校吗，服从调剂",
        "answer": "您好：有可能进档，进档处于低分段，选择服从专业调剂是明智的。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-投档比",
        "question": "在四川的投档比是多少",
        "answer": "1:1，平行志愿投档我校都是这个比例。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-报考",
        "question": "四川体育生专业成绩86.51文化成绩412是否机会冲一下贵校体育类专业，贵校投档比是多少，如若勾选服从调剂是否会被退档，谢谢",
        "answer": "专业成绩不太高。若冲就放在A学校志愿；2个专业都报上，就可以不勾选服从调剂。1:1投档，成师是进档后，按照“专业清”方式确定录取专业（各个学校不一样，以招生章程为准）。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-录取",
        "question": "请问四川文科美术生综合分517有望被贵校录取吗 美术为233分 有美术成绩限制吗",
        "answer": "有可能在调档线的周围，可以积极填报。专业文化双上美术与设计类本科省控线即可，再按综合成绩投档。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-四川考生，文科生，女，490分，位次47829",
        "question": "四川考生，文科生，女，490分，位次47829，今年490分有希望被贵校录取吗？如果有希望，建议怎么填报志愿？谢谢老师！",
        "answer": "从往年的录取情况来看，这个分数报考我们学校不占优势。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-公费师范生",
        "question": "我想了解今年公费师范生汉语言文学在郫都区的招收名额",
        "answer": "6名，还有小学教育1名。进档后按“专业清”方式确定录取专业。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-录取问题",
        "question": "安徽历史组518省排名22675能不能报考贵校汉语言",
        "answer": "可以积极报考，建议汉语言文学、小学教育都填报，都在1个专业组。其他院校志愿拉开梯度，我校是成都区域范围的公办学校。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-录取",
        "question": "四川理科456加分后481有几率上贵校吗",
        "answer": "请结合分数对应的排位来选择适合的学校，合理设置学校志愿的梯度。四川普通类考生可在四川省招生考试指导中心网站，用志愿填报辅助系统来选择学校和专业，可先去填填。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-录取",
        "question": "四川文科521分，排名接近25000，有机会被录取吗？",
        "answer": "从往年的招录数据来看，进档的概率偏小一些。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-录取",
        "question": "请问四川文科502有机会进入该校吗",
        "answer": "请结合分数对应的排位来选择适合的学校，合理设置学校志愿的梯度。四川普通类考生可在四川省招生考试指导中心网站，用志愿填报辅助系统来选择学校和专业，可先去填填。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-录取",
        "question": "四川综合分455.7音乐教育专业分217文化368可以填报本校么",
        "answer": "四川2024年艺术考生：首先看专业、文化是否达到能报考的艺术类相应类别本科省控线，再查找分科类、按综合成绩统计的对应排位"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-美术",
        "question": "专业分238，文化分433，综合分514，可以上贵校吗",
        "answer": "四川2024年艺术考生：首先看专业、文化是否达到能报考的艺术类相应类别本科省控线，再查找分科类、按综合成绩统计的对应排位"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-美术咨询",
        "question": "文化392，艺术237.67综合493.09有希望被贵校录取吗",
        "answer": "四川2024年艺术考生：首先看专业、文化是否达到能报考的艺术类相应类别本科省控线，再查找分科类、按综合成绩统计的对应排位"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-色弱考生能否报考贵校化学（师范）专业？",
        "question": "在广东招生专业目录上并没有看到贵校对化学（师范）专业进行说明色弱考生要求，是否说明色弱考生可以报考此专业呢？",
        "answer": "招生体检标准按照《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-综合排名多少可以报考",
        "question": "四川舞蹈艺考理科综合分多少分和省排名多少位可以报考成都师范学院",
        "answer": "预计综合分500以上，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-录取情况",
        "question": "我是四川音乐考生 学习的是民族唱法，音乐表演类专业 统考成绩为236分，文化分为416分 综合分为503分 川内排名168 我想问如果我填报贵校的话，被退档的几率是多少",
        "answer": "可以考虑，音表里面的声乐分了3个唱法，里面有交叉合格考生，预测难度倍增。500左右的积极报。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-录取比例",
        "question": "请问贵校的录取比例为1:1吗？",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-录取",
        "question": "老师您好，我是四川对口招生考试的考生，今年高考成绩为567，请问被贵校的工商管理专业录取的几率大吗？",
        "answer": "我校没有这个对口专业招生。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-录取",
        "question": "四川理科456加分481，上该校几率大吗？",
        "answer": "本科二批进档的概率不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-美术",
        "question": "广东文科美术专业分229，文化分394，综合分483，排位7181，请问是否有机会被贵校录取？",
        "answer": "广东美术类投档不分历史类/物理类。你今年的排位跟2022年的录取最低分排位7174接近、录取平均分排位6943；2023年没能获取到排位数据，2024年、2023年、2022年的招生计划数没有改变，每年5名。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-录取",
        "question": "老师您好，请问今天四川文科528有机会进入贵校吗，服从调剂",
        "answer": "您好：有可能进档，进档处于低分段，选择服从专业调剂是明智的。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-投档比",
        "question": "在四川的投档比是多少",
        "answer": "1:1，平行志愿投档我校都是这个比例。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-报考",
        "question": "四川体育生专业成绩86.51文化成绩412是否机会冲一下贵校体育类专业，贵校投档比是多少，如若勾选服从调剂是否会被退档，谢谢",
        "answer": "专业成绩不太高。若冲就放在A学校志愿；2个专业都报上，就可以不勾选服从调剂。1:1投档，成师是进档后，按照“专业清”方式确定录取专业（各个学校不一样，以招生章程为准）。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-录取",
        "question": "请问四川文科美术生综合分517有望被贵校录取吗 美术为233分 有美术成绩限制吗",
        "answer": "有可能在调档线的周围，可以积极填报。专业文化双上美术与设计类本科省控线即可，再按综合成绩投档。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-公费师范生",
        "question": "四川省遂宁市大英县的汉语言文学系公费师范生编号是多少？有多少个名额？",
        "answer": "高考招生报 (sceea.cn)在文科里面查找，有4个；还有小学教育1个名额。或志愿填报系统填报，公费师范生学校代码是5526"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-公费师范生",
        "question": "我想请问一下高校今年在川内招公费师范生的分数大概是多少",
        "answer": "现阶段没有分数的。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-投档比例是多少啊？四川文科501能分上贵校吗？",
        "question": "今年计划招生多少人啊？四川文科501分能上贵校吗？",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-录取概率",
        "question": "文科，文化408，音乐教育192，综合分444有机会在贵校就读吗？贵校音乐学专业还需要额外的费用吗？比如购买乐器之类的",
        "answer": "这个综合分不算高。音乐学学费是1万每年。学校能满足教学所用的器材。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-录取",
        "question": "四川理工517分今年能上吗？",
        "answer": "517对应的排位在往年调档线排位附近。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-美术",
        "question": "川理科美术，专业215，文化456，综合498，排名1699（理科）有望入贵校吗？今年是文理分开入吧",
        "answer": "分文理，你的综合分-理科排位不算高。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-成都师范学院录取",
        "question": "四川美术生 专业236文化407分 综合分498.5 排名9866. 报贵校的希望大不大？盼回复！谢谢",
        "answer": "你的排名是不看错了，美术与设计类-理科的合格本科生源总共才2932人。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-成都师范学院 录取",
        "question": "四川美术生 专业236文化407分 综合分498.5 排名9866. 报贵校的数学媒体艺术专业希望大不大？盼回复！谢谢",
        "answer": "没有这个招生专业哒。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-加分政策",
        "question": "报考贵校公费师范少数民族加多少分",
        "answer": "严格执行国家规定的政策性加分政策，认可各生源省按照国家政策性加分以后形成的投档成绩，并作为录取和安排专业的成绩依据。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-报考",
        "question": "舞蹈综合分为423分可以报考贵校吗？",
        "answer": "综合分偏低"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-是否有国家免费师范生",
        "question": "院校是否开设国家免费师范生，2024届是否可以报名？",
        "answer": "只有省级公费师范生招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-有几个校区",
        "question": "学设计学或美术学在哪个校区 是否有保研资格",
        "answer": "校本部温江校区，学校按计划争取2026年成功申请硕士学位授予立项建设单位。"
    },
    {
        "schoolName": "成都师范学院",
        "title": "成都师范学院-体育生",
        "question": "我是云南的体育生招生方式是什么",
        "answer": "云南没有体育本科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "川北幼儿师范高等专科学校",
        "title": "川北幼儿师范高等专科学校-四川美术文科综合444",
        "question": "四川美术文科考生文化320美术227报考学校美术教育专业录取概率大吗？",
        "answer": "考生你好，今年四川省艺术类专业考试评价方式发生变化，按综合成绩投档录取，考生可综合往年录取排位等情况，酌情选择志愿填报。预祝考生金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "川北幼儿师范高等专科学校",
        "title": "川北幼儿师范高等专科学校-咨询",
        "question": "四川理科文化264美术219有希望上本校吗",
        "answer": "考生你好，今年四川省艺术类专业考试评价方式发生变化，按综合成绩投档录取，考生可综合往年录取排位等情况，酌情选择志愿填报。预祝考生金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "川北幼儿师范高等专科学校",
        "title": "川北幼儿师范高等专科学校-四川美术生",
        "question": "请问贵校投档比是多少呢？文化收分是多少？投档成绩算上加分吗？本人文化357专业223综合分457进入贵校机会大不大呢？",
        "answer": "考生你好，我校在川调档比例一般为1：1，并严格执行国家和有关省（市、自治区）的各项加、降分投档政策，以投档成绩作为是否录取和安排专业的主要依据。今年四川省艺术类专业考试评价方式发生变化，按综合成绩投档录取，考生可综合往年录取排位等情况，酌情选择志愿填报。预祝考生金榜题名。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "川北幼儿师范高等专科学校",
        "title": "川北幼儿师范高等专科学校-专升本",
        "question": "专升本是对应学校还是怎样",
        "answer": "考生你好，从2024年起，我省专升本不再采取现行对口协议方式下达计划，全面实行统一报名、统一命题、统一考试、统一评卷、统一录取。"
    },
    {
        "schoolName": "川北幼儿师范高等专科学校",
        "title": "川北幼儿师范高等专科学校-川北幼儿师范",
        "question": "今年贵校对重庆有体育类招生计划吗？文化历史：350分，体考：87分，综合71.16，排名1678；双上线，是否有机会录取呢！",
        "answer": "考生你好，我校今年在重庆没有体育类招生计划，感谢提问，预祝考生金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "川北幼儿师范高等专科学校",
        "title": "川北幼儿师范高等专科学校-专升本",
        "question": "请问贵校每个专业都可以专升本吗？",
        "answer": "考生你好，我校每个专业都有名额可以参加全省专升本统一考试。预祝考生金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "川北幼儿师范高等专科学校",
        "title": "川北幼儿师范高等专科学校-四川美术生有特别要求吗？比如单科成绩要求等",
        "question": "比如单科成绩要求等",
        "answer": "考生你好，我校美术设计类专业不招收色觉异常II度（俗称色盲）考生，无其他特殊要求，录取规则可以查阅我校招生章程（https://zsw.cbyz.edu.cn/）。预祝考生金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "川北幼儿师范高等专科学校",
        "title": "川北幼儿师范高等专科学校-美术",
        "question": "请问老师四川理科美术生文化319专业237综合分456被贵校录取机会大吗",
        "answer": "考生你好，今年四川省艺术类专业考试评价方式发生变化，按综合成绩投档录取，建议考生可综合往年录取排位等情况，酌情填报。预祝考生金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "川北幼儿师范高等专科学校",
        "title": "川北幼儿师范高等专科学校-四川美术生有特别要求吗？",
        "question": "比如，单科成绩要求之类的",
        "answer": "考生你好，我校美术设计类专业不招收色觉异常II度（俗称色盲）考生，无其他特殊要求，录取规则可以查阅我校招生章程（https://zsw.cbyz.edu.cn/）。预祝考生金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "川北幼儿师范高等专科学校",
        "title": "川北幼儿师范高等专科学校-舞蹈生咨询",
        "question": "老师好，舞蹈203.94 文化240 是否可以报考本校 本校身高是否有限制 是否有政策加分",
        "answer": "考生你好，我校严格执行国家和有关省（市、自治区）的各项加、降分投档政策，舞蹈类专业招生无身高等限制，今年四川省艺术类专业考试评价方式发生变化，按综合成绩投档录取，考生可综合往年录取排位等情况酌情填报。预祝考生金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "川北幼儿师范高等专科学校",
        "title": "川北幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "体育87.43有希望上贵校吗，文化有没有要求谢谢",
        "answer": "考生你好，根据我校招生章程规定：体育类专业按照“分数优先”的录取原则，在文化成绩和专业成绩均达到省专科控制分数线的进档考生中，依据专业成绩由高分到低分排序录取。你可以参考我校往年录取情况酌情填报。预祝金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "川北幼儿师范高等专科学校",
        "title": "川北幼儿师范高等专科学校-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "考生你好，录取分数线与当年招生计划和志愿填报情况等相关，你可以登录我校招生信息网（https://zsw.cbyz.edu.cn/）参考今年招生计划及往年录取情况选择填报。根据四川省教育厅相关通知要求，从2024年起，我省专升本不再采取现行对口协议方式下达计划，全面实行统一报名、统一命题、统一考试...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "川北幼儿师范高等专科学校",
        "title": "川北幼儿师范高等专科学校-四川美术生录取",
        "question": "你好，请问美术综合分454分有多大几率报考贵校，很想上，谢谢",
        "answer": "考生你好，今年四川省艺术类专业考试评价方式发生变化，按综合成绩投档录取，往年录取分数线参考意义不大，考生可综合往年录取排位等情况，选择填报。预祝考生金榜题名。"
    },
    {
        "schoolName": "四川卫生康复职业学院",
        "title": "四川卫生康复职业学院-甘肃考生",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分308，请问老师我有机会报考贵校的护理学专业吗？谢谢老师!",
        "answer": "同学你好，咱们学校在甘肃只有历史类计划"
    },
    {
        "schoolName": "四川卫生康复职业学院",
        "title": "四川卫生康复职业学院-录取",
        "question": "四川考生理科395分有机会报考贵校吗",
        "answer": "可以填报志愿。平行志愿的投档方式，最大可能的保障了考生的权益，按照喜欢的学校在前，比如咱们四川卫生康复职业学院填在第一志愿，再按“冲一冲，稳一稳，保一保“的原则填报，相信一定会上到心仪的大学。"
    },
    {
        "schoolName": "四川卫生康复职业学院",
        "title": "四川卫生康复职业学院-录取状态",
        "question": "四川文科430位次98772报考你们学校可以被录取吗",
        "answer": "可以填报志愿。平行志愿的投档方式，最大可能的保障了考生的权益，按照喜欢的学校在前，比如咱们四川卫生康复职业学院填在第一志愿，再按“冲一冲，稳一稳，保一保“的原则填报，相信一定会上到心仪的大学。"
    },
    {
        "schoolName": "四川卫生康复职业学院",
        "title": "四川卫生康复职业学院-咨询",
        "question": "可不可以专升本？文化334，体育79希望大不大？",
        "answer": "学校可以专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "四川卫生康复职业学院",
        "title": "四川卫生康复职业学院-录取",
        "question": "老师你好医药类317，位次1283，有希望录取吗",
        "answer": "可以填报志愿。平行志愿的投档方式，最大可能的保障了考生的权益，按照喜欢的学校在前，比如咱们四川卫生康复职业学院填在第一志愿，再按“冲一冲，稳一稳，保一保“的原则填报，相信一定会上到心仪的大学。"
    },
    {
        "schoolName": "四川卫生康复职业学院",
        "title": "四川卫生康复职业学院-投档比，录取",
        "question": "老师您好，请问贵校今年投档比是多少，四川理科440能否上护理专业",
        "answer": "四川按照1:1投档，四川理科440分可以填报我校护理专业，建议专业不要局限在一门上，服从调剂也建议勾选。"
    },
    {
        "schoolName": "四川卫生康复职业学院",
        "title": "四川卫生康复职业学院-咨询",
        "question": "你好，湖南考生，理科385，位次230430，有机会被贵校的护理类录取吗？",
        "answer": "你好，我们今年没有在湖南投放计划"
    },
    {
        "schoolName": "四川卫生康复职业学院",
        "title": "四川卫生康复职业学院-录取",
        "question": "对口高考护理类431分报考贵校护理专业录取机会大吗？",
        "answer": "对口高考竞争较为激烈。但是，平行志愿的投档方式，最大可能的保障了考生的权益，按照喜欢的学校在前，比如咱们四川卫生康复职业学院填在第一志愿，再按“冲一冲，稳一稳，保一保“的原则填报，相信一定会上到心仪的大学。"
    },
    {
        "schoolName": "四川卫生康复职业学院",
        "title": "四川卫生康复职业学院-咨询",
        "question": "重庆理389能报吗？",
        "answer": "可以填报志愿的。平行志愿的投档方式，最大可能的保障了考生的权益，按照喜欢的学校在前，比如咱们四川卫生康复职业学院填在第一志愿，再按“冲一冲，稳一稳，保一保“的原则填报，相信一定会上到心仪的大学。"
    },
    {
        "schoolName": "四川卫生康复职业学院",
        "title": "四川卫生康复职业学院-今年文科420分有希望冲刺贵校吗",
        "question": "文科420分",
        "answer": "可以填报志愿。平行志愿的投档方式，最大可能的保障了考生的权益，按照喜欢的学校在前，比如咱们四川卫生康复职业学院填在第一志愿，再按“冲一冲，稳一稳，保一保“的原则填报，相信一定会上到心仪的大学。"
    },
    {
        "schoolName": "四川卫生康复职业学院",
        "title": "四川卫生康复职业学院-广东考生",
        "question": "297可以录取上嘛",
        "answer": "我校广东历史类今年计划有所增加，还是可以填报志愿的。另外，平行志愿的投档方式，最大可能的保障了考生的权益，按照喜欢的学校在前，比如咱们四川卫生康复职业学院填在第一志愿，再按“冲一冲，稳一稳，保一保“的原则填报，相信一定会上到心仪的大学。"
    },
    {
        "schoolName": "四川卫生康复职业学院",
        "title": "四川卫生康复职业学院-报考",
        "question": "新疆233分 位次45674 有希望报考贵姓的临床医学专业吗",
        "answer": "可以填报志愿。平行志愿的投档方式，最大可能的保障了考生的权益，按照喜欢的学校在前，比如咱们四川卫生康复职业学院填在第一志愿，再按“冲一冲，稳一稳，保一保“的原则填报，相信一定会上到心仪的大学。"
    },
    {
        "schoolName": "四川卫生康复职业学院",
        "title": "四川卫生康复职业学院-报考",
        "question": "您好河北理科332女报考贵校有机会吗",
        "answer": "您好 ！我校今年在河北没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "四川卫生康复职业学院",
        "title": "四川卫生康复职业学院-专业",
        "question": "今年医学影像技术专业只招理科吗",
        "answer": "是的，今年医学影像技术专业只有理科计划"
    },
    {
        "schoolName": "四川卫生康复职业学院",
        "title": "四川卫生康复职业学院-录取",
        "question": "你好，老师，你校录取广东物理考生吗。",
        "answer": "你好，我校今年在广东物理类有护理和药学两个专业，各有5个计划"
    },
    {
        "schoolName": "四川卫生康复职业学院",
        "title": "四川卫生康复职业学院-专业",
        "question": "今年四川眼视光技术招不招生",
        "answer": "你好，我校今年省内眼视光技术只有理科计划"
    },
    {
        "schoolName": "四川卫生康复职业学院",
        "title": "四川卫生康复职业学院-报考",
        "question": "重庆物理考生409有机会报考贵校康复治疗，医学检验技术，医学影像技术吗",
        "answer": "可以填报志愿。平行志愿的投档方式，最大可能的保障了考生的权益，按照喜欢的学校在前，比如咱们四川卫生康复职业学院填在第一志愿，再按“冲一冲，稳一稳，保一保“的原则填报，相信一定会上到心仪的大学。"
    },
    {
        "schoolName": "四川卫生康复职业学院",
        "title": "四川卫生康复职业学院-录取",
        "question": "四川理科446能报考贵校吗",
        "answer": "可以填报志愿。平行志愿的投档方式，最大可能的保障了考生的权益，按照喜欢的学校在前，比如咱们四川卫生康复职业学院填在第一志愿，再按“冲一冲，稳一稳，保一保“的原则填报，相信一定会上到心仪的大学。"
    },
    {
        "schoolName": "四川卫生康复职业学院",
        "title": "四川卫生康复职业学院-咨询",
        "question": "老师您好，我想问一下肢体残疾是否影响报名，并且日常生活无影响",
        "answer": "我校对考生身体健康状况的要求，学院执行《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定。若高考体检结论无特别提示，不影响录取的"
    },
    {
        "schoolName": "四川卫生康复职业学院",
        "title": "四川卫生康复职业学院-录取",
        "question": "老师您好，云南理科398分被贵校针灸推拿录取的几率大吗",
        "answer": "可以填报志愿，录取几率较高。平行志愿的投档方式，最大可能的保障了考生的权益，按照喜欢的学校在前，比如咱们四川卫生康复职业学院填在第一志愿，再按“冲一冲，稳一稳，保一保“的原则填报，相信一定会上到心仪的大学。"
    },
    {
        "schoolName": "四川卫生康复职业学院",
        "title": "四川卫生康复职业学院-录取",
        "question": "理科404分，能上贵校护理专业吗？",
        "answer": "理科404分，可以填报志愿，但是一定做好保底学校的选择。平行志愿的投档方式，最大可能的保障了考生的权益，按照喜欢的学校在前，比如咱们四川卫生康复职业学院填在第一志愿，再按“冲一冲，稳一稳，保一保“的原则填报，相信一定会上到心仪的大学。"
    },
    {
        "schoolName": "四川卫生康复职业学院",
        "title": "四川卫生康复职业学院-录取",
        "question": "四川文科461能被录取吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "四川卫生康复职业学院",
        "title": "四川卫生康复职业学院-请教",
        "question": "你好，老师。我是四川理科 ，女生。2024年高考分数：443，位次：213963。想报考贵院的临床医学专业。请问一下：1：我报考这个专业录取概率如何？ 2：该专业的专升本政策如何？3：贵的投档比例是1:1吗？ 4：我你这个分数报考改专业，如果不填调剂，风险大吗？谢谢老师",
        "answer": "投档比1:1；"
    },
    {
        "schoolName": "四川卫生康复职业学院",
        "title": "四川卫生康复职业学院-录取",
        "question": "老师，对口高考护理类分数521分，位次541，请问有希望就读贵校护理专业吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "四川卫生康复职业学院",
        "title": "四川卫生康复职业学院-四川文科",
        "question": "四川文科女生415分有可能录取到贵校吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "四川卫生康复职业学院",
        "title": "四川卫生康复职业学院-录取",
        "question": "请问云南理科339能报贵校的助产或药学专业吗？",
        "answer": "云南只有药学专业，可以填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "四川卫生康复职业学院",
        "title": "四川卫生康复职业学院-录取人数是包括省内省外的，还是只包括省外的",
        "question": "我是重庆学生，看2024填报志愿指南时看到有些专业只收5人，我想请问，这是省外招的人数，还是省内省外一起的",
        "answer": "志愿指南上看到的计划，就是在本地招收的计划人数。"
    },
    {
        "schoolName": "四川卫生康复职业学院",
        "title": "四川卫生康复职业学院-录取",
        "question": "理科，女生，成绩429分，位次228888，报考你校医学影像技术是否可以录取？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "四川卫生康复职业学院",
        "title": "四川卫生康复职业学院-四川文科考生",
        "question": "贵校：我是来自三州十七县的少数民族考生，享受民族照顾分后395有机会上贵校？期待贵校的回复",
        "answer": "可以填报志愿，但是请做好保底志愿填报。平行志愿的投档方式，最大可能的保障了考生的权益，按照喜欢的学校在前，比如咱们四川卫生康复职业学院填在第一志愿，再按“冲一冲，稳一稳，保一保“的原则填报，相信一定会上到心仪的大学。"
    },
    {
        "schoolName": "四川卫生康复职业学院",
        "title": "四川卫生康复职业学院-录取",
        "question": "您好请问一下，文科421加分可以上贵校护理专业吗",
        "answer": "可以报考，同时做好保底志愿。平行志愿的投档方式，最大可能的保障了考生的权益，按照喜欢的学校在前，比如咱们四川卫生康复职业学院填在第一志愿，再按“冲一冲，稳一稳，保一保“的原则填报，相信一定会上到心仪的大学。"
    },
    {
        "schoolName": "四川卫生康复职业学院",
        "title": "四川卫生康复职业学院-换专业",
        "question": "请问体育类志愿报考进了，可以换专业吗？",
        "answer": "只能在体育类专业互填"
    },
    {
        "schoolName": "四川卫生康复职业学院",
        "title": "四川卫生康复职业学院-体育类",
        "question": "请问贵校高考体育类收分是多少？ 有什么体育专业？",
        "answer": "我校体育类有休闲体育和健身指导与管理专业，专科上线，录取只看术科成绩，去年最低79.4分。"
    },
    {
        "schoolName": "四川卫生康复职业学院",
        "title": "四川卫生康复职业学院-可以发一下昨年招生排名吗",
        "question": "。",
        "answer": "可在高考指南书上查询。"
    },
    {
        "schoolName": "四川卫生康复职业学院",
        "title": "四川卫生康复职业学院-录取",
        "question": "理科420能够被贵校口腔医学技术录取吗",
        "answer": "可以填报志愿。平行志愿的投档方式，最大可能的保障了考生的权益，按照喜欢的学校在前，比如咱们四川卫生康复职业学院填在第一志愿，再按“冲一冲，稳一稳，保一保“的原则填报，相信一定会上到心仪的大学。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-四川舞蹈生",
        "question": "您好老师，请问本校有专科吗",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-贷款",
        "question": "咱们学校除了生源地贷款，有高校贷款吗，有资助中心电话吗",
        "answer": "我校承认国家奖助政策。若有其他问题，请致电咨询028-87512806"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-退档",
        "question": "服装表演时尚演绎身高未达到168是否会被退档，投档比是多少呢？",
        "answer": "会，投档比例为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-转专业",
        "question": "老师好 贵校转专业的要求如何，比如服表专业的是否可以转到播音专业",
        "answer": "只要满足教育部和我校当年度转专业政策，可以申请转。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取",
        "question": "老师您好，我是湖北物理类考生443分，有机会上贵校吗谢谢",
        "answer": "如果达普通类二本，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-纯文科录取问题",
        "question": "老师您好，请问广东历史类纯文科考生486分，排名48090，有希望贵校广播电视编导专业录取吗？",
        "answer": "只要过普通二本线，可以报考，但不对录取做承诺"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-进入学校",
        "question": "广东美术生历政地排名10480有机会进入贵校的漫画专业吗",
        "answer": "请提供你省该类别合格总人数"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-舞蹈录取",
        "question": "广东舞蹈生 综合分 458 排名839 有机会报考贵校吗，谢谢老师的真诚回答",
        "answer": "双达线可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-重庆美术生",
        "question": "请问重庆美术类考生 选的物化政，文化359专业220.6综合分182.1，有机会被贵校某些专业录取吗",
        "answer": "平行志愿，只要分数达到我校调档线，有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-关于艺术专科批录取",
        "question": "老师你好我是重庆美术考生，文化302，美术217.4，综合169.1，综合排名9326，报摄影摄像技术专业，录取几率大吗，稳吗",
        "answer": "双达线可以填报，但无法对录取做承诺。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-l",
        "question": "您好，河北省流行演唱专业考生 统考成绩230.85 文化成绩336 综合分456.56 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "请提供你们省该专业排位。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-广东表演",
        "question": "我是广东表演的，专业成绩216，综合分423排名2145有希望被贵校专科录取吗？",
        "answer": "双达线可以填报，但不对录取做承诺"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-请问川电空乘专业",
        "question": "裸眼4.0点，矫正视力4.8，小腿有一点点虫咬黑色疤痕能够报考你们学校的空乘专业吗？ 本人女生170",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-请教",
        "question": "吉林省历史类美术生综合分465.5，美术专业分250，省内分段排名2726.请问报考贵校有没有希望",
        "answer": "请提供你你省该类别总合格人数。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-广东戏导",
        "question": "广东戏剧影视导演综合分466 文化分369 艺术分225 一分一段表排名686 广东专科招生名额五人 请问我这个分有机会上到贵校专科吗",
        "answer": "建议普通批次也报：影视表演（电视）、影视表演（电影），增肌录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-广东美术生",
        "question": "广东美术生文化375 美术214 综合455 排名13465 想报考视觉传达设计专业 希望大吗 建议冲吗",
        "answer": "可以报考，建议冲。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-投档比",
        "question": "你好，请问一下今年的投档比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-四川电影电视学院",
        "question": "你好老师，我是江西美术生，请问贵校招江西的美术生吗？综合457，排名12787，有机会入吗？有哪些专业可以报？",
        "answer": "请到四川电影电视学院招生就业网查看江西省招考专业及计划"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-广东考生物理类普通文化生448分排位241791",
        "question": "广东省本科线442分 报考贵校本科批录取几率大吗",
        "answer": "可以报，有风险"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-普通类考生",
        "question": "请问贵校收不收普通类考生，就是纯文化考生的？",
        "answer": "要收，几年广东计划多"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取专科",
        "question": "安徽播音主持综合分511.44，省位次259，有机会录取专科吗？",
        "answer": "有机会，我们计划比较充足"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-四川电影电视学院咨询",
        "question": "日语考生报考贵校专业是有什么限制吗？进入贵校后是继续学习日语还是英语？若服从调剂会不会被退档？",
        "answer": "除中外合作办学专业有限制外，其余专业无限制。进校后只能学英语。服从调剂，只要进档，一般不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-四川电影电视学院咨询",
        "question": "日语考生报考贵校专业是有什么限制吗？进入贵校后是继续学习日语还是英语？若服从调剂会不会被退档？",
        "answer": "已经回复"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-四川电影电视学院录取",
        "question": "四川日语高考生理科467位次183371报考贵校有望被录取吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-广东考生物理类448分排位241791",
        "question": "报考贵校本科批被录取几率大不大",
        "answer": "请问你在你省普通类专业线上多少分？"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-安徽省播音主持历史方向考生",
        "question": "安徽省播音主持历史考生省综合排名259，文化课本科没达线，报考贵校专科可有希望？",
        "answer": "有希望。结合我们的计划报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取",
        "question": "河北戏导 艺术228.7 文化448 综合509 次位414 有机会被录取吗",
        "answer": "可以报考，但不对录取做承诺"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取",
        "question": "河南女生服表综合分477，有希望报考贵校吗",
        "answer": "双达线，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-国标生（四川电影电视学院）",
        "question": "这边招国标生吗?我是江西舞蹈生二排在1255名有机会上贵校吗？专业227.5文化340，综合分数454.38，这边舞蹈专业的住宿条件怎么样",
        "answer": "可以报考舞蹈表演，具体住宿请致电咨询028-7512806"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取",
        "question": "山东民舞综合分409，排名3790能否报考贵校舞蹈专业，能否被录取",
        "answer": "双达本科线，可以报考，但不做录取承诺。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-江苏美术历史类考生",
        "question": "江苏美术历史类，文化412，美术223，江苏综合投档分470，位次12289，报考贵校录取概率高不高",
        "answer": "请提供你省该类别总合格人数总量。或致电咨询028-7512806"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-咨询",
        "question": "老师您好，山东艺考生，航服专业，综合分473.58分，报考贵校，被录取的几率大吗？",
        "answer": "请提供你在你省的位次，或致电咨询028-7512806"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取",
        "question": "老师您好。想问一下美术228，文化333，能报考咱们学院戏剧影视美术设计吗？",
        "answer": "如果双达本科线，可以报考。但不做录取承诺"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-四川电影电视广东音乐",
        "question": "老师好，我是2024广东音乐表演、民族声乐专业学生，双过线，综合分457排名3560，想报贵校音乐表演声乐专业有机会录取吗？谢谢！",
        "answer": "平行志愿，双达线可以报考，但不对录取做承诺"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-舞蹈收多少人啊",
        "question": "老师今年舞蹈专业招收到多少位次",
        "answer": "请到我校招生就业官网上查看哈"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-江西美术生",
        "question": "江西美术生综合472分10599名数字媒体艺术有希望吗",
        "answer": "请提供你省此专业总的艺术生体量"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-安徽美术",
        "question": "您好 历史组431分 综合449.34录取概率大吗",
        "answer": "双达线候可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-安徽考生戏导专业",
        "question": "想问一下，安徽考生，艺术综合排名250，综合分数482.51，有希望被该校戏导专业录取吗",
        "answer": "请结合我校招考计划报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取",
        "question": "纯文化生可以报考贵校吗 四川文科470位次64557~65445被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "可以。有机会"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取",
        "question": "您好，请问四川文科艺体，文化345，专业230，综合460有希望报考本校吗？",
        "answer": "请问是哪个专业类别"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取",
        "question": "四川文科美术生，专业234文化357双上线综合分471能来贵校，报艺术设计，视觉传达类的专业录取机会大嘛",
        "answer": "有机会，建议规划好稳和保的志愿"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取概率",
        "question": "您好，山东导演考生综合排名479，录取概率大嘛",
        "answer": "请提供你省该类别总合格人数。或致电咨询028-7512806"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-四川电影 四川文科 音乐",
        "question": "音乐表演声乐 专业211 文化420 综合474 在美声排名760 加上民族排名1341 请问可以报贵校吗？",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取",
        "question": "四川考生综合分481.5，排名14123可以上吗",
        "answer": "请问你是想咨询哪个专业？"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取",
        "question": "我是四川文科考生474分排名61042－61891有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-报考咨询",
        "question": "老师您好！广东播音481分双过线，排位800，有录取机率吗",
        "answer": "有希望。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-河南理科播音录取",
        "question": "河南理科播音专业230，全省专业课位次2477,文化434,全省播音理科生文化课位次173，换算综合分504.5，想问一下报考贵校有被录取的希望吗",
        "answer": "可以报考，但不对录取做承诺"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-2024湖北播音主持专业招生",
        "question": "你好！我是武汉2024届播音主持专业考生，专业成绩259.33，文化452，综合分711.33，省排名499，请问有机会录取贵校吗？望回复，谢谢！",
        "answer": "有机会，目前咨询人数中，分数不错。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取",
        "question": "您好 福建省历史组播音主持233 文化333过艺考线线10分有机会报考贵校的播音主持专业吗",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-四川舞蹈",
        "question": "舞蹈文科，文化356 专业237.96 综合576 排名1666",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-关于艺术生要求",
        "question": "请问对于播音主持艺术生有无身高要求，本人160cm 88斤",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-广西播音",
        "question": "请问广西播音主持综合分525.75 排名92 有希望进入贵校吗",
        "answer": "有很大希望"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-河北",
        "question": "您好，我是河北美术考生，我的专业不到205但是达到我省本科线各科成绩都超过了60，文化课成绩也超过了345分，可以报考贵校嘛？",
        "answer": "双达线，即可报考对应层次专业"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-艺术生招生要求",
        "question": "请问女生报考贵校播音主持专业有无身高体重要求，本人160CM 88斤",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-四川美术生",
        "question": "专业221文化269有机会报考贵校吗",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-人物形象设计和影视摄影与制作",
        "question": "老师好 成都考生文科文化321专业232 有希望录取吗",
        "answer": "可以报考，但有风险。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-表演咨询",
        "question": "老师您好，我想请问一下今年广东表演统考综合分475，排位442，有希望进贵校吗？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-艺考 文综",
        "question": "我文化321专业232综合450.5有希望录取吗 人物形象设计",
        "answer": "有希望，建议处理好志愿梯度"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取咨询",
        "question": "江西表导专业分213，文化分372，江西省综合排名692名，文科报名贵学校可以录取？",
        "answer": "可以报考，但不对录取做承诺"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取",
        "question": "您好，北京艺考生，音乐表演美声，男，专业统考252，文化371，综合成绩501。报考贵校录取机率有多大。",
        "answer": "请提供你在你省的位次。或致电咨询028-7512806"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-山东考生",
        "question": "老师您好 我是山东考生 服装表演专业成绩260.82 文化课322 综合分487.03 排名1919 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "我校计划充足，可以结合报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取",
        "question": "您好安徽导演综合453，排名348，文化352，有希望录取贵校吗，有什么专业，谢谢",
        "answer": "双达线，可以报考对应层次的专业，但不对录取做承诺。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取原则",
        "question": "若进档服从调剂，会不会被退档处理",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-广东考生",
        "question": "老师您好！我是广东考生，美术与设计类合成总分436，排位18365，请问能报考四川电影电视学院吗？然后想了解学费大概多少？",
        "answer": "可以报考，除中外合作办学专业外，学费为19000"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取",
        "question": "老师你好 广东舞蹈综合分425 位次1433 双过线 能上你们学校吗",
        "answer": "可以报考。但不做录取承诺"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-报考",
        "question": "我文化321专业232综合450.5有希望录取吗",
        "answer": "请问你要咨询哪个专业"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-四川电影电视学院",
        "question": "江西美术生专业分181，文科文化分340，综合分397分，综合分排名2.2万名左右，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "建议把我校放在冲刺院校梯度"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取",
        "question": "四川文科美术综合分494排名10891被贵校录取的机会大吗",
        "answer": "有很大机会"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-四川文科考生戏导专业",
        "question": "四川文科考生戏导专业，文化成绩405，专业成绩221，综合分479，能否报考贵校专科，这个综合分能否选择贵校其他传媒专业？烦请指导！",
        "answer": "可以报考我校广播影视节目制作专业。或影视编导（电影），影视编导（电视）"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-报考录取",
        "question": "四川省音乐表演流行演唱专业综合分452 排名337录取希望大吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "answer": "请问想咨询哪个专业？或致电028-87512806咨询"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-浙江录取",
        "question": "浙江纯文化政史地502分有机会录取吗",
        "answer": "可以报考，但有风险"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-云南戏剧影视表演",
        "question": "文化462，艺术241，可以报贵校吗",
        "answer": "只要达到你省对应层次分数线，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-四川美术",
        "question": "老师您好，请问四川文科美术综合分501.93排名9121被贵校录取的机会大吗？",
        "answer": "有很大希望。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-四川电影电视学院",
        "question": "四川美术考生，专业226文化350，综合分457.5，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以报，但有风险"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取",
        "question": "四川美术生专业234.67，文化367，综合分476.8，位次15200，有机会录取吗",
        "answer": "有机会，但有风险"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-学费",
        "question": "戏剧与影视导演的学费与数字媒体艺术的学费具体是多少",
        "answer": "19000元"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-四川美术生",
        "question": "请问贵校计划在四川招收多少美术生呢？投档比是？投档时算上加分吗？本人算上加分文化357专业223综合分457报考贵校机会大不大呢？",
        "answer": "请问你想咨询哪个专业？投档比例为1:1.我校认可四川省加分政策。有机会，但有风险"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-转专业",
        "question": "戏导转专业的要求是什么，是否可以转专业，调专业的范围",
        "answer": "执行当年度教育部及我校转专业政策。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-专科",
        "question": "四川文科335 填报专科音像技术专业有机会吗",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-请问河南文科文化392，美术218有录取机会吗？",
        "question": "请问河南文科文化392，美术218有录取机会吗？",
        "answer": "有机会，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-广东省戏剧表演类",
        "question": "老师好！想问一下广东省戏剧表演类排名836有机会被贵校录取嘛！",
        "answer": "请提供总合格人数。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-广播电视编导专业",
        "question": "贵校广播电视编导专业是不是很厉害呀？",
        "answer": "国家一流本科专业"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-广播电视编导",
        "question": "广播电视编导专业是在哪个校区啊？",
        "answer": "金牛校区"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-美术生",
        "question": "文化是394，专业214，综合分464，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-四川美术生",
        "question": "四川美术生文化324加分20，美术234，综合分465，位次一万七，有机会报考贵校的视觉传达吗?贵校投档比是多少?",
        "answer": "能报考报考我校美术与设计学类专业，但不一定被此专业录取。1:1"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取",
        "question": "江西纯理466，过本科线18分，想去数媒，请问录取概率大吗，因为只招生一人所以有点担心",
        "answer": "能报，但有风险"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-转专业",
        "question": "调剂后能转专业吗？",
        "answer": "进校后满足教育部和我校当年度转专业政策的，进校候可以申请"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取概率",
        "question": "吉林历史组美术设计类考生，省综合排名1926，文化课394，专业课228，能否被贵校录取，哪个专业录取机会更大，转专业条件，能选修双学位吗",
        "answer": "请致电028-87512806咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-您好，广东历史类考生位次在50000左右",
        "question": "您好，广东历史类考生位次在50000左右有机会录到贵校的网络与新媒体专业吗？",
        "answer": "平行志愿，分数满足，可以报考。详情可致电028-87512806咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取概率",
        "question": "吉林历史组美术设计类考生，省综合排名1926，文化课394，专业课228，能否被贵校录取，哪个专业录取机会更大，转专业条件，能选修双学位吗",
        "answer": "平行志愿，分数满足，可以报考。详情可致电028-87512806咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取概率",
        "question": "吉林历史组美术设计类考生，省综合排名1926，文化课394，专业课228，能否被贵校录取，哪个专业录取机会更大，转专业条件，能选修双学位吗",
        "answer": "平行志愿，分数满足，可以报考。详情可致电028-87512806咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取概率",
        "question": "吉林历史组美术设计类考生，省综合排名1926，文化课394，专业课228，能否被贵校录取，哪个专业录取机会更大，转专业条件，能选修双学位吗",
        "answer": "平行志愿，分数满足，可以报考。详情可致电028-87512806咨询。转专业执行我校当年度政策。有辅修课程"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取概率",
        "question": "吉林历史组美术设计类考生，省综合排名1926，文化课394，专业课228，能否被贵校录取，哪个专业录取机会更大，转专业条件，能选修双学位吗",
        "answer": "平行志愿，分数满足，可以报考。详情可致电028-87512806咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取概率",
        "question": "吉林历史组美术设计类考生，省综合排名1926，文化课394，专业课228，能否被贵校录取，哪个专业录取机会更大，转专业条件，能选修双学位吗",
        "answer": "平行志愿，分数满足，可以报考。详情可致电028-87512806咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-四川美术生",
        "question": "理科综合分496 文化443专业219.67有机会报考设计类专业吗",
        "answer": "有很大机会"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-四川",
        "question": "理科纯文化467能被录取吗",
        "answer": "有机会，服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-咨询",
        "question": "浙江492政史地位次177084有希望报考贵校的电子竞技运动与管理专业吗",
        "answer": "可以报，但有很大风险"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-浙江艺术类",
        "question": "浙江表演专业249文化414综合518排名950左右录取几率大吗",
        "answer": "可以报，有一定风险"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-川影",
        "question": "贵校专科有数字媒体专业吗，平面设计有吗",
        "answer": "专科：数字媒体艺术设计"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-广东戏导生",
        "question": "广东戏导生 戏导196 文化396 综合分443 排名1902 戏导没过线 有几率可以通过补录上你们学校吗 或者可以直接报名贵校的影视编导【专科】 录取几率大吗",
        "answer": "我们学校无补录一说。每年一志愿全满。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-美术",
        "question": "四川美术专业218，文化370。35分照顾综合475被贵校录取的概率大不大",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取",
        "question": "山东戏剧影视导演统考204.857，文化439有希望进入贵校吗？",
        "answer": "请提供你的位次，或致电028-87512806咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-报考",
        "question": "河南播音234，表演237，文化课389，有希望吗",
        "answer": "可以报考，但不做录取承诺。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取",
        "question": "你好四川理科纯文化470分有把握吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-四川文科，美术生综合分469.175 沈排名16,651",
        "question": "有机会上吗？专业223.34文化360有20分的加分",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-四川电影电视学院",
        "question": "四川纯文科484能上吗？",
        "answer": "有很大希望，建议第一志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-美术",
        "question": "文化加分343艺术210综合434 位次161242 能够报考贵校吗？",
        "answer": "有机会，但建议处理好志愿的梯度"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-报考咨询",
        "question": "老师您好，广东省美术生双过线位次11600报考贵校接受调济录取概率大吗",
        "answer": "总合格人数有多少？我校美术类专业多，可以把6个专业都填满。会增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-美术生",
        "question": "老师您好，天津美术生，综合分491 位次1497，有希望录取吗？",
        "answer": "请提供一下你们省该类别双达线的总生源量。或者致电028-87512806咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-重庆录取",
        "question": "重庆文化生文科 420 位次约为 34344 有希望录取贵校的广播电视编导吗？请问有哪些体检要求呢",
        "answer": "体检没有特殊要求。该专业第一年从艺体类批次到普通批次，只要达普通二本线填报就有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-咨询",
        "question": "你好艺术舞蹈类，综合分394.5有希望报考本校吗？",
        "answer": "麻烦提供一下你的位次，或者致电028-87512806咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-报考",
        "question": "老师您好，河南文科，文化335专业212可以报考我校专科播音专业吗",
        "answer": "可以报，建议处理好志愿填报梯度顺序"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-咨询",
        "question": "老师 美术生综合分480有希望录取四川电影电视学院吗？文化专业均双上线之后还会不会卡专业分？",
        "answer": "以综合录取。详情请致电028-87512806咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取",
        "question": "重庆美术生 文化385 专业212.2 有机会录取吗",
        "answer": "只要过你省市对应层次的分数线，就可以填报。填报就有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-河南国标舞艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？",
        "answer": "可以天填报对应层次专业，但不承诺录取。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-舞蹈专科",
        "question": "舞蹈221.9文化295排名2292有机会报考舞蹈专科吗",
        "answer": "只要达你们省对应层次的分数，就能报考。不对录取做承诺。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-河北美术",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有机会吗",
        "answer": "请提供你们省总生源量，或者致电028-87512806咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取",
        "question": "你好，请问江西省美术生文化350专业203有机会报贵校吗",
        "answer": "请提供位次。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-你好，老师，四川美术综合分495可以录取到本校吗？",
        "question": "你好，老师，四川美术综合分495可以录取到本校吗？",
        "answer": "请提供具体位次，或者致电028-87512806咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-美术生设计类学费需要多少钱？谢谢老师。",
        "question": "美术生设计类学费需要多少钱？谢谢老师。",
        "answer": "除中外合作办学专业外，其余都是19000"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取",
        "question": "江西导演双过线，综排718，报贵校录取几率大吗",
        "answer": "请结合计划报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-山东录取",
        "question": "综合424.7 文化292 录取的概率大吗 空中乘务专业文化分够吗",
        "answer": "参考往年有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-可以录取吗？",
        "question": "四川美术类文科生，专业238分，文化361分，综合478分，位次14837，可以报贵校吗？",
        "answer": "可以报考，但不做录取承诺"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-广东表演",
        "question": "高考318广东省戏剧影视表演统考247分有机会被录取吗",
        "answer": "请提供你的位次，或致电0285-87512806"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-报考专科",
        "question": "我来自重庆306是会被影视编导录取的对嘛？",
        "answer": "可以填报，但不做志愿录取承诺"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-山东戏剧影视导演",
        "question": "山东导演212，文化424有机会上贵校吗",
        "answer": "请提供你的位次，或致电0285-87512806"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取",
        "question": "老师 美术文科双过线，专业219.35，文化373，综合分460.39，位次18025有希望吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取",
        "question": "总排名是10238，专业212，文化总分是406，综合分是468，有机会被录取吗？",
        "answer": "请问想咨询哪个专业？建议致电咨询028-87512806"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-招生咨询",
        "question": "老师 四川美术生综合分487.6分 ，报考你们学校能录取吗？",
        "answer": "请提供你的位次。或致电咨询028-87512806"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-播音录取",
        "question": "广东播音统考218，文化460，综合494，排名599，录取的概率有多大",
        "answer": "请提供你们省该专业总的生源总量，再给咨询。请提供你的位次。或致电咨询028-87512806"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取",
        "question": "老师 美术文科双过线综合分460.39有希望吗？",
        "answer": "请提供一下你的文化和专业各自的成绩。或致电咨询028-87512806"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-小语种",
        "question": "日语考生可以报考数字媒体艺术专业吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-戏剧影视导演",
        "question": "请问江西戏剧影视导演专业分234.33，文化分411，综合分463.45，综合排名235可以报考贵校吗？",
        "answer": "分数不错，我校此专业在你省计划很充足，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-湖南美术",
        "question": "湖南美术专业250文化321综合分271.3双过线，有希望被贵校录取吗？是本科提前批吗？",
        "answer": "是本科提前批。可以填报，但不做录取承诺"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-四川专科",
        "question": "打扰老师，想问老师今年贵校的专科专业在四川对艺考生有哪些专业招收呀，文化332专业248被贵校的专科录取的几率大吗",
        "answer": "请关注四川电影电视学院招生就业官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-四川理科美术生综合分470能上贵校吗？",
        "question": "四川美术生，专业234，文化355，综合分470能上四川电影电视学院吗？",
        "answer": "可以填报。请提供你的位次。或致电咨询028-87512806"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-江苏播音考生位次619能否录取",
        "question": "我是江苏的历史类播音考生 综合分470 位次619 能报考你们学校吗？",
        "answer": "可以填报，但不做录取承诺。或致电咨询028-87512806"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-美术",
        "question": "老师你好！综合分446，美术209，文化371有希望报考吗",
        "answer": "有很大希望，但不做录取承诺。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取",
        "question": "湖南美术专业250文化321综合分271.3双过线，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "请提供你的位次，或致电咨询028-87512806"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-美术",
        "question": "四川美术文科综合分510 位次在7003到7248有机会被录取吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-宿舍",
        "question": "宿舍条件怎样呢 安仁校区",
        "answer": "4人间，上床下桌，有空调，独立卫浴"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-招生",
        "question": "你好，我是四川的音乐声生，学习音乐表演民族唱法，专业成绩190.64，文化成绩381，综合成绩428.8，请问有可能被贵校录取吗？",
        "answer": "可以填报对应层次，但不做录取承诺"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-专科",
        "question": "我是来自重庆考生306可以报考影视编导专业吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-电影电视学院 录取",
        "question": "四川美术生 专业236文化407分 综合分498.5 排名9866. 报贵校的希望大不大？数字媒体艺术是不是必须是中外办学？盼回复！谢谢",
        "answer": "可以报考，希望很大。数字媒体艺术和中外合作办学是两个不同的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-学费",
        "question": "老师戏导一学年的学费多少aq",
        "answer": "19000"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-老师您好，天津化生政461分有希望被贵院录取吗",
        "question": "谢谢老师回复，辛苦了",
        "answer": "请问想咨询哪个专业？建议致电咨询028-87512806"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取",
        "question": "你好，我是陕西艺术文，专业221，文化课335，报考贵校数字媒体艺术专业有望通过吗",
        "answer": "请提供你的位次，或建议致电咨询028-87512806"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-安徽戏剧影视导演",
        "question": "文化课440分 戏导232.17分（省排115名） 有机会报名贵校吗？会滑档吗？",
        "answer": "有机会，但不做录取承诺。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-播音专科录取",
        "question": "老师您好，播音专业231 文化课338，报考贵校可以被录取吗",
        "answer": "可以报考专科，但不做录取承诺。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取",
        "question": "综合成绩476.1美术专业237.68文化358可以填报本校吗 ？",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-高考",
        "question": "安徽省美术193文化课历史类320抱专科艺术设计可以吗",
        "answer": "可以报考，但不做录取承诺"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取",
        "question": "四川文科纯文化生472有机会录取吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-不是艺术生能报考吗？",
        "question": "本人是陕西文科非艺术",
        "answer": "可以报考，广播电视编导，戏剧影视文学等普通批次专业"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-四川美术生",
        "question": "老师，四川美术生，文化346（326+20）专业244，折算综合分478.位次14834.报考该学校有希望吗",
        "answer": "有希望，但有一定的风险。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-河北戏导走专科综合分425有希望吗",
        "question": "文化305 专业218.9 走专科可以么",
        "answer": "可以报考，请提供你的位次，或致电0285-87512806"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-专科层次录取",
        "question": "24届四川舞蹈生，文化分没有过本科线，专业过了，然后综合分有376，想报考贵校专科的舞蹈表演方向（国际标准舞专业）有希望上贵校吗？",
        "answer": "专业建议第一志愿报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取",
        "question": "四川文科纯文化考试473有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-浙江",
        "question": "请问音乐专业最低录取分数线多少 我专业207文化四百多有机会吗",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-招生",
        "question": "贵校今年舞蹈招生多少人？",
        "answer": "请到我校招生就业官网上查到具体招考人数"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-专科",
        "question": "贵校对专科录取要求高吗？本人美术生文化是350分，美术是210",
        "answer": "建议第一志愿报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-戏剧影视导演",
        "question": "我想询问一下关于贵校对于广州市招生人数以及要求，本人文化：363 戏剧影视导演：218 最终合成分:454 排名1491。能够达到贵校要求吗",
        "answer": "请提供你们省该专业总的生源量。或致电0285-87512806"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-统考选的是美声，可以报流行吗",
        "question": "统考选的是美声表演，流行可以报吗",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-江苏文科播音主专业467，排名663",
        "question": "老师您好，江苏文科播音主专业467，排名663，有没有机会入取本校",
        "answer": "我校今年此专业按综合分从高到低录取。请结合你的综合分报考。也可致电咨询028-87512806"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取四川播音文",
        "question": "综合分496，综合排名963能上川影吗今年",
        "answer": "请提供一下你艺术和文化分别的成绩。我们再给你做参考意见。可致电咨询028-87512806."
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-2024音乐表演（声乐）生",
        "question": "老师我先询问一下2924声乐表演综合分455可以上本校吗？",
        "answer": "请提供一下你艺术和文化分别的成绩。我们再给你做参考意见。可致电咨询028-87512806."
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-专科层次录取",
        "question": "我是二零二四届美术与设计类的高考生，专业成绩是202，文化成绩是325，有希望被贵校的专科层次录取吗？",
        "answer": "可以填报，我校专业竞争力大，建议第一志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-录取时是否看播音联考分数线",
        "question": "录取是是否看播音联考分数线了，如果不看成绩是按当地比例加起来算还是原分数从高到低录取",
        "answer": "按综合分录取。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-关于2024年对四川省音乐省的录取",
        "question": "1，综合分434.84有机会吗？",
        "answer": "你好，你的这个成绩还是不错的，但目前具体的分数我们也不清楚，因为2024年各省份艺考改革，录取方式发生变化，所以往年的成绩不作为参考，我们等也要高考成绩出来之后按照招生人数从高到低录取的，如果专业和文化双上线想来咱们学校的话，这边建议你把我们学校往前放，平行志愿的原则下这样...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "四川电影电视学院",
        "title": "四川电影电视学院-河南播音生",
        "question": "老师 河南 播音与主持统考244 文化400左右 报考贵校 有机会被录取吗？",
        "answer": "你好，因为2024年艺考改革，各省都是综合分录取，所以说具体成绩的我们也不好说，但是你的成绩还是可以的，采取平行志愿，这边建议你把我们学校往前放，录取概率可能要大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-报道需知",
        "question": "学校被子这种床上用品是自带，还是统一学校购买啊",
        "answer": "学校统一的哈"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史348，排名177973能否录取临床医学专业？",
        "answer": "应该不行哈，我校广东临床分数线2023年在350左右，详情可到我校官网查询"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-录取规则",
        "question": "刚说错了，是选了贵校103专业组医学检验技术、医学影像技术、临床医学，假如我被贵校提档了，但是这三个专业在我之前已经录满了，我选了服从调剂，那我会被调剂到另外一个专业组里的别的专业吗",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-录取原则",
        "question": "我是广西的，物理组347分，填报了302专业组护理，假如我被贵校提档了，但是分数不够我所选的这个专业，我服从调剂了，那我会不会被调到贵校另外一个专业组里的另一个专业去呢",
        "answer": "广西是按专业组投档，如果你分数不足以达到专业组1，滑档到第二个学校志愿。你这个分数不会滑档的哈，我们可以录取"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-多少分能上贵校",
        "question": "理科397能上吗",
        "answer": "可以的，我校2023年选修物理录取分数线300"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-报考",
        "question": "请问一哈，四川考生文科230（未加少数民族照顾分）报考贵校小学教育专业有希望吗？",
        "answer": "多填几个专业，服从调剂。可以录取"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-食堂",
        "question": "食堂是外包的吗?还是统一的",
        "answer": "我们有自己的后勤集团，目前学校有3个食堂，食品种类丰富。"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-录取",
        "question": "老师请问一下广西考生，历政生，249报小学教育是不是悬?",
        "answer": "多填几个志愿服从调剂，先录取进校转"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-西藏",
        "question": "老师您好，西藏 女 文科 总分269 位次6524可以报考吗？有什么专业推荐吗？麻烦老师了！",
        "answer": "不对西藏招生哈"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-录取",
        "question": "物科体育生综合分428可以上社会体育吗",
        "answer": "没任何问题"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-录取",
        "question": "老师，请问四川理科338分能被贵校临床专业录取吗",
        "answer": "悬"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-录取",
        "question": "四川文319报医药卫生护理、医学检验技术、医学影像技术有没有机会了。",
        "answer": "有机会，多天几个专业服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-巴中职业",
        "question": "老师您好，河南文科297报考贵校录取希望大吗",
        "answer": "要看具体的专业，只能说还是有机会"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-咨询",
        "question": "老师你好，四川理科402，能上贵校畜牧兽医吗",
        "answer": "没问题"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-招生计划",
        "question": "请问贵校今年在赣临床医学计划招生多少人 本人江西历史类370分 排名11083有希望被临床医学录取吗",
        "answer": "有希望哈"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-巴中职业技术学院",
        "question": "老师好，想问，去年河南文科，医学影像技术的录取分数线是多少？",
        "answer": "2023年录取线278"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-安徽理科",
        "question": "272 有机会被贵校医学影像，医学检验，小学教育，学前教育录取吗",
        "answer": "没有问题的"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-专升本",
        "question": "请问学校里有专升本的渠道吗",
        "answer": "可以，四川现在都是专升本统考，你可以报考四川所有的本科院校"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-录取",
        "question": "福建历史类考生419分，位次29379，有机会报考该校临床医学吗？",
        "answer": "可以填"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科326分能上你们学校吗",
        "answer": "我校河南2023年文科最低分269"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-重庆理科351学畜牧兽医",
        "question": "351学畜牧兽医行吗",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-文科",
        "question": "你好，文化279，美术217，综合410位次113521。能报贵校吗？",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-录取",
        "question": "山东文科305分有希望录取护理吗",
        "answer": "山东2023年最低分277"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-录取",
        "question": "浙江363能否录取护理专业",
        "answer": "我校浙江最低分354，可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-历史363",
        "question": "重庆历史类363能报贵校吗",
        "answer": "重庆2023年历史最低分219，可以填"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-录取",
        "question": "重庆物生地322能考上您校的畜牧兽医专业吗",
        "answer": "重庆2023年畜牧兽医最低分319，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-录取",
        "question": "你好 我是山东考生总分270选的化生史有希望吗",
        "answer": "我校去年山东最低录取分数线277"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-录取",
        "question": "陕西理科263可以不",
        "answer": "可以，详情可咨询0827-6666666"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-四川文科252分，193870名",
        "question": "有希望被贵校汽车检测与维修专业录取吗，或者一些相关专业，谢谢老师回复",
        "answer": "你好，我校2023年文科最低分数线175，建议你多天机阁专业并服从调剂，详情可以咨询0827-6666666"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-文科",
        "question": "老师，文科302，有希望录取吗",
        "answer": "我校2023年文科最低分175，详细情况咨询0827-6666666"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-2024年理科最低录取分数线是多少",
        "question": "安徽理科277分能上你们学校吗，能上的机会大吗",
        "answer": "我校2023年安徽理科录取最低分252，应该可以的.详情可以咨询0827-6666666"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-一位想入贵校的应届理科生",
        "question": "我高考分数373，属于四川，不知道能不能入贵校的临床医学，调档率是多少。",
        "answer": "我校2023年理科录取最低分239，应该可以的详情可以咨询0827-6666666"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-一位想上贵校的应届理科生",
        "question": "我高考分数373，能不能进入贵校的临床医学，调档率有多大。",
        "answer": "我校2023年理科录取最低分239，应该可以的详情可以咨询0827-6666666"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-一位想要人贵校的应届理科生",
        "question": "我高考分数373，不知道能不能入贵校",
        "answer": "我校2023年理科录取最低分239，应该可以的详情可以咨询0827-6666666"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科女286可以被贵校录取吗，录取率有多大，提档比是多少，接受调剂",
        "answer": "我校河北2023年选修物理录取分数线326"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-天津考生",
        "question": "天津孩子高考语数英三科202分临床医学专业有希望录取吗",
        "answer": "天津临床医学计划3名，去年调档线377"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科330能不能上贵校",
        "answer": "我校2023年调档线理科272，文科276；如需详细咨询请拨打0827-6666666"
    },
    {
        "schoolName": "巴中职业技术学院",
        "title": "巴中职业技术学院-录取",
        "question": "招不招河南学生",
        "answer": "我校在河南投放计划80名，详情请咨询0827-6666666"
    },
    {
        "schoolName": "四川电子机械职业技术学院",
        "title": "四川电子机械职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，我是河南理科考生，306分，省排名46万，能进入贵校的机电一体化专业吗，学费一年多少？",
        "answer": "同学你好，你的成绩填报我校有机会了录取的，机电一体化专业的学费是12290元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "四川电子机械职业技术学院",
        "title": "四川电子机械职业技术学院-广西考生289分，排位222588有机会录取吗？",
        "question": "广西考生289分，排位222588有机会录取吗？",
        "answer": "同学你好，你的成绩填报我校有机会录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "四川文轩职业学院",
        "title": "四川文轩职业学院-报考咨询",
        "question": "文科，分数319报考贵校机械制造及自动化录取几率大吗，招收人数多少",
        "answer": "欢迎报考哦，只要能投档到我校，我们一般满足考生的第一专业志愿。319分有很大的录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "四川文轩职业学院",
        "title": "四川文轩职业学院-老师我是云南文科生311分位次124009分有希望到贵校吗",
        "question": "老师我是云南文科生311分位次124009分有希望到贵校吗",
        "answer": "欢迎填报四川文轩职业学院，很有希望哦。"
    },
    {
        "schoolName": "四川文轩职业学院",
        "title": "四川文轩职业学院-文科",
        "question": "你好，文化279，美术217，综合410位次113521。能报贵校吗？",
        "answer": "您好，可以报考。但我院今年无艺术类专业，不能在艺术专科批次填报哦，可以在高职普通专科批次填报。"
    },
    {
        "schoolName": "四川文轩职业学院",
        "title": "四川文轩职业学院-咨询",
        "question": "重庆理科287有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有机会哈，可以将我院列为志愿之一哦，欢迎您填报"
    },
    {
        "schoolName": "四川文轩职业学院",
        "title": "四川文轩职业学院-招生问题",
        "question": "河北体育历史组471可以上吗 贵校可以专升本吗",
        "answer": "欢迎报考四川文轩职业学院，我院在河北省投放招生计划518人，其中历史类168人，您的分数录取概率较大，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "四川文轩职业学院",
        "title": "四川文轩职业学院-录入之后能转专业吗",
        "question": "比如对口教育类转艺术设计类",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "四川文轩职业学院",
        "title": "四川文轩职业学院-四川对口高考教育类386能被录取吗",
        "question": "今年能被录取吗",
        "answer": "欢迎报考四川文轩职业学院，有很大的录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "四川文轩职业学院",
        "title": "四川文轩职业学院-四川理科387",
        "question": "有希望上贵校吗",
        "answer": "有希望哈，欢迎您填报四川文轩职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "四川文轩职业学院",
        "title": "四川文轩职业学院-报考",
        "question": "文化320可以上贵校的护理专业吗？该校专升本概率高吗？",
        "answer": "欢迎填报四川文轩职业学院，川招代码5656，320分有很大的录取可能哈。我校一般满足考生第一专业志愿，请将护理专业填报为第一专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "四川文轩职业学院",
        "title": "四川文轩职业学院-报考",
        "question": "文化320可以上贵校的护理专业吗？该校专升本概率高吗？",
        "answer": "欢迎填报四川文轩职业学院，川招代码5656，320分有很大的录取可能哈。我校一般满足考生第一专业志愿，请将护理专业填报为第一专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "四川文轩职业学院",
        "title": "四川文轩职业学院-四川理科录取",
        "question": "四川理科422能报考新能源汽车技术吗",
        "answer": "您好，可以报考的。新能源汽车技术，专业代号：37"
    },
    {
        "schoolName": "四川文轩职业学院",
        "title": "四川文轩职业学院-有图书档案管理学这个专业吗",
        "question": "有图书档案管理学这个专业吗",
        "answer": "您好，我院2024年没有开设图书档案管理专业，我院2024年面向12个省市州、44个专业招生，具体招生专业情况可进入我院招生办公室网站http://zsbgs.scwxzyxy.cn/p/1/ 查询。也可电话咨询我们，028-69805888 028-69805555"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-贵校可以转专业吗？",
        "question": "你好，想了解一下入学后能否转专业？",
        "answer": "我校大一第一学期结束可以申请转专业，转专业的具体政策可以咨询：028-84870720"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-录取",
        "question": "重庆史地生323排位58492能被贵校的中药学录取吗？",
        "answer": "分数线是录取后产生的，所以无法预判您是否能够被录取，你可以参考我院2023年分数线，你可在微信小程序里搜索“四川护理职业学院”里面的历年分数自行查看。"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-录取",
        "question": "重庆考生三百二十三能被贵校的中药系录取吗？",
        "answer": "分数线是录取后产生的，所以无法预判您是否能够被录取，你可以参考我院2023年分数线，你可在微信小程序里搜索“四川护理职业学院”里面的历年分数自行查看。"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-录取",
        "question": "理科，女生，成绩429，报你院校的医学影像技术专业能不能录取？",
        "answer": "分数线是录取后产生的，所以无法预判您是否能够被录取，你可以参考我院2023年分数线，你可在微信小程序里搜索“四川护理职业学院”里面的历年分数自行查看。"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-理科女生429",
        "question": "请问报报你院校的医学影像技术是否可以录取？",
        "answer": "分数线是录取后产生的，所以无法预判您是否能够被录取，你可以参考我院2023年分数线，你可在微信小程序里搜索“四川护理职业学院”里面的历年分数自行查看。"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-录取",
        "question": "高考外语考的日语报考本校会不会退档",
        "answer": "不会，但是入学后我们的外语教学全是英语，你要确保能够毕业"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-专升本",
        "question": "老师您好，请问一下，本校的助产专业支持专升本吗，谢谢老师",
        "answer": "2023年开始四川专升本改革，实行统考，具体政策你可以打电话咨询028-84870720"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-录取",
        "question": "如果镜片度数大于800度，贵校可以录取吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-山东物地政315能报考吗",
        "question": "能报哪个专业",
        "answer": "我校在山东没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-四川理科 417",
        "question": "理科417第一志愿服从调剂 医学影像 医学检验能录吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-甘肃考生",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分308，请问老师我有机会报考贵校的护理学专业吗？谢谢老师!",
        "answer": "你好，可以报考的，根据往年的分数，你可以冲一冲试试。如果今年报考人数少那么就有机会。我院7月20日会在兰州西北中学开展咨询，欢迎现在咨询"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-录取",
        "question": "青海考生249能都本校护理吗",
        "answer": "我校在青海没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-问题",
        "question": "四川理390可以报吗",
        "answer": "欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-1问题",
        "question": "四川理426可以报考贵校吗",
        "answer": "可以的，有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-信息",
        "question": "学校学费专业在那本书上",
        "answer": "招生考试报，理科版，219"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-江西能录取吗",
        "question": "你好，江西历史类449有机会录取吗",
        "answer": "我院在江西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-咨询是否能被护理专业录取",
        "question": "护理专业可以专升本吗？",
        "answer": "可以专升本"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-咨询是否能被护理专业录取",
        "question": "老师您好！我是四川考生，文科458分，想要报考学校护理专业，会被录取不",
        "answer": "录取希望很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-咨询",
        "question": "你好，湖南考生，理科385，位次230430，有机会被贵校的护理类录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-录取条件咨询",
        "question": "本人有轻度先天性心脏病 ，但已经通过手术治愈，其他条件满足的话，可以被贵校录取吗？",
        "answer": "先天性心脏病经手术治愈的不影响录取"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-贵校可以转专业吗？",
        "question": "你好，想了解一下入学后能否转专业？",
        "answer": "我校大一第一学期结束可以申请转专业，转专业的具体政策可以咨询：028-84870720"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-录取",
        "question": "重庆史地生323排位58492能被贵校的中药学录取吗？",
        "answer": "分数线是录取后产生的，所以无法预判您是否能够被录取，你可以参考我院2023年分数线，你可在微信小程序里搜索“四川护理职业学院”里面的历年分数自行查看。"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-录取",
        "question": "重庆考生三百二十三能被贵校的中药系录取吗？",
        "answer": "分数线是录取后产生的，所以无法预判您是否能够被录取，你可以参考我院2023年分数线，你可在微信小程序里搜索“四川护理职业学院”里面的历年分数自行查看。"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-录取",
        "question": "理科，女生，成绩429，报你院校的医学影像技术专业能不能录取？",
        "answer": "分数线是录取后产生的，所以无法预判您是否能够被录取，你可以参考我院2023年分数线，你可在微信小程序里搜索“四川护理职业学院”里面的历年分数自行查看。"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-理科女生429",
        "question": "请问报报你院校的医学影像技术是否可以录取？",
        "answer": "分数线是录取后产生的，所以无法预判您是否能够被录取，你可以参考我院2023年分数线，你可在微信小程序里搜索“四川护理职业学院”里面的历年分数自行查看。"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-录取",
        "question": "云南文科考生453有机会被护理专业和药学专业录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-对口高考",
        "question": "医药类位次1055还有机会来贵校吗，谢谢老师",
        "answer": "我校没有对口类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-录取",
        "question": "四川理433可以报考贵校吗",
        "answer": "可以，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-校区",
        "question": "哪些校区在成都",
        "answer": "康复技术系和医疗技术系在成都校区，你可以查看招生考试报理科本219页每个专业后面都有说明"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-招生",
        "question": "请问四川理科418可以报考贵校的医学影像技术吗",
        "answer": "可以，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-今年四川文科420分有希望冲刺贵校吗",
        "question": "文科420分",
        "answer": "可以冲一下，服从专业调剂，避免进档后上不了专业线滑档"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-咨询",
        "question": "请问一下贵校今年投档比是多少啊，四川文科460能被录取吗，贵校是遵循志愿优先还是分数优先",
        "answer": "1：1投档 志愿优先  ；460 希望很大的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-咨询",
        "question": "四川423，位次23万多报贵校医学美容技术录取有希望吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-体检",
        "question": "嗅觉迟钝算很严重吗，为什么要退档？学校不得以此为依据,拒绝录取达到相关要求的考生.",
        "answer": "欢迎您报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-等位分",
        "question": "请问贵校的等位分是多少",
        "answer": "四川，22年D515   ；23年为D535"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-体检",
        "question": "如果在分完全够的情况下，嗅觉迟钝报护理，是否会被退档？就是说嗅觉迟钝能否可以作为退档的理由？",
        "answer": "不会直接作为退档理由，但会根据严重程度，报招生领导小组研究，做出是否退档决定"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-四川省文科",
        "question": "贵校的“眼视光技术，智慧健康养老服务与管理，医学美容技术，康复治疗技术”是否招收文科生",
        "answer": "这几个专业文理兼收"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-录取",
        "question": "您好麻烦问一下，陕西文史319 位次71732有没有机会报考贵校的护理专业？",
        "answer": "可以冲一下，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-体检",
        "question": "请问嗅觉迟钝可以报考该校吗，回答可以或不可以就行",
        "answer": "可以（但不保证被录取）"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-录取",
        "question": "您好，请问四川文科438报考贵校医学检验技术和药学专业有希望吗。谢谢。",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-贵校可以转专业吗？",
        "question": "你好，想了解一下入学后能否转专业？",
        "answer": "我校大一第一学期结束可以申请转专业，转专业的具体政策可以咨询：028-84870720"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-录取",
        "question": "重庆史地生323排位58492能被贵校的中药学录取吗？",
        "answer": "分数线是录取后产生的，所以无法预判您是否能够被录取，你可以参考我院2023年分数线，你可在微信小程序里搜索“四川护理职业学院”里面的历年分数自行查看。"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-录取",
        "question": "重庆考生三百二十三能被贵校的中药系录取吗？",
        "answer": "分数线是录取后产生的，所以无法预判您是否能够被录取，你可以参考我院2023年分数线，你可在微信小程序里搜索“四川护理职业学院”里面的历年分数自行查看。"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-录取",
        "question": "理科，女生，成绩429，报你院校的医学影像技术专业能不能录取？",
        "answer": "分数线是录取后产生的，所以无法预判您是否能够被录取，你可以参考我院2023年分数线，你可在微信小程序里搜索“四川护理职业学院”里面的历年分数自行查看。"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-理科女生429",
        "question": "请问报报你院校的医学影像技术是否可以录取？",
        "answer": "分数线是录取后产生的，所以无法预判您是否能够被录取，你可以参考我院2023年分数线，你可在微信小程序里搜索“四川护理职业学院”里面的历年分数自行查看。"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-咨询",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-咨询",
        "question": "临床医学在哪个校区？医学影像呢？",
        "answer": "影像在龙泉校区，我院没有临床医学专业"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-咨询",
        "question": "请问重庆文科366，读贵校中医、护理、医学影像等专业录取机会大不大",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-录取",
        "question": "高考考了426分，身高151，想报四川护理职业学院的护理专业，请问被录取的概率大吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-录取，加分",
        "question": "理科男裸分356，加分50有406，可以被贵校护理专业录取吗？调档是看加分前还是加分后啊？",
        "answer": "我院认可加分，调档是看加后的分，至于能不能录取，请你参考2023年录取分数线自己估计。没有投档之前是没有录取分数线的"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-校区",
        "question": "请问智慧健康养老在哪个校区啊",
        "answer": "德阳校区"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-录取",
        "question": "老师，四川理科439报考中药学希望大不大",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-报考",
        "question": "重庆物理考生409有机会报考贵校医学检验技术，康复治疗技术，预防医学这些专业吗",
        "answer": "可以报考的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-录取",
        "question": "四川理60报考贵校概率大不大",
        "answer": "不太明白你的意思，如果你想预估你能不能录取的话，你可以参考2023年为我校的录取分数，"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-录取",
        "question": "文科生286能上贵校的医学美容专业嘛",
        "answer": "分数线是录取后产生的，所以无法预判您是否能够被录取，你可以参考我院2023年分数线，你可在微信小程序里搜索“四川护理职业学院”里面的历年分数自行查看。"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-重庆历史类402可以上贵校什么专业",
        "question": "重庆历史类402可以上贵校什么专业",
        "answer": "分数线是录取后产生的，所以无法预判您是否能够被录取，你可以参考我院2023年分数线，你可在微信小程序里搜索“四川护理职业学院”里面的历年分数自行查看。"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-咨询",
        "question": "新疆考生155分排名49772能不能报贵校的护理专业？录取几率有多大？",
        "answer": "我院在新疆没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-对口专升本",
        "question": "理科，女生，429，请问你校设置有对口高考专业（对口专升本）吗？分别都有哪些专业，麻烦请全部列出?如有报考对口高考都需要哪些条件？",
        "answer": "对不起，我校不招对口类考生"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-专升本",
        "question": "理科，女生，429分，请问报你校专科的医学影像技术专业是否可以统招专升本？你院校是否有签订专升本对口院校的合作协议？",
        "answer": "关于专升本的问题和具体政策，你可以咨询028-84870720"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-理科439位次218328",
        "question": "被贵校康复治疗技术专业录取概率大不大",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-贵校可以转专业吗？",
        "question": "你好，想了解一下入学后能否转专业？",
        "answer": "我校大一第一学期结束可以申请转专业，转专业的具体政策可以咨询：028-84870720"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-录取",
        "question": "重庆史地生323排位58492能被贵校的中药学录取吗？",
        "answer": "分数线是录取后产生的，所以无法预判您是否能够被录取，你可以参考我院2023年分数线，你可在微信小程序里搜索“四川护理职业学院”里面的历年分数自行查看。"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-录取",
        "question": "重庆考生三百二十三能被贵校的中药系录取吗？",
        "answer": "分数线是录取后产生的，所以无法预判您是否能够被录取，你可以参考我院2023年分数线，你可在微信小程序里搜索“四川护理职业学院”里面的历年分数自行查看。"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-录取",
        "question": "理科，女生，成绩429，报你院校的医学影像技术专业能不能录取？",
        "answer": "分数线是录取后产生的，所以无法预判您是否能够被录取，你可以参考我院2023年分数线，你可在微信小程序里搜索“四川护理职业学院”里面的历年分数自行查看。"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-理科女生429",
        "question": "请问报报你院校的医学影像技术是否可以录取？",
        "answer": "分数线是录取后产生的，所以无法预判您是否能够被录取，你可以参考我院2023年分数线，你可在微信小程序里搜索“四川护理职业学院”里面的历年分数自行查看。"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-四川文科",
        "question": "四川415分文科女生有可能被录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-录取",
        "question": "如果四川426填贵校是不是冲？如果是那概率大不大？",
        "answer": "分数线是录取后产生的，所以无法预判您是否能够被录取，你可以参考我院2023年分数线，你可在微信小程序里搜索“四川护理职业学院”里面的历年分数自行查看。"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-你好 重庆考生404排名388881",
        "question": "能报考你们的医学检验技术吗校区在哪",
        "answer": "分数线是录取后产生的，所以无法预判您是否能够被录取，你可以参考我院2023年分数线，你可在微信小程序里搜索“四川护理职业学院”里面的历年分数自行查看。"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-录取",
        "question": "四川省文科考生，分数438，位次92393被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-咨询",
        "question": "甘肃理科考生254，排名113868可以报考贵校吗？",
        "answer": "分数线是录取后产生的，所以无法预判您是否能够被录取，你可以参考我院2023年分数线，你可在微信小程序里搜索“四川护理职业学院”里面的历年分数自行查看。"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-宿舍",
        "question": "眼视光技术是在哪个校区",
        "answer": "成都校区"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-录取",
        "question": "山东考生纯文400分排名41万左右可以报什么专业",
        "answer": "对不起，我院在山东没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-录取",
        "question": "请问理科男生文化207美术201有没有机会被贵校录取呢",
        "answer": "你好，我院没有艺体类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-宿舍",
        "question": "请问德阳校区的宿舍都是四人间上床下桌吗，成都校区是不是宿舍不好",
        "answer": "德阳校区宿舍为6人间，上床下桌子，成都为8人间上下床"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-录取",
        "question": "文科女生，分数451，报考贵校护理专业希望大不大？其代码是多少？",
        "answer": "分数线是录取后产生的，所以无法预判您是否能够被录取，你可以参考我院2023年分数线，你可在微信小程序里搜索“四川护理职业学院”里面的历年分数自行查看。我院四川招生代码5199"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-录取",
        "question": "四川文科442分可以报贵校吗？",
        "answer": "分数线是录取后产生的，所以无法预判您是否能够被录取，你可以参考我院2023年分数线，你可在微信小程序里搜索“四川护理职业学院”里面的历年分数自行查看"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-提问",
        "question": "四川文科467能上贵校哪些专业",
        "answer": "分数线是录取后产生的，所以无法预判您是否能够被录取，你可以参考我院2023年分数线，你可在微信小程序里搜索“四川护理职业学院”里面的历年分数自行查看"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-录取率",
        "question": "四川理科433，排名224836",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "四川护理职业学院",
        "title": "四川护理职业学院-录取",
        "question": "任何一眼视力矫正到4.8，但是镜片度数小于800度，可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以的，你可以参考《高考体检指导意见》"
    },
    {
        "schoolName": "成都工业职业技术学院",
        "title": "成都工业职业技术学院-广东文科生361分，专科排位164490，有无机会就读贵校？",
        "question": "选科是历政地，可以选择哪些专业？",
        "answer": "招生计划请见学校招生网站。"
    },
    {
        "schoolName": "成都工业职业技术学院",
        "title": "成都工业职业技术学院-录取",
        "question": "贵校2024年建筑装饰工程技术和建筑工程技术专业要招收文科生吗？",
        "answer": "要招收，请关注我校招生小程序或微信公众号，"
    },
    {
        "schoolName": "四川西南航空职业学院",
        "title": "四川西南航空职业学院-学校招生问题",
        "question": "你好 河南有飞机机电设备维修吗 理296 有希望吗",
        "answer": "我们在河南要招生的，飞机机电设备维修在理科有5个计划，我们学院在河南的代码9672，可以拔打官方电话：4008679992"
    },
    {
        "schoolName": "四川西南航空职业学院",
        "title": "四川西南航空职业学院-河北物理321",
        "question": "可以报考吗",
        "answer": "成绩过了河北省控线就可以报考，可以咨询官方电话:4008679992"
    },
    {
        "schoolName": "四川西南航空职业学院",
        "title": "四川西南航空职业学院-学校的直升机驾驶技术专业，对眼睛的具体要求是什么？",
        "question": "左眼近视150度，散光50度，右眼近视250度，散光75，可以报考不？",
        "answer": "考直升机驾驶技术、定翼机驾驶技术专业，男生身高165-190cm，女生身高160-185cm；体质指数（BMI）在18.5-24之间，视野、色觉正常，双眼屈光度不大于450度，屈光度差不超过250度；英语和数学基础良好；考生身体条件需符合中国民用航空局空勤人员相关体检鉴定医学标准。"
    },
    {
        "schoolName": "成都工贸职业技术学院",
        "title": "成都工贸职业技术学院-录取",
        "question": "我407分，可以录取吗？如果可以，能有什么推荐的可以专升本到公办本科的适合男生的专业呢？",
        "answer": "您被我校录取的几率很大，去年的最低录取分为403分，学校所有专业均可专升本，建议您根据自己的兴趣爱好选择专业。欢迎报考成都工贸职业技术学院"
    },
    {
        "schoolName": "成都工贸职业技术学院",
        "title": "成都工贸职业技术学院-录取",
        "question": "请问下贵校四川理科361分能报吗",
        "answer": "今年专科志愿为9个平行志愿，把9个志愿都填满，建议用“冲、稳、保”的原则，设置一定梯度，把最想去的学校放在靠前的位置，361分完全可以冲一下，欢迎报考成都工贸职业技术学院"
    },
    {
        "schoolName": "四川应用技术职业学院",
        "title": "四川应用技术职业学院-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取 报考小学教育有希望吗？小学教育主要指的是哪科？",
        "answer": "你好，同学，针对山东我们学校没有对口艺术类专业，所以你需要用文化成绩报考，可以报考小学教育专业，建议你多填报几个专业哈，录取率大一些。具体的专业课程你可以关注“四川应用技术职业学院”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "四川应用技术职业学院",
        "title": "四川应用技术职业学院-舞蹈生咨询",
        "question": "舞蹈203.94 文化240 是否可以报考本校 本校身高是否有限制 是否有加分政策",
        "answer": "因为我们学校在四川没有招生艺术类，所以你用文化成绩来报考我们学校就行，可以多填报几个专业，学校对身高没有限制。是否加分得看你是否属于加分政策内的人员。"
    },
    {
        "schoolName": "四川应用技术职业学院",
        "title": "四川应用技术职业学院-四川应用技术河南253报考贵校有多大概率录取",
        "question": "河南253报考贵校有多大概率录取",
        "answer": "有机会录取，建议在填报志愿时多填报几个专业，录取率更高。"
    },
    {
        "schoolName": "西昌民族幼儿师范高等专科学校",
        "title": "西昌民族幼儿师范高等专科学校-河北考生物生地369分，位次313096",
        "question": "河北考生物生地369分，位次313096可以报考贵校的计算机应用技术专业吗",
        "answer": "该专业今年首次在贵省招生，无往年参考录取数据"
    },
    {
        "schoolName": "西昌民族幼儿师范高等专科学校",
        "title": "西昌民族幼儿师范高等专科学校-四川美术生",
        "question": "专业221文化269有机会报考贵校吗",
        "answer": "今年艺术类招生政策改变，前两年专业录取分数线登录学校官网了解"
    },
    {
        "schoolName": "西昌民族幼儿师范高等专科学校",
        "title": "西昌民族幼儿师范高等专科学校-美术生",
        "question": "老师，你好。四川2024年文科美术生，文化分280，专业分213，综合分406，有希望上贵校的视觉传达设计和美术教育专业吗？",
        "answer": "今年艺术类招生政策改变，前两年专业录取分数线登录学校官网了解"
    },
    {
        "schoolName": "西昌民族幼儿师范高等专科学校",
        "title": "西昌民族幼儿师范高等专科学校-专升本",
        "question": "请问贵校每个专业都可以专升本吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "西昌民族幼儿师范高等专科学校",
        "title": "西昌民族幼儿师范高等专科学校-听力残疾三级佩戴助听器可正常交流",
        "question": "老师，听力残疾三级佩戴助听器可正常交流，是否可以填报你校？专业服从调配有风险吗？",
        "answer": "可以填报，建议慎报师范类专业"
    },
    {
        "schoolName": "西昌民族幼儿师范高等专科学校",
        "title": "西昌民族幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "重庆理341位次122460报考贵校的大数据与会计专业有望被录取吗？该专业有什么选科要求呢？",
        "answer": "请登录我校官网了解近两年各专业录取分数线，网址https://www.xcmzyz.edu.cn/child/home/31，无选科要求"
    },
    {
        "schoolName": "西昌民族幼儿师范高等专科学校",
        "title": "西昌民族幼儿师范高等专科学校-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取 有什么专业 小学教育可以吗 去年是多少分啊 可以专升本吗 或者其他师范类的 有吗",
        "answer": "山东无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "西昌民族幼儿师范高等专科学校",
        "title": "西昌民族幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "334有机会读本校吗？",
        "answer": "请登录我校官网了解近两年各专业录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "西昌民族幼儿师范高等专科学校",
        "title": "西昌民族幼儿师范高等专科学校-舞蹈生咨询",
        "question": "老师好，舞蹈203.94 文化240 是否可以报考本校 本校身高是否有限制 是否有政策加分",
        "answer": "我校认可教育主管部门确认的加分，请登录学校官网https://www.xcmzyz.edu.cn/child/home/31了解更多信息。"
    },
    {
        "schoolName": "西昌民族幼儿师范高等专科学校",
        "title": "西昌民族幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "请问四川文科385，位次132792填报贵校的录取几率大吗",
        "answer": "请登录学校官网https://www.xcmzyz.edu.cn/child/home/31了解近两年各专业最低录取线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西昌民族幼儿师范高等专科学校",
        "title": "西昌民族幼儿师范高等专科学校-招",
        "question": "关于今年物理类计算机应用技术录取分数线大概在多少",
        "answer": "请登录学校官网https://www.xcmzyz.edu.cn/child/home/31了解近两年各专业最低录取线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西昌民族幼儿师范高等专科学校",
        "title": "西昌民族幼儿师范高等专科学校-询问",
        "question": "老师我是四川攀枝花市高职专科教育类的考生，我的裸分是297分加分之后是347，可以填报贵校的那些专业呀，有机会被录取吗？希望大不大？",
        "answer": "请登录学校官网https://www.xcmzyz.edu.cn/child/home/31了解近两年各专业最低录取线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西昌民族幼儿师范高等专科学校",
        "title": "西昌民族幼儿师范高等专科学校-体育",
        "question": "体育 77.2 文化 333 报你们学校“休闲体育”能被录取到嘛？",
        "answer": "请登录学校官网https://www.xcmzyz.edu.cn/child/home/31了解近两年各专业最低录取线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "眉山药科职业学院",
        "title": "眉山药科职业学院-甘肃考生",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分308，请问老师我有机会报考贵校的护理学专业吗？谢谢老师!",
        "answer": "考生你好，今年我校在甘肃招生专业有药学、中医养生保健两个专业，可一志愿填报我校，增加录取几率，具体可电话联系028-37216888"
    },
    {
        "schoolName": "眉山药科职业学院",
        "title": "眉山药科职业学院-24届专业校区",
        "question": "请问哪些专业是在蒲江校区？",
        "answer": "学校地址可在学校官网了解，具体可电话联系028-37216888"
    },
    {
        "schoolName": "眉山药科职业学院",
        "title": "眉山药科职业学院-河南文科中医学，中医康复技术的医药类专业最低录取分数线",
        "question": "河南文科中医学，中医康复技术的医药类专业最低录取分数线多少，292能上贵校哪些专业？",
        "answer": "我校2024年在河南招生专业有药学、药品经营与管理、护理、中药学、中草药栽培与加工技术、老年保健与管理等专业，中医康复技术暂时面向四川、黑龙江、湖南、广西等省份招生。"
    },
    {
        "schoolName": "眉山药科职业学院",
        "title": "眉山药科职业学院-安徽理科",
        "question": "272 有机会被贵校 药学，助产，护理，医学美容技术，医学影像录取吗",
        "answer": "建议可一志愿填报我校，专业填满，增加录取几率，具体可咨询我校028-37216888"
    },
    {
        "schoolName": "眉山药科职业学院",
        "title": "眉山药科职业学院-录取",
        "question": "有扩招计划吗？",
        "answer": "在广州招生计划与去年一致，具体可咨询028-37216888"
    },
    {
        "schoolName": "眉山药科职业学院",
        "title": "眉山药科职业学院-录取",
        "question": "河南高考分数291分排名是478011-479066能报名吗？能报哪个专业？ 眉山药科职业学院",
        "answer": "建议一志愿填报我校，选择药品经营与管理、生物制药技术等专业，勾选专业服从调剂，增加录取几率，具体可电话联系我校028-37216888"
    },
    {
        "schoolName": "眉山药科职业学院",
        "title": "眉山药科职业学院-录取",
        "question": "山东文科305分有希望录取护理吗",
        "answer": "山东实行综合改革，计划不分文理科。此分数根据往年情况，建议可将我校在山东6个招生专业依次填前面6个志愿中，增加录取几率，具体可电话联系我校028-37216888"
    },
    {
        "schoolName": "眉山药科职业学院",
        "title": "眉山药科职业学院-录取",
        "question": "411重庆理科能上贵校的护理专业吗",
        "answer": "参照往年，有很大希望录取，建议前面6个专业志愿可依次填报我校各专业，增加录取几率。具体可电话咨询028-37216888"
    },
    {
        "schoolName": "眉山药科职业学院",
        "title": "眉山药科职业学院-咨询（眉山）",
        "question": "四川302 理科位次290615 能上贵校口腔医学技术专业吗",
        "answer": "可一志愿填报，勾选专业服从调剂，增加录取几率。具体可咨询028-37216888"
    },
    {
        "schoolName": "眉山药科职业学院",
        "title": "眉山药科职业学院-录取",
        "question": "老师重庆296报考医美专业录取成功了大吗",
        "answer": "考生你好，因医学美容技术专业首次在重庆招生。具体可咨询028-37216888"
    },
    {
        "schoolName": "眉山药科职业学院",
        "title": "眉山药科职业学院-历史363",
        "question": "重庆历史类363能报贵校吗",
        "answer": "由于各专业录取情况不同，具体可电话联系我校028-37216888咨询"
    },
    {
        "schoolName": "眉山药科职业学院",
        "title": "眉山药科职业学院-录取",
        "question": "四川文科354有哪些专业能就读",
        "answer": "参照往年录取情况，可选择药品经营与管理、中医养生保健等专业，建议一志愿填报，勾选专业服从调剂，增加录取几率，具体可电话咨询028-37216888"
    },
    {
        "schoolName": "眉山药科职业学院",
        "title": "眉山药科职业学院-咨询",
        "question": "重庆理科287有机率录取吗",
        "answer": "参照往年各专业录取情况，有一定几率录取到我校，具体可电话咨询028-37216888"
    },
    {
        "schoolName": "眉山药科职业学院",
        "title": "眉山药科职业学院-录取",
        "question": "对口护理291报你们学校有机会没",
        "answer": "考生你好，对口是哪一类？护理类还是医药类？各类别录取情况有所不同，具体可电话联系028-37216999"
    },
    {
        "schoolName": "眉山药科职业学院",
        "title": "眉山药科职业学院-对口专升本",
        "question": "理科，女生，429，请问你校设置有对口高考专业（对口专升本）吗？分别都有哪些专业，麻烦请全部列出?如有报考对口高考都需要哪些条件？",
        "answer": "今年起统招专升本已改革，今年的专科各专业统招升本专业及计划可在四川省教育考试院官网查询。2027年统招专升本具体政策及专升本计划均以当年省教育考试院发布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "眉山药科职业学院",
        "title": "眉山药科职业学院-专升本",
        "question": "理科，女生，429分，请问报你校专科的口腔医学技术专业是否可以统招专升本？你院校是否有签订专升本对口院校的合作协议？",
        "answer": "2024年起统招专升本已全面改革，取消了原有的专升本对口签协议模式，现阶段均实行全省统一专升本考试，具体可联系我校招生处028-37216888咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "眉山药科职业学院",
        "title": "眉山药科职业学院-录取",
        "question": "你好，河南理科242，能报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，可咨询028-37216888进行详细咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "眉山药科职业学院",
        "title": "眉山药科职业学院-录取",
        "question": "你好老师，请问重庆理科279可以报考贵校哪些专业啊？",
        "answer": "参照去年投档情况，可填报药品经营与管理、中医养生保健等专业，详情可咨询028-37216888具体咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "眉山药科职业学院",
        "title": "眉山药科职业学院-录取",
        "question": "四川理科282有望被医学检验或者药学录取吗？",
        "answer": "考生你好，今年我校在川理科计划为310个，参照往年录取情况，有希望录取到我校。建议一志愿填报，勾选专业服从调剂，增加录取几率，详情也可具体咨询我校招生处，电话：028-37216888"
    },
    {
        "schoolName": "眉山药科职业学院",
        "title": "眉山药科职业学院-康复治疗两百多分可以吗",
        "question": "眉山药科职业学院",
        "answer": "考生你好，具体是二百多少，详情可致电：028-37216888具体咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "眉山药科职业学院",
        "title": "眉山药科职业学院-中药学",
        "question": "重庆351有希望上中药学专业吗",
        "answer": "考生你好，参照去年录取情况，一志愿填报应该没有太大问题，具体可电话咨询：028-37216888进行了解。"
    },
    {
        "schoolName": "眉山药科职业学院",
        "title": "眉山药科职业学院-录取",
        "question": "您好，请问广西文科310分有望被贵校的药学专业录取吗？",
        "answer": "考生你好，今年是广西首次实施新高考模式，具体录取几率可电话咨询028-37216888进行详细了解。"
    },
    {
        "schoolName": "德阳城市轨道交通职业学院",
        "title": "德阳城市轨道交通职业学院-录取",
        "question": "分数343，排名66779（天津）能被贵校录取吗？",
        "answer": "根据往年在天津招生情况，录取几率较大，建议第一志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "德阳城市轨道交通职业学院",
        "title": "德阳城市轨道交通职业学院-河南文科",
        "question": "24年文科256在贵校有没有可以稳进的专业",
        "answer": "按照往年情况，有一定的录取机会，建议第一志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "德阳城市轨道交通职业学院",
        "title": "德阳城市轨道交通职业学院-入取",
        "question": "天津224能入取本校吗？招考指南里没有提到色觉要求，学校对这方面有具体要求吗？",
        "answer": "按照往年情况，有一定的录取机会，建议第一志愿填报。关于色觉问题，根据近两年我校用人反馈“城市轨道交通通信信号技术”、“城市轨道交通供配电技术”谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "德阳城市轨道交通职业学院",
        "title": "德阳城市轨道交通职业学院-入取",
        "question": "天津224有希望入取本校吗？招考计划里对色觉没有要求，学校有要求吗？",
        "answer": "按照往年情况，有一定的录取机会，建议第一志愿填报。关于色觉问题，根据近两年我校用人反馈“城市轨道交通通信信号技术”、“城市轨道交通供配电技术”谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "德阳城市轨道交通职业学院",
        "title": "德阳城市轨道交通职业学院-录取",
        "question": "湖南理科363分报铁道类专业能被录取吗，机会大吗（德阳）",
        "answer": "我校今年第一年面向湖南省招生，该分数报考我校有录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "德阳城市轨道交通职业学院",
        "title": "德阳城市轨道交通职业学院-广东文科生能报考贵校 交通运输的哪些专业呢，有没有限制？",
        "question": "广东文科生能报考贵校 交通运输的哪些专业？有没有限制？",
        "answer": "我校专业与轨道交通方面吻合度达70%以上，具体专业可详见我校官网“招生计划”栏目，我校网址：http://www.dcurt.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "德阳城市轨道交通职业学院",
        "title": "德阳城市轨道交通职业学院-四川文科252分，193870名",
        "question": "有希望被贵校交通运输类相关专业录取吗，我在贵校招生章程，招生计划中并没有看见贵校所有专业对于身高视力有一些限制，只要身体健康，体检报告合格就可以读贵校相关专业了吗，贵校没有对身体条件有特别的限制吗，谢谢老师回复",
        "answer": "该分数报考我校有一定希望，建议第一志愿填报，我校招生代码5787。关于体检事宜，我校招生章程第十八条规定：报考我校的所有考生均须参加身体健康状况检查，如实填写本人的既往病史。体检标准严格按照教育部、原卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》（教学〔...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "德阳城市轨道交通职业学院",
        "title": "德阳城市轨道交通职业学院-广东文科生",
        "question": "广东文科生 287分 排名24万 能报贵校的铁道交通运营管理专业吗， 录取概率大不大？该专业的学费是多少",
        "answer": "按照往年情况，有一定的录取机会，建议第一志愿填报。我校面向广东招生专业暂无铁道交通运营管理，符合我校教务管理规定的，入学后可申请转专业，该专业学费是12000一年。"
    },
    {
        "schoolName": "德阳城市轨道交通职业学院",
        "title": "德阳城市轨道交通职业学院-录取问题",
        "question": "重庆275女，想报考建筑与消防技术有希望吗",
        "answer": "按照往年情况，有一定的录取机会，建议第一志愿填报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "德阳城市轨道交通职业学院",
        "title": "德阳城市轨道交通职业学院-录取",
        "question": "超神计划有多少人？",
        "answer": "2024年面向广东历史类招生计划10名"
    },
    {
        "schoolName": "德阳城市轨道交通职业学院",
        "title": "德阳城市轨道交通职业学院-四川文科252分",
        "question": "四川文科252分，有希望上贵校铁道交通运营管理或者其它一些相关专业吗，因为我看今年文科招人都是个位数，比较担心，如果需要转专业，难度如何，具体有一些什么要求呢，谢谢老师回复",
        "answer": "252分，建议第一志愿填报我校，冲一冲，我校在川招生代码5787。关于转专业事宜根据学校教务管理条例执行。"
    },
    {
        "schoolName": "德阳城市轨道交通职业学院",
        "title": "德阳城市轨道交通职业学院-录取和问题",
        "question": "历史类239分选择贵校行吗 贵校的晚上宿舍限不限电？ 跑不跑早操？ 有没有晚自习？ 学校周边交通方便吗 群众反映贵校就业很不错是这样吗",
        "answer": "该分数建议第一志愿填报，晚上不限电，有早操和晚自习的，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "德阳城市轨道交通职业学院",
        "title": "德阳城市轨道交通职业学院-重庆物化地328男生，有希望没有啊",
        "question": "重庆物化地328男生，有希望没有啊",
        "answer": "按照往年情况，录取机会比较大，建议第一志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "德阳城市轨道交通职业学院",
        "title": "德阳城市轨道交通职业学院-录取",
        "question": "230可以被贵校录取吗",
        "answer": "按照往年情况，有一定的录取机会，建议第一志愿填报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "德阳城市轨道交通职业学院",
        "title": "德阳城市轨道交通职业学院-咨询（德阳",
        "question": "四川302 理科位次290615 能上贵校吗",
        "answer": "按照往年情况，有一定的录取机会，建议第一志愿填报，我校在川招生代码：5787."
    },
    {
        "schoolName": "德阳城市轨道交通职业学院",
        "title": "德阳城市轨道交通职业学院-德阳",
        "question": "辽宁历史类女生375想报铁道专业",
        "answer": "按照往年情况，录取机会比较大，建议第一志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "德阳城市轨道交通职业学院",
        "title": "德阳城市轨道交通职业学院-录取",
        "question": "四川理科392能被贵校录取吗",
        "answer": "按照往年情况，录取机会比较大，建议第一志愿填报，我校在川招生代码5787。"
    },
    {
        "schoolName": "德阳城市轨道交通职业学院",
        "title": "德阳城市轨道交通职业学院-录取",
        "question": "四川考生文化380能上贵学校吗，学费一年多少",
        "answer": "按照往年情况，录取机会比较大，建议第一志愿填报，我校在川招生代码5787。学费专业不同，学费不同，区间在11800--13200一年，详见我校官网。"
    },
    {
        "schoolName": "德阳城市轨道交通职业学院",
        "title": "德阳城市轨道交通职业学院-录取",
        "question": "广西历史类280排位113727能报名贵校吗？",
        "answer": "按照往年情况，录取机会较大，建议第一志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "德阳城市轨道交通职业学院",
        "title": "德阳城市轨道交通职业学院-录取",
        "question": "福建排名17034分数322分可以录取贵校吗",
        "answer": "建议第一志愿填报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "德阳城市轨道交通职业学院",
        "title": "德阳城市轨道交通职业学院-四川理科380可以报考贵校吗？",
        "question": "老师好，四川理科380可以报考贵校吗？贵校开展订单式培养吗，如果有，是哪些专业，380可以报考吗？谢谢老师。",
        "answer": "由于今年我校在川招生专业有限，该分数段建议第一志愿填报，我校在川招生代码5787。我校深度校企合作专业有“轨道交通工程机械制造与维护”“城市轨道交通机电技术”“智能制造装备技术”。"
    },
    {
        "schoolName": "德阳科贸职业学院",
        "title": "德阳科贸职业学院-四川美术",
        "question": "1.四川美术艺考综合分438分是否能够被贵校录取？2.如果被调配录取到自己不喜欢的专业，入校后是否可以重新选择专业？",
        "answer": "填艺体类批次录取的可以在艺体类大类调换，填专科批录取的可以在普通类调换"
    },
    {
        "schoolName": "德阳科贸职业学院",
        "title": "德阳科贸职业学院-录取",
        "question": "有其他要求吗？",
        "answer": "什么类型的要求？"
    },
    {
        "schoolName": "德阳科贸职业学院",
        "title": "德阳科贸职业学院-德阳科贸职业学院重庆录取",
        "question": "文科385位次44025有大多机会能录取到贵校的融媒体技术与运营",
        "answer": "我院第一志愿录取几率比较大"
    },
    {
        "schoolName": "德阳科贸职业学院",
        "title": "德阳科贸职业学院-录取",
        "question": "山东文科305分有希望录取护理吗",
        "answer": "我院计划还是比较充足的，这个是有希望录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "德阳科贸职业学院",
        "title": "德阳科贸职业学院-云南",
        "question": "云南省246理科能上贵校吗？",
        "answer": "我院未对云南省投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "德阳科贸职业学院",
        "title": "德阳科贸职业学院-河北物理",
        "question": "321可以去吗",
        "answer": "可以，录取几率比较大！"
    },
    {
        "schoolName": "德阳科贸职业学院",
        "title": "德阳科贸职业学院-录取",
        "question": "老师 对口招生 教育类284分 有希望进入贵校吗",
        "answer": "我院计划充足，第一志愿A 录取几率比较大"
    },
    {
        "schoolName": "德阳科贸职业学院",
        "title": "德阳科贸职业学院-美术",
        "question": "老师文科305艺体237贵校可否",
        "answer": "第一志愿A填报，录取几率比较大"
    },
    {
        "schoolName": "江阳城建职业学院",
        "title": "江阳城建职业学院-四川对口高考教育类386能否被录",
        "question": "之后能否转换专业",
        "answer": "你好。有希望录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "天府新区航空旅游职业学院",
        "title": "天府新区航空旅游职业学院-招生",
        "question": "老师贵校在河北的招生计划是多少？",
        "answer": "您好，我校今年在河北省的招生计划数为210个，可通过我校官网中的“招生资讯”查看对应招生专业及计划数。"
    },
    {
        "schoolName": "天府新区航空旅游职业学院",
        "title": "天府新区航空旅游职业学院-湖北荆州考生，物理309分，请问报考贵校有希望吗？",
        "question": "湖北荆州考生，物理309分，请问报考贵校有希望吗？",
        "answer": "您好，目前我校各省2024年的录取分数线均未公布，建议您可优先我校志愿并勾选服从调剂，这样可增大录取机率。"
    },
    {
        "schoolName": "天府新区航空旅游职业学院",
        "title": "天府新区航空旅游职业学院-录取",
        "question": "你好我是来自湖北的考生，高考分数只有289，可以读贵校的什么专业吗",
        "answer": "您好，目前我校各省2024年的录取分数线均未公布，建议您可优先填报我校志愿并勾选服从调剂，这样可增大录取机率。同时通过我校官网中“招生资讯”可查看相应招生专业及计划数。"
    },
    {
        "schoolName": "天府新区航空旅游职业学院",
        "title": "天府新区航空旅游职业学院-四川高职汽车类",
        "question": "四川高职汽车类216分，有机会上贵校吗？",
        "answer": "您好，建议您可将我校作为第一志愿填报，意向专业优先并勾选服从调剂，这样可增大录取机率。"
    },
    {
        "schoolName": "天府新区航空旅游职业学院",
        "title": "天府新区航空旅游职业学院-咨询",
        "question": "老师您好 我想咨询一下 广东省历史类总分236 排名260635 能报考本校吗",
        "answer": "您好，目前我校各省2024年的录取分数线均未公布，建议您可将我校作为第一志愿填报并勾选服从调剂，这样可增大录取机率。"
    },
    {
        "schoolName": "天府新区航空旅游职业学院",
        "title": "天府新区航空旅游职业学院-录取",
        "question": "你好，山东考试210分可以录取吗",
        "answer": "您好，目前我校各省2024年的录取分数线均未公布，建议您可优先填报我校志愿，这样可增大录取机率。"
    },
    {
        "schoolName": "天府新区航空旅游职业学院",
        "title": "天府新区航空旅游职业学院-录取",
        "question": "文史类238有希望吗还是说要达到省控线有限制条件",
        "answer": "您好，目前我校各省2024年的录取分数线均未公布，建议您将我校作为第一志愿填报并勾选服从调剂，可增大录取机率。同时可通过我校官网查看“天府新区航空旅游职业学院2024年招生章程”即可知晓相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "天府新区通用航空职业学院",
        "title": "天府新区通用航空职业学院-录取",
        "question": "你好我是来自湖北的考生，高考分数只有289，可以读贵校的什么专业吗",
        "answer": "考生你好，我校未在湖北投放计划，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "天府新区通用航空职业学院",
        "title": "天府新区通用航空职业学院-对口",
        "question": "想问下医药346有机会来贵校吗？",
        "answer": "考生你好，依照往年分数线，有希望报考我校，谢谢!"
    },
    {
        "schoolName": "天府新区通用航空职业学院",
        "title": "天府新区通用航空职业学院-四川高职汽车类",
        "question": "四川高职汽车类216分，有机会上贵校吗？",
        "answer": "今年我校对口类计划在汽车类投放量较多，考生可报考。建议选择“服从调剂”"
    },
    {
        "schoolName": "天府新区通用航空职业学院",
        "title": "天府新区通用航空职业学院-美术综合450能上不",
        "question": "美术综合450能上不",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "天府新区通用航空职业学院",
        "title": "天府新区通用航空职业学院-请问文科体育生文化247体育77 能上本校吗 天",
        "question": "请问文科体育生文化247体育77 能上本校吗",
        "answer": "依照往年录取成绩，考生分数在录取分数以上。"
    },
    {
        "schoolName": "天府新区通用航空职业学院",
        "title": "天府新区通用航空职业学院-录取",
        "question": "对口招生 教育类284分 有希望进入贵校吗",
        "answer": "依照往年录取分数，考生分数在录取线上。"
    },
    {
        "schoolName": "阿坝职业学院",
        "title": "阿坝职业学院-美术生",
        "question": "综合分434有希望录取本校吗？录取几率有多大",
        "answer": "同学您好，今年是艺术类专业改革，首次使用综合分，录取分是录取时按照录取规则自动生成的，无法估计。去年专业分是223.67"
    },
    {
        "schoolName": "阿坝职业学院",
        "title": "阿坝职业学院-美术生",
        "question": "综合分434录取该校几率大吗？",
        "answer": "同学您好，今年是艺术类专业改革，首次使用综合分，录取分是录取时按照录取规则自动生成的，无法估计。去年专业分是223.67"
    },
    {
        "schoolName": "阿坝职业学院",
        "title": "阿坝职业学院-录取",
        "question": "四川文科406能上贵校的小学教育专业吗，该专业专升本的录取率为？",
        "answer": "同学您好，录取分是录取时按照录取规则自动生成的，无法估计。去年专业分是425。"
    },
    {
        "schoolName": "阿坝职业学院",
        "title": "阿坝职业学院-请问贵校入学后能否转专业？",
        "question": "你好，想了解一下贵校可以转专业吗？",
        "answer": "一学期后可以申请，到时教务处会发通知。"
    },
    {
        "schoolName": "阿坝职业学院",
        "title": "阿坝职业学院-招生",
        "question": "你好 今年招福建考生吗，理科339 排名165324 可以报考贵校的畜牧兽医吗",
        "answer": "您好，非常抱歉！我校暂未在福建招生。"
    },
    {
        "schoolName": "阿坝职业学院",
        "title": "阿坝职业学院-对口高考。，",
        "question": "想问贵校护理专业350分希望大嘛",
        "answer": "你好，录取分数线根据招生计划和考生成绩，按照录取规则，在录取时产生，目前还不知道今年分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "阿坝职业学院",
        "title": "阿坝职业学院-录取咨询",
        "question": "老师我是四川攀枝花市高职专科教育类的考生，我的裸分是297分加分之后是347，可以填报贵校的那些专业呀，有机会被录取吗？希望大不大？",
        "answer": "同学，您好! 进档考生按照成绩从高到低进行录取，具体的分数线要录取时才会产生，目前是不知道具体分数的。"
    },
    {
        "schoolName": "阿坝职业学院",
        "title": "阿坝职业学院-凉山州文科考生",
        "question": "贵校：我是凉山州少数民族考生，享受照顾分后395有机会上贵校吗？期待贵校尽快回复",
        "answer": "同学，您好! 进档考生按照成绩从高到低进行录取，具体的分数线要录取时才会产生，目前是不知道具体分数的。我校承认加分"
    },
    {
        "schoolName": "阿坝职业学院",
        "title": "阿坝职业学院-体育",
        "question": "体育 77.2 文化 333 报“休闲体育”专业能被录到嘛？",
        "answer": "同学，您好! 进档考生按照成绩从高到低进行录取，具体的分数线要录取时才会产生，目前是不知道具体分数的。"
    },
    {
        "schoolName": "阿坝职业学院",
        "title": "阿坝职业学院-录取",
        "question": "职高考试420，加分后445，有希望被贵校的旅游专业录取吗？",
        "answer": "同学，您好! 进档考生按照成绩从高到低进行录取，具体的分数线要录取时才会产生，目前是不知道具体分数的。"
    },
    {
        "schoolName": "达州中医药职业学院",
        "title": "达州中医药职业学院-老师，那再陕的招生有提前批么",
        "question": "？",
        "answer": "没有，在陕西只有专科批次"
    },
    {
        "schoolName": "达州中医药职业学院",
        "title": "达州中医药职业学院-志愿",
        "question": "四川文史加分417可以报考贵校生么专业呢 被贵校录取机率大吗",
        "answer": "去年我们学校文科调档线427，今年听说难一点，所以具体能投档到多少分我们也不清楚，不过可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "达州中医药职业学院",
        "title": "达州中医药职业学院-陕西文史类高考成绩313能报考贵校吗?能上哪个专业呢?",
        "question": "陕西文史类高考成绩313能报考贵校吗?能上什么专业呢?",
        "answer": "应该可以，陕西我们只有中医学和护理2个专业"
    },
    {
        "schoolName": "达州中医药职业学院",
        "title": "达州中医药职业学院-中职对口高考",
        "question": "老师今天中职对口高考护理类431分报考学校护理专业录取机会大吗？",
        "answer": "去年是医药卫生大类，调档线413，今年分了医药类和护理类，你这个分应该没问题"
    },
    {
        "schoolName": "达州中医药职业学院",
        "title": "达州中医药职业学院-四川441 中医",
        "question": "四川441可以读吗",
        "answer": "理科的话没问题"
    },
    {
        "schoolName": "达州中医药职业学院",
        "title": "达州中医药职业学院-录取",
        "question": "450理科可以读贵校的医疗类的专业吗",
        "answer": "可以，这个分数没问题"
    },
    {
        "schoolName": "达州中医药职业学院",
        "title": "达州中医药职业学院-录取",
        "question": "老师我陕西194分能上贵校吗？",
        "answer": "希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "达州中医药职业学院",
        "title": "达州中医药职业学院-对口高考",
        "question": "请问一下对口高考护理类350分有希望报考贵校嘛",
        "answer": "希望不大，去年对口调档线413分"
    },
    {
        "schoolName": "达州中医药职业学院",
        "title": "达州中医药职业学院-录取",
        "question": "四川24年应届理科411 可以报贵校的中医学或临床医学或口腔医学吗",
        "answer": "我们达州中医药去年理科调档线是402分，你这个分数还是有希望，另外我们学校没有临床医学和口腔医学两个专业"
    },
    {
        "schoolName": "达州中医药职业学院",
        "title": "达州中医药职业学院-录取",
        "question": "请问理科414可以冲吗？",
        "answer": "希望还是很大，去年理科的调档线是402."
    },
    {
        "schoolName": "内江卫生与健康职业学院",
        "title": "内江卫生与健康职业学院-甘肃考生",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分308，请问老师我有机会报考贵校的护理学专业吗？谢谢老师!",
        "answer": "你好！我院目前在甘肃省无招生计划！"
    },
    {
        "schoolName": "内江卫生与健康职业学院",
        "title": "内江卫生与健康职业学院-历史护理代码",
        "question": "贵校的2024年历史类护理代码",
        "answer": "如了解2024年高职统招考试问题，可点击以下链接查看我院2024年普通高职（专科） 招生简章：https://mp.weixin.qq.com/s/PHnZnMA0YC_LZK33Zp1H6Q"
    },
    {
        "schoolName": "内江卫生与健康职业学院",
        "title": "内江卫生与健康职业学院-录取",
        "question": "请问四川理科考生加完分420是否有希望被录取？",
        "answer": "如了解2024年高职统招考试问题，可点击以下链接查看我院2024年普通高职（专科） 招生简章：https://mp.weixin.qq.com/s/PHnZnMA0YC_LZK33Zp1H6Q"
    },
    {
        "schoolName": "内江卫生与健康职业学院",
        "title": "内江卫生与健康职业学院-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业",
        "answer": "如了解2024年高职统招考试问题，可点击以下链接查看我院2024年普通高职（专科） 招生简章：https://mp.weixin.qq.com/s/PHnZnMA0YC_LZK33Zp1H6Q"
    },
    {
        "schoolName": "内江卫生与健康职业学院",
        "title": "内江卫生与健康职业学院-招生",
        "question": "为什么今年不招收对口高考的了",
        "answer": "如了解2024年高职统招考试问题，可点击以下链接查看我院2024年普通高职（专科） 招生简章：https://mp.weixin.qq.com/s/PHnZnMA0YC_LZK33Zp1H6Q"
    },
    {
        "schoolName": "内江卫生与健康职业学院",
        "title": "内江卫生与健康职业学院-录取",
        "question": "你好，请问是看位次还是分数",
        "answer": "如了解2024年高职统招考试问题，可点击以下链接查看我院2024年普通高职（专科） 招生简章：https://mp.weixin.qq.com/s/PHnZnMA0YC_LZK33Zp1H6Q"
    },
    {
        "schoolName": "内江卫生与健康职业学院",
        "title": "内江卫生与健康职业学院-四川文科女孩419能不能进，想学护理类",
        "question": "四川文科女孩419分，位次107352能不能进，想学护理类",
        "answer": "如了解2024年高职统招考试问题，可点击以下链接查看我院2024年普通高职（专科） 招生简章：https://mp.weixin.qq.com/s/PHnZnMA0YC_LZK33Zp1H6Q"
    },
    {
        "schoolName": "内江卫生与健康职业学院",
        "title": "内江卫生与健康职业学院-录取，加分",
        "question": "理科男裸分356，加分50有406，可以被贵校录取吗？调档是看加分前还是加分后啊？",
        "answer": "如了解2024年高职统招考试问题，可点击以下链接查看我院2024年普通高职（专科） 招生简章：https://mp.weixin.qq.com/s/PHnZnMA0YC_LZK33Zp1H6Q"
    },
    {
        "schoolName": "内江卫生与健康职业学院",
        "title": "内江卫生与健康职业学院-你好",
        "question": "贵州305物理类位次197817能报名贵校那些专业",
        "answer": "如了解2024年高职统招考试问题，可点击以下链接查看我院2024年普通高职（专科） 招生简章：https://mp.weixin.qq.com/s/PHnZnMA0YC_LZK33Zp1H6Q"
    },
    {
        "schoolName": "内江卫生与健康职业学院",
        "title": "内江卫生与健康职业学院-录取",
        "question": "文科444男报考贵校有希望吗？",
        "answer": "如了解2024年高职统招考试问题，可点击以下链接查看我院2024年普通高职（专科） 招生简章：https://mp.weixin.qq.com/s/PHnZnMA0YC_LZK33Zp1H6Q"
    },
    {
        "schoolName": "内江卫生与健康职业学院",
        "title": "内江卫生与健康职业学院-咨询",
        "question": "贵校承认四川加分吗，我是四川考生，理科385，排名26万，加分后排名24万",
        "answer": "如了解2024年高职统招考试问题，可点击以下链接查看我院2024年普通高职（专科） 招生简章：https://mp.weixin.qq.com/s/PHnZnMA0YC_LZK33Zp1H6Q"
    },
    {
        "schoolName": "内江卫生与健康职业学院",
        "title": "内江卫生与健康职业学院-录取",
        "question": "四川文科考生417能报中医康复专业吗",
        "answer": "如了解2024年高职统招考试问题，可点击以下链接查看我院2024年普通高职（专科） 招生简章：https://mp.weixin.qq.com/s/PHnZnMA0YC_LZK33Zp1H6Q"
    },
    {
        "schoolName": "内江卫生与健康职业学院",
        "title": "内江卫生与健康职业学院-四川文科",
        "question": "请问四川文科415分女生有机会录取吗",
        "answer": "如了解2024年高职统招考试问题，可点击以下链接查看我院2024年普通高职（专科） 招生简章：https://mp.weixin.qq.com/s/PHnZnMA0YC_LZK33Zp1H6Q"
    },
    {
        "schoolName": "内江卫生与健康职业学院",
        "title": "内江卫生与健康职业学院-录取咨询",
        "question": "老师我是四川攀枝花市高职专科教育类的考生，我的裸分是297分加分之后是347，可以填报贵校的那些专业呀，有机会被录取吗？希望大不大？",
        "answer": "如了解2024年高职统招考试问题，可点击以下链接查看我院2024年普通高职（专科） 招生简章：https://mp.weixin.qq.com/s/PHnZnMA0YC_LZK33Zp1H6Q"
    },
    {
        "schoolName": "内江卫生与健康职业学院",
        "title": "内江卫生与健康职业学院-2024年录取询问",
        "question": "您好，请问高考分数420分能保证入贵校吗",
        "answer": "你好考生！内江卫生与健康职业学院2021-2023年度各省各专业统招分数情况表（不含征集）https://zsjy.njnhvc.edu.cn/p/8/?StId=st_app_news_i_x638527713647519693\n仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "内江卫生与健康职业学院",
        "title": "内江卫生与健康职业学院-对口高考",
        "question": "请问对口高考护理类350报考贵校希望大嘛",
        "answer": "你好考生！我校今年统招无对口高考招生计划！"
    },
    {
        "schoolName": "南充科技职业学院",
        "title": "南充科技职业学院-录取",
        "question": "广西，2023年书法最低投档分数线是多少？",
        "answer": "你好，去年文史书法类因为因为只有2个计划，综合分最低分是511分，今年在贵省增加了计划，可以放心填哦"
    },
    {
        "schoolName": "南充科技职业学院",
        "title": "南充科技职业学院-录取",
        "question": "文科319有希望护理专业吗",
        "answer": "你好，今年我校在文科中没有投放护理专业，不能报考哟，可以报考其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "攀枝花攀西职业学院",
        "title": "攀枝花攀西职业学院-四川469理科",
        "question": "位次180581能保底攀枝花攀西职业学院吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "攀枝花攀西职业学院",
        "title": "攀枝花攀西职业学院-安徽理科",
        "question": "272 有几率被贵校贵校数字媒体，环境艺术录取吗",
        "answer": "有几率"
    },
    {
        "schoolName": "攀枝花攀西职业学院",
        "title": "攀枝花攀西职业学院-四川高职汽车类",
        "question": "四川高职汽车类216分，有机会上贵校吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "攀枝花攀西职业学院",
        "title": "攀枝花攀西职业学院-河北理科",
        "question": "306分能录入贵校吗",
        "answer": "从高到低，优先录取，有很大希望"
    },
    {
        "schoolName": "资阳口腔职业学院",
        "title": "资阳口腔职业学院-陕西省理科",
        "question": "陕西理科216分可以报口腔专业不？",
        "answer": "可以报口腔医学技术、护理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "资阳口腔职业学院",
        "title": "资阳口腔职业学院-江西物理化学374分可以报考口腔医学吗",
        "question": "真心",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "资阳口腔职业学院",
        "title": "资阳口腔职业学院-录取",
        "question": "老师你好，我河南理科考生，306分，省排名46万，能进专科口腔医学专业吗，学费一年多少？",
        "answer": "今年第一年在河南招生，有希望冲的。"
    },
    {
        "schoolName": "资阳口腔职业学院",
        "title": "资阳口腔职业学院-安徽报考",
        "question": "安徽物化生432能报贵校口腔医学吗",
        "answer": "希望很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "资阳口腔职业学院",
        "title": "资阳口腔职业学院-口腔医学专业",
        "question": "您好，河北理科352有望报考贵校口腔医学专业吗？",
        "answer": "有希望冲的。"
    },
    {
        "schoolName": "资阳口腔职业学院",
        "title": "资阳口腔职业学院-安徽411 235975有希望报考口腔医学吗",
        "question": "1",
        "answer": "物理+化学才能报考，有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "资阳口腔职业学院",
        "title": "资阳口腔职业学院-山东考生429分",
        "question": "能走贵校的口腔医学专业吗？",
        "answer": "有很大希望的，官网查询去年的录取分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "资阳口腔职业学院",
        "title": "资阳口腔职业学院-口腔医学",
        "question": "请问贵校是否有口腔医学专升本？是否有口腔医学联报本科？",
        "answer": "口腔医学专业暂时不能专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "资阳口腔职业学院",
        "title": "资阳口腔职业学院-录取",
        "question": "河南文科226能被贵校录取吗",
        "answer": "文科没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "资阳口腔职业学院",
        "title": "资阳口腔职业学院-口腔",
        "question": "河北省考生物理类（物生地）402分，报口腔专业录取几率大吗？",
        "answer": "物理+化学才能报考口腔医学专业，可以报考口腔医学技术。"
    },
    {
        "schoolName": "资阳口腔职业学院",
        "title": "资阳口腔职业学院-录取",
        "question": "山西有招生计划吗 你好 理工325分 女",
        "answer": "山西今年没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "资阳口腔职业学院",
        "title": "资阳口腔职业学院-咨询",
        "question": "收山东的学生吗？高考成绩278分上贵校有希望吗？",
        "answer": "山东有招生计划，有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "资阳口腔职业学院",
        "title": "资阳口腔职业学院-转专业",
        "question": "安徽考生进入贵校，若不是口腔医学录取，要想转入口腔医学，需要那些条件",
        "answer": "高考成绩排名、期末考试成绩不挂科，在校期间表现，参加转专业面试及考试。"
    },
    {
        "schoolName": "资阳口腔职业学院",
        "title": "资阳口腔职业学院-口腔医学",
        "question": "安徽今年403分有希望被贵校口腔医学录取吗",
        "answer": "物理+化学才能报考，你是物理+化学可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "资阳口腔职业学院",
        "title": "资阳口腔职业学院-资阳口腔职业学院",
        "question": "四川理科364位次273419被贵校的口腔专业录取的可能性大吗？",
        "answer": "有希望的，去年355分，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "资阳口腔职业学院",
        "title": "资阳口腔职业学院-资阳口腔职业学院",
        "question": "四川理科364可以报考贵校的口腔专业吗？被录取的可能性大吗",
        "answer": "有希望的，去年355分，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "资阳口腔职业学院",
        "title": "资阳口腔职业学院-陕西省理科",
        "question": "陕西理科216分可以报口腔专业不？",
        "answer": "可以报口腔医学技术、护理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "资阳口腔职业学院",
        "title": "资阳口腔职业学院-护理",
        "question": "山东文科305分有希望录取护理吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "资阳口腔职业学院",
        "title": "资阳口腔职业学院-四川理科313分",
        "question": "我有希望被口腔医学技术专业录取吗？",
        "answer": "有希望录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "资阳口腔职业学院",
        "title": "资阳口腔职业学院-四川理科美术生",
        "question": "四川美术生，专业233，文化332，综合分457，有希望报本校吗？",
        "answer": "我校无艺术类招生专业，只有普通类招生专业，按文化成绩录取，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "资阳口腔职业学院",
        "title": "资阳口腔职业学院-咨询",
        "question": "四川302 理科位次290615 能上贵校口腔医学技术专业吗",
        "answer": "有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "资阳口腔职业学院",
        "title": "资阳口腔职业学院-重庆物生地322分有望报口腔医学吗",
        "question": "您好，322分建议报考吗",
        "answer": "首选物理+再选化学才能报考口腔医学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "资阳口腔职业学院",
        "title": "资阳口腔职业学院-口腔",
        "question": "河南339分可以报口腔医学吗",
        "answer": "可以报考，今年第一年在河南省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "资阳口腔职业学院",
        "title": "资阳口腔职业学院-辽宁录取",
        "question": "理科421能录取口腔医学吗",
        "answer": "有希望的，去年在辽宁最低录取分数398分。"
    },
    {
        "schoolName": "资阳口腔职业学院",
        "title": "资阳口腔职业学院-河北物理类今年402分有可能被口腔录取吗？",
        "question": "河北物理类今年402分有可能被口腔录取吗？",
        "answer": "首选物理+再选化学才能报考口腔医学专业，去年最低录取分数线386分。"
    },
    {
        "schoolName": "资阳口腔职业学院",
        "title": "资阳口腔职业学院-录取",
        "question": "四川理科427可以选口腔专业吗？",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "资阳口腔职业学院",
        "title": "资阳口腔职业学院-录取",
        "question": "老师您好，四川考生理科415能被贵校口腔医学专业录取吗？",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "资阳口腔职业学院",
        "title": "资阳口腔职业学院-志愿填报",
        "question": "401理有把握进口腔医学专业吗",
        "answer": "可以报考，去年最低录取分数线355分。"
    },
    {
        "schoolName": "资阳口腔职业学院",
        "title": "资阳口腔职业学院-四川文化生录取",
        "question": "您好，请问四川文化生305有希望上贵校口腔医学专业吗？",
        "answer": "您好，文科生报不了口腔医学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "资阳口腔职业学院",
        "title": "资阳口腔职业学院-文科320可以读贵校的口腔医学吗？",
        "question": "文科320可以读贵校的口腔医学吗？",
        "answer": "文科生报不了口腔医学专业，2023年浙江综合改革口腔医学专业最低录取分数线491分。"
    },
    {
        "schoolName": "资阳环境科技职业学院",
        "title": "资阳环境科技职业学院-安徽理科",
        "question": "272 有几率被贵校宠物医疗技术，数字媒体，药学，建筑消防技术，高速铁路客运录取吗，希望大吗？高速铁路客运女生有要求吗，贵校投档比是多少，会被退档吗，宿舍环境，出入有限制吗？",
        "answer": "同学,这边建议第一志愿填报，具体其他问题咨询可以拨打028-26095999"
    },
    {
        "schoolName": "资阳环境科技职业学院",
        "title": "资阳环境科技职业学院-四川高职汽车类",
        "question": "四川高职汽车类216分，有机会上贵校吗？",
        "answer": "同学，建议第一志愿填报，具体咨询可以拨打028-26095999"
    },
    {
        "schoolName": "资阳环境科技职业学院",
        "title": "资阳环境科技职业学院-广西物化地273能录上嘛",
        "question": "广西物化地273能录上嘛",
        "answer": "同学，这边建议第一志愿填报，具体咨询可以拨打028-26095999"
    },
    {
        "schoolName": "资阳环境科技职业学院",
        "title": "资阳环境科技职业学院-录取",
        "question": "湖北理科272可以填报吗",
        "answer": "同学，可以哈，建议第一志愿填报，具体咨询可以拨打028-26095999"
    },
    {
        "schoolName": "资阳环境科技职业学院",
        "title": "资阳环境科技职业学院-录取",
        "question": "你好 想请问一下河南文科227接受调剂有希望上贵校吗 顺便请问一下什么是a志愿",
        "answer": "建议第一志愿填报，具体咨询可以拨打028-26095999"
    },
    {
        "schoolName": "资阳环境科技职业学院",
        "title": "资阳环境科技职业学院-录取",
        "question": "山东文科305分有希望录取护理吗",
        "answer": "建议第一志愿填报，具体咨询可以拨打028-26095999"
    },
    {
        "schoolName": "资阳环境科技职业学院",
        "title": "资阳环境科技职业学院-宠物医疗技术",
        "question": "浙江考生物化地332分报宠物医疗技术今年能录取吗",
        "answer": "同学，这边建议第一志愿填报，具体咨询可以拨打028-26095999"
    },
    {
        "schoolName": "南充文化旅游职业学院",
        "title": "南充文化旅游职业学院-录取",
        "question": "四川文科考生365分，位次146460，等位分D562有希望报考贵校吗，投档比例是多少，今年扩招计划有多少。谢谢",
        "answer": "去年我院文科调档线369分，等位分574分，请你参考，投档比例请你查看我院章程，招生计划请你查看四川省招生考试计划合订本。"
    },
    {
        "schoolName": "南充电影工业职业学院",
        "title": "南充电影工业职业学院-录取",
        "question": "陕西，美术类，艺术文，专业分209，文化课261，综合391.75，贵院专科录取概率大吗",
        "answer": "麻烦你留下联系方式，稍后会有指导老师联系你"
    },
    {
        "schoolName": "南充电影工业职业学院",
        "title": "南充电影工业职业学院-南充电影工业职业学院",
        "question": "河南文科 表演207 文化254 综合385.75 可以上吗？联系方式：*",
        "answer": "稍后会有老师联系您"
    },
    {
        "schoolName": "南充电影工业职业学院",
        "title": "南充电影工业职业学院-南充电影工业职业学院",
        "question": "河南文科 表演207 文化254 综合385.75 可以上吗",
        "answer": "留下联系方式哦 "
    },
    {
        "schoolName": "南充电影工业职业学院",
        "title": "南充电影工业职业学院-河南文科",
        "question": "河南文科216还有机会被录取吗",
        "answer": "麻烦你留下联系方式，"
    },
    {
        "schoolName": "南充电影工业职业学院",
        "title": "南充电影工业职业学院-河南文科",
        "question": "河南文科216还有机会被录取吗",
        "answer": "麻烦你留下联系方式，"
    },
    {
        "schoolName": "南充电影工业职业学院",
        "title": "南充电影工业职业学院-录取",
        "question": "河南文科251位次301560报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "麻烦你留下联系方式， 稍后会有指导老师联系你。"
    },
    {
        "schoolName": "南充电影工业职业学院",
        "title": "南充电影工业职业学院-安徽理科",
        "question": "272 有几率被贵校数字媒体录取吗 联系方式*",
        "answer": " 稍后会有指导老师联系你。"
    },
    {
        "schoolName": "南充电影工业职业学院",
        "title": "南充电影工业职业学院-四川美术生",
        "question": "专业221文化269有机会报考贵校吗",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "南充电影工业职业学院",
        "title": "南充电影工业职业学院-安徽理科",
        "question": "272 有几率被贵校数字媒体录取吗",
        "answer": "麻烦你留下联系方式 ，稍后会有老师联系你哦"
    },
    {
        "schoolName": "南充电影工业职业学院",
        "title": "南充电影工业职业学院-四川高职汽车类",
        "question": "四川高职汽车类216分，有机会上贵校吗？",
        "answer": "你是那里的学生呢，详细到区县， 麻烦你留下联系方式 ，稍后会有老师联系你哦"
    },
    {
        "schoolName": "南充电影工业职业学院",
        "title": "南充电影工业职业学院-陕西理科",
        "question": "音乐表演235分，音乐教育225分，统考文化课272分，位次165418。被贵校录取的几率有多大？*",
        "answer": "好的，稍后会有老师联系您， 注意请接听电话。"
    },
    {
        "schoolName": "南充电影工业职业学院",
        "title": "南充电影工业职业学院-陕西理科",
        "question": "音乐表演235分，音乐教育225分，统考文化课272分，位次165418。被贵校录取的几率有多大？",
        "answer": "麻烦你留下联系方式 ，稍后会有老师联系你哦"
    },
    {
        "schoolName": "南充电影工业职业学院",
        "title": "南充电影工业职业学院-咨询",
        "question": "你好，河南考生，文科，美术191、文化分213报考贵校有希望录取吗？",
        "answer": " 麻烦你留下联系方式 ，稍后会有老师联系你哦"
    },
    {
        "schoolName": "南充电影工业职业学院",
        "title": "南充电影工业职业学院-陕西理科",
        "question": "音乐表演235分（古筝），音乐教育225分，理科272分，位次165418。被贵校录取的可能性比例约多少，谢谢。",
        "answer": " 麻烦你留下联系方式 ，稍后会有老师联系你哦"
    },
    {
        "schoolName": "南充电影工业职业学院",
        "title": "南充电影工业职业学院-3+1",
        "question": "浙江考生 想了解3+1专业 联系方式*",
        "answer": "好的"
    },
    {
        "schoolName": "南充电影工业职业学院",
        "title": "南充电影工业职业学院-南充3+1",
        "question": "请问南充音乐表演有没有三加一 学费是多少对口学校是什么",
        "answer": "你是那里的学生， 详细到区县， 麻烦你留下联系方式 ，稍后会有老师联系你哦"
    },
    {
        "schoolName": "南充电影工业职业学院",
        "title": "南充电影工业职业学院-体育",
        "question": "体育79文化276能读嘛",
        "answer": "你是那里的学生， 详细到区县， 麻烦你留下联系方式 ，稍后会有老师联系你哦"
    },
    {
        "schoolName": "德阳农业科技职业学院",
        "title": "德阳农业科技职业学院-录取",
        "question": "河南文科251位次301560报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "几率还是比较大的，可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "德阳农业科技职业学院",
        "title": "德阳农业科技职业学院-录取咨询",
        "question": "川理408录取概率大吗？哪个专业录取概率较高？",
        "answer": "录取几率很大的，建议多填报几个专业"
    },
    {
        "schoolName": "德阳农业科技职业学院",
        "title": "德阳农业科技职业学院-录取江西物理组有招生计划吗老师",
        "question": "290有可以报贵校吗",
        "answer": "可以的，江西我们计划数还是比较多的"
    },
    {
        "schoolName": "德阳农业科技职业学院",
        "title": "德阳农业科技职业学院-咨询",
        "question": "广东历史255，排名253405有机会录吗",
        "answer": "建议多填报几个专业，我们计划数不是特别多"
    },
    {
        "schoolName": "德阳农业科技职业学院",
        "title": "德阳农业科技职业学院-对口高考",
        "question": "老师您好，我是对口高考专科批的考生，医药类346第一专业填贵校的药品经营与管理有机会吗？谢谢老师",
        "answer": "有希望的，可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "德阳农业科技职业学院",
        "title": "德阳农业科技职业学院-德阳农业科技职业学院重庆录取",
        "question": "文科385位次44025有的多大机会能被录取到贵校的融媒体技术与运营",
        "answer": "可以填报，机会还是很大的，今年我们在重庆招生计划比较多"
    },
    {
        "schoolName": "德阳农业科技职业学院",
        "title": "德阳农业科技职业学院-河南文科",
        "question": "老师您好！去年护理专业最低分是多少啊？",
        "answer": "去年河南护理专业最低分数为185分"
    },
    {
        "schoolName": "德阳农业科技职业学院",
        "title": "德阳农业科技职业学院-浙江考生",
        "question": "文科305报现代农业技术希望大吗",
        "answer": "希望还是比较大的，我院去年文科最低录取分数线是275分，你可多填报几个专业，我院进校后大一可申请换专业"
    },
    {
        "schoolName": "德阳农业科技职业学院",
        "title": "德阳农业科技职业学院-报考宠物医疗技术",
        "question": "浙江考生物化地332分可以上宠物医疗技术吗 以后可以专升本吗",
        "answer": "可以的，以后也可以参加专升本考试"
    },
    {
        "schoolName": "德阳农业科技职业学院",
        "title": "德阳农业科技职业学院-舞蹈生咨询",
        "question": "老师好，舞蹈203.94 文化240 是否可以报考本校 本校身高是否有限制 是否有政策加分",
        "answer": "我们今年表演艺术只招收了戏剧影视方向，舞蹈类的可能不行哦，不过你可以试一下，我们学校招生没有身高限制。符合四川省加分政策的是可以加分的。"
    },
    {
        "schoolName": "德阳农业科技职业学院",
        "title": "德阳农业科技职业学院-录取",
        "question": "河北理科女286可以被贵院录取吗，录取率多大，提档比多少，接受调剂",
        "answer": "我院去年河北理科录取分数线是263，这边建议还是多填报几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "德阳农业科技职业学院",
        "title": "德阳农业科技职业学院-录取",
        "question": "文科330有希望被该院录取吗",
        "answer": "这边建议一志愿填报我院，多填报几个专业，勾选专业服从调配。"
    },
    {
        "schoolName": "德阳农业科技职业学院",
        "title": "德阳农业科技职业学院-录取问题",
        "question": "文科413会被录取吗，被调剂后专业可以更换吗,换专业要求是啥，专升本概率多少？",
        "answer": "同学你好，文科413根据我院去年分数线来说问题不大，我院去年分数线在333分，今年计划数比较多，可以放心填报。"
    },
    {
        "schoolName": "甘孜职业学院",
        "title": "甘孜职业学院-四川舞蹈",
        "question": "你好 舞蹈219.12文化229有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有一定几率被录取，建议可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "甘孜职业学院",
        "title": "甘孜职业学院-美术生",
        "question": "四川综合分434录取率大吗？？？",
        "answer": "建议可以填报，录取几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "甘孜职业学院",
        "title": "甘孜职业学院-录取",
        "question": "四川文科414 大数据和会计 能被录取吗？",
        "answer": "您的分数被录取的几率很大，建议填报我校相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "甘孜职业学院",
        "title": "甘孜职业学院-录取 加分",
        "question": "298加50能上吗？",
        "answer": "我校2023年文史类录取分数线为377（仅供参考），您的分数被录取的几率较小。"
    },
    {
        "schoolName": "甘孜职业学院",
        "title": "甘孜职业学院-录取",
        "question": "文科生400可以吗，有没有专业推荐女生",
        "answer": "2023年我校文史类录取分数线为377分（仅供参考），您的分数被录取的几率较大；在专业方面，我们不做推荐，请结合自身的实际情况进行选择。"
    },
    {
        "schoolName": "甘孜职业学院",
        "title": "甘孜职业学院-住宿与交通以及学校放假制度和学校周围环境",
        "question": "宿舍有空调吗 从最近的火车站到学校要多久 是全封闭式还是开放式 周围购物方便吗 网上购物方便吗",
        "answer": "我校地处海螺沟5A级风景区，海拔1700米，夏季最高温在30°左右，天气较为凉爽，不用配置空调；"
    },
    {
        "schoolName": "甘孜职业学院",
        "title": "甘孜职业学院-录取，加分",
        "question": "理科男裸分356，加分50有406，可以被贵校录取吗？调档是看加分前还是加分后啊？",
        "answer": "2023年我校理工类录取分数线为361分（仅供参考），您的分数被录取的几率较大，建议可以填报，我们认可各省（市）的加分或降分录取政策。"
    },
    {
        "schoolName": "甘孜职业学院",
        "title": "甘孜职业学院-报考",
        "question": "四川文科356分能上本校吗？",
        "answer": "我校2023年文史类录取分数线为377分（仅供参考），您的分数有一定的几率被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "甘孜职业学院",
        "title": "甘孜职业学院-录取",
        "question": "文科330加照顾分380能上吗，学费一年多少",
        "answer": "2023年我校文史类录取分数线为377分（仅供参考），您的分数有一定的几率被录取。根据专业不同，学费的标准也不一样，具体招生计划、招生专业、学费标准请参见四川省招生考试报公布信息或学院官网公布信息。"
    },
    {
        "schoolName": "甘孜职业学院",
        "title": "甘孜职业学院-录取",
        "question": "四川理科383分请问报考贵校的护理能录取吗？",
        "answer": "我校2023年理工类录取分数线为361分（仅供参考），您的分数被录取的几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "甘孜职业学院",
        "title": "甘孜职业学院-对口高考护理，，",
        "question": "想问贵校护理专业350分希望大嘛",
        "answer": "我校今年未投放对口高考计划。"
    },
    {
        "schoolName": "甘孜职业学院",
        "title": "甘孜职业学院-河北文科生",
        "question": "239 有希望录取吗",
        "answer": "我校今年未在河北投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "甘孜职业学院",
        "title": "甘孜职业学院-四川文科",
        "question": "您好 361和369有机会被贵校录取吗",
        "answer": "2023年我校文史类录取分数线为377分（仅供参考）。"
    },
    {
        "schoolName": "甘孜职业学院",
        "title": "甘孜职业学院-报考",
        "question": "请问2024文科419分可以报考贵校的护理专业吗",
        "answer": "可以，被录取的几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "甘孜职业学院",
        "title": "甘孜职业学院-报考",
        "question": "请问2024年文科419分报考贵校的护理专业可以被录取吗？",
        "answer": "录取的几率较大"
    },
    {
        "schoolName": "自贡职业技术学院",
        "title": "自贡职业技术学院-四川美术生",
        "question": "想问一下你们美术生艺术专业的录取方式是怎样的？",
        "answer": "艺术类专业考生按综合分从高到低顺序录取。综合分＝艺术分(按比例折合成百分制)×49%＋文化分(按比例折合成百分制)×51%）；若出现综合分相同的情况，则按艺术分从高到低顺序录取；若艺术分相同，则按文化分从高到低顺序录取；四川省外考生按当地规则要求执行，若当地没有要求则按此规则执行。"
    },
    {
        "schoolName": "自贡职业技术学院",
        "title": "自贡职业技术学院-报考",
        "question": "四川理科生，请问340分能填写该校的无人机应用技术吗？",
        "answer": "可以填报，最终录取已实际为准。"
    },
    {
        "schoolName": "自贡职业技术学院",
        "title": "自贡职业技术学院-重庆考入贵校可以吗",
        "question": "我是重庆美术生，专业253.2文化314可以考上贵校吗",
        "answer": "我校在重庆市只投放普通类计划，暂无艺术类计划投放重庆市"
    },
    {
        "schoolName": "遂宁能源职业学院",
        "title": "遂宁能源职业学院-安徽理科",
        "question": "在安徽招生吗，272 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "我校2024年安徽暂未投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "遂宁能源职业学院",
        "title": "遂宁能源职业学院-麻烦问一下，贵学校给重庆投计划没有",
        "question": "给重庆投计划，如果投了，是多少人的计划哪些专业给重庆投了计划",
        "answer": "我校重庆暂未投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "遂宁能源职业学院",
        "title": "遂宁能源职业学院-民办还是公办",
        "question": "贵校是民办还是公办",
        "answer": "民办全日制普通高等职业（专科）院校。"
    },
    {
        "schoolName": "遂宁工程职业学院",
        "title": "遂宁工程职业学院-河北文科214报贵校有机会吗",
        "question": "河北文科214报贵校有机会吗",
        "answer": "您好！欢迎填报遂宁工程职业学院，高考录取分数线是根据当年填报人数从高到低依序录取，因我校是首届在安徽招生，请放心填报。"
    },
    {
        "schoolName": "遂宁工程职业学院",
        "title": "遂宁工程职业学院-安徽理科",
        "question": "272 有机会被贵校数字媒体录取吗",
        "answer": "您好！欢迎填报遂宁工程职业学院，高考录取分数线是根据当年填报人数从高到低依序录取，因我校是首届在安徽招生，272基本是没问题的，请放心填报，如有疑问可咨询招生办公室：0825-8663888、3106999"
    },
    {
        "schoolName": "遂宁工程职业学院",
        "title": "遂宁工程职业学院-四川高职汽车类",
        "question": "四川高职汽车类216分，有机会上贵校吗？",
        "answer": "欢迎报考我校，可以填第一志愿并且勾选专业调剂更有机会被我校录取"
    },
    {
        "schoolName": "遂宁工程职业学院",
        "title": "遂宁工程职业学院-问问贵学校给重庆投计划没有",
        "question": "给重庆投计划没有，如果投了，是多少人的计划，哪些专业给重庆投了计划",
        "answer": "本校今年暂未投放计划到重庆"
    },
    {
        "schoolName": "遂宁职业学院",
        "title": "遂宁职业学院-安徽理科",
        "question": "272 有机会被贵校 护理，数字媒体，康复治疗，城市轨道交通，建筑消防录取吗，几率大吗，投档比多少，出入有限制",
        "answer": "我校在安徽省是第一年招生，具体分数线暂不清楚。24年我校在安徽省物理类，护理专业招收9人，康复治疗招收9人，城轨专业招收5人，建筑消防技术专业招收4人，无数字媒体专业。在安徽省我校招收护理、康复治疗技术、电子信息工程技术、城市轨道交通运营管理、建筑消防技术、新能源材料应用技术...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "遂宁职业学院",
        "title": "遂宁职业学院-对口",
        "question": "老师您好，我是对口高考专科批的考生，想问下医药346有希望填贵校吗？",
        "answer": "具体分数学校不能确定，医药类我校在四川省招收两个专业，护理专业学生70人，康复治疗技术专业26人。选择专业服从调剂几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "遂宁职业学院",
        "title": "遂宁职业学院-请问老师宜宾理科386报考贵校有没有希望？",
        "question": "请问老师宜宾理科386报考贵校有没有希望？",
        "answer": "我校在四川招收理科专业为11个，具体招生计划、人数可查看我校官网通知公告。选择多个专业服从调剂调档概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "遂宁职业学院",
        "title": "遂宁职业学院-四川高职汽车类",
        "question": "四川高职汽车类216分，有机会上贵校吗？",
        "answer": "分数我校暂不能确定，按投档成绩依次录取，可参考我校去年录取分数，有一定录取几率。我校在四川省招收汽车类的专业有新能源材料应用技术15人，电子信息工程技术20人，计算机应用技术17人，软件技术8人。学校专业代码招生计划可查看遂宁职业学院官网公告。"
    },
    {
        "schoolName": "遂宁职业学院",
        "title": "遂宁职业学院-问问贵学校给重庆投计划没有",
        "question": "问问给重庆投计划没有，如果投了，是多少人的计划，哪些专业给重庆投了计划",
        "answer": "我校在重庆市招收专业有护理、康复治疗技术、电子信息工程技术、城市轨道交通运营管理、建筑消防技术、新能源材料应用技术；历史类招收以上专业人数分别为12人、10人、7人、6人、3人、4人。"
    },
    {
        "schoolName": "西昌医学高等专科学校",
        "title": "西昌医学高等专科学校-甘肃考生（上床下桌）",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分308，请问老师我有机会报考贵校的护理学专业吗？谢谢老师!",
        "answer": "感谢关注。我校新办开，今年无甘肃省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "西昌医学高等专科学校",
        "title": "西昌医学高等专科学校-比例",
        "question": "我想问一下贵校的调档阅档比例是多少？是否设有专业级差21",
        "answer": "感谢关注。调档阅档比例按省考试院相关规定执行。我校暂未设专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "西昌医学高等专科学校",
        "title": "西昌医学高等专科学校-录取",
        "question": "四川理科考生加分后248服从调剂有机会录取到贵校嘛",
        "answer": "感谢关注。可能性很小。"
    },
    {
        "schoolName": "西昌医学高等专科学校",
        "title": "西昌医学高等专科学校-志愿调剂",
        "question": "老师你好！贵校志愿服从调剂和定向调剂是什么意思？男生勾选服从调剂会不会被调到助产专业,盼回复。",
        "answer": "感谢关注。服从调剂是指服从学校根据招生情况从专业之间调剂录取。今年我校无定向调剂计划。原则上男生不会录取、调剂助产专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西昌医学高等专科学校",
        "title": "西昌医学高等专科学校-录取",
        "question": "四川理科368有机会吗",
        "answer": "感谢关注。机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "西昌医学高等专科学校",
        "title": "西昌医学高等专科学校-西昌医学高等专科学校",
        "question": "宿舍是上床下桌吗",
        "answer": "感谢关注。宿舍是上床下桌，6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "西昌医学高等专科学校",
        "title": "西昌医学高等专科学校-西昌医学高等专科学校",
        "question": "四川文科生381录取机会大吗。进去之后能换专业吗。",
        "answer": "感谢关注。有一定的机会。暂未制定转专业相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "西昌医学高等专科学校",
        "title": "西昌医学高等专科学校-希望帮回复",
        "question": "理科 410 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "欢迎报考我校！第一志愿填报有可能被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "西昌医学高等专科学校",
        "title": "西昌医学高等专科学校-能报考贵校吗",
        "question": "四川文科391加分后416能报考贵校吗",
        "answer": "欢迎报考我校！第一志愿填报有可能被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "西昌医学高等专科学校",
        "title": "西昌医学高等专科学校-录取",
        "question": "历史类366有机会吗",
        "answer": "感谢关注。我校新开办，今年无贵州省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "西昌医学高等专科学校",
        "title": "西昌医学高等专科学校-四川理科417",
        "question": "理科417想走医学影像 护理 医学检验 第一志愿 服从调剂 能录上吗？",
        "answer": "欢迎报考我校！第一志愿填报有可能被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "西昌医学高等专科学校",
        "title": "西昌医学高等专科学校-河南文科",
        "question": "河南文科379位次147231-148347可以报考咱们西昌医专吗",
        "answer": "感谢关注。我校新开办，今年无河南省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "西昌医学高等专科学校",
        "title": "西昌医学高等专科学校-四川考生文科",
        "question": "四川文科383有机会录取吗？如果能够录取那对于我来说护理专业录取概率大吗？贵校各专业代码是多少我看到了不一样的，招生简章在官网上没有看到内容",
        "answer": "感谢关注。383分有一定可能录取护理专业。我校今年新开办，无法预估概率。\n       录取专业代码请以招生考试报为准。"
    },
    {
        "schoolName": "西昌医学高等专科学校",
        "title": "西昌医学高等专科学校-四川考生文科",
        "question": "四川考生文科女加50分376有机会上贵校吗？如果能，被录取概率有多大",
        "answer": "感谢关注。我校今年第一年招生，无录取参考分。有一定希望。"
    },
    {
        "schoolName": "西昌医学高等专科学校",
        "title": "西昌医学高等专科学校-招生",
        "question": "四川文科424有机会报考吗",
        "answer": "欢迎报考我校，有机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "西昌医学高等专科学校",
        "title": "西昌医学高等专科学校-老师请问，四川理科女生加分后，365可以报贵校吗？",
        "question": "师请问，四川理科女生加分后，365可以报贵校吗？https://gaokao.chsi.com.cn/wa",
        "answer": "感谢关注。有一定的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "西昌医学高等专科学校",
        "title": "西昌医学高等专科学校-录取",
        "question": "女文科397分有机会报考贵校吗？",
        "answer": "感谢关注。有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "西昌医学高等专科学校",
        "title": "西昌医学高等专科学校-能报考贵校吗？",
        "question": "老师您好，我是四川考生理工女生，想询问一下328分能否录取，录取概率大吗？",
        "answer": "感谢关注，可能性不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "西昌医学高等专科学校",
        "title": "西昌医学高等专科学校-今年可以报考贵校吗",
        "question": "四川理科女生363可以报考贵校吗？",
        "answer": "有加分项吗？"
    },
    {
        "schoolName": "西昌医学高等专科学校",
        "title": "西昌医学高等专科学校-录取",
        "question": "请问贵校针对四川文科生录取大致是好多分·以上·",
        "answer": "今天是我校第一年招生，无参考分值。从其它医学类专科招生情况看，医学类专科录取分较一般专科类较高一些，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西昌医学高等专科学校",
        "title": "西昌医学高等专科学校-希望回复",
        "question": "理科344有机会进入贵校吗",
        "answer": "感谢关注。今年在现场咨询学生较多，预估这个分数可能性不大。"
    },
    {
        "schoolName": "西昌医学高等专科学校",
        "title": "西昌医学高等专科学校-录取要求",
        "question": "老师您好，请问中职生有没有机会被录取？",
        "answer": "感谢关注。我校今年只有统考统招计划，无单招等其它招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "西昌医学高等专科学校",
        "title": "西昌医学高等专科学校-报考",
        "question": "请问四川文科419分报贵校的护理专业有率录取吗？还有问一下今年贵校护理专业收多少学生",
        "answer": "欢迎报考我校，419分有可能被录取。我校今年招收护理专业共650人，其中文理各占50%。"
    },
    {
        "schoolName": "西昌医学高等专科学校",
        "title": "西昌医学高等专科学校-河南",
        "question": "你好我是河南考生，理科，我想问一下今年我们学校对河南招生吗，如果招的话，我考了224有希望上吗",
        "answer": "抱歉，我校于今年新开办，尚未在河南开展招生工作，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "西昌医学高等专科学校",
        "title": "西昌医学高等专科学校-今年可以报考贵校吗？",
        "question": "文科加照顾302可以报考贵校吗？",
        "answer": "从咨询人数及分数预估，可能性不大。"
    },
    {
        "schoolName": "西昌医学高等专科学校",
        "title": "西昌医学高等专科学校-凉山州文科考生",
        "question": "贵校：我是凉山州少数民族考生，享受照顾分后395有机会上贵校的护理和医学影像技术吗？期待贵校尽快回复",
        "answer": "有可能被录取，建议勾选服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "西昌医学高等专科学校",
        "title": "西昌医学高等专科学校-报考",
        "question": "老师你好！我是四川文科女生414分 111202位次能报贵校的今年开设的专业吗 录取概率大吗",
        "answer": "欢迎报考我校。414分有可能被录取，建议勾选服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "西昌医学高等专科学校",
        "title": "西昌医学高等专科学校-招生录取原则",
        "question": "老师，你好，我们是四川理科考生，分数414分，女生，能否被本校录取，你们招生录取原则是什么？为什么看不到贵校的招生章程？",
        "answer": "1.欢迎报考我校，414分有可能被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "成都轨道交通职业学院",
        "title": "成都轨道交通职业学院-订单培养",
        "question": "订单培养后去公司上班是不是就属于劳务派遣的性质",
        "answer": "与成都地铁运营公司签订就业合同，不是劳务派遣性质。"
    },
    {
        "schoolName": "成都轨道交通职业学院",
        "title": "成都轨道交通职业学院-宿舍是学校分配还是先到先得",
        "question": "是四人寝还是六人寝，是上床下桌吗，有空调吗",
        "answer": "学校会统一分配宿舍；"
    },
    {
        "schoolName": "成都轨道交通职业学院",
        "title": "成都轨道交通职业学院-宿舍是学校分配还是先到先得",
        "question": "是四人寝还是六人寝，是上床下桌吗，有空调吗",
        "answer": "学校会统一分配宿舍；"
    },
    {
        "schoolName": "成都轨道交通职业学院",
        "title": "成都轨道交通职业学院-四川女生理441能稳上铁路交通管理运营吗",
        "question": "如果不能，还有其他专业推荐吗，打招生办电话一直打不通",
        "answer": "学院首年招生，暂无可参考历史数据。"
    },
    {
        "schoolName": "成都轨道交通职业学院",
        "title": "成都轨道交通职业学院-订单培养",
        "question": "请问贵校的订单培养是通过一定的考试后，通过者才可以进行订单培养还是其他方式",
        "answer": "入学后根据公司体检标准进行体检，身心条件均符合公司标准者可参加。"
    },
    {
        "schoolName": "成都轨道交通职业学院",
        "title": "成都轨道交通职业学院-录取",
        "question": "你好我是来自湖北的考生，高考分数只有289，可以读贵校的什么专业吗",
        "answer": "学院2024年仅面向四川省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "成都轨道交通职业学院",
        "title": "成都轨道交通职业学院-体检",
        "question": "请问贵校的体检要求以高考体检为准还是以入校后的体检为准",
        "answer": "体检以我校入学后组织的体检结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "成都轨道交通职业学院",
        "title": "成都轨道交通职业学院-问问贵学校给重庆投计划没有",
        "question": "给重庆投计划没有，如果投了，是多少人的计划，哪些专业给重庆投了计划",
        "answer": "学院2024年仅面向四川省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "成都轨道交通职业学院",
        "title": "成都轨道交通职业学院-升本",
        "question": "老师，贵校的几个专业有对应的本科专业吗？未来可以去哪个学校读本科或者考研？",
        "answer": "招生咨询电话：（028）61630055、61630099"
    },
    {
        "schoolName": "成都轨道交通职业学院",
        "title": "成都轨道交通职业学院-订单式培养",
        "question": "老师，订单式培养协议何时签？签了以后毕业后就必须去吗？签了以后还可以当兵或者升本科吗？",
        "answer": "招生咨询电话：（028）61630055、61630099"
    },
    {
        "schoolName": "成都轨道交通职业学院",
        "title": "成都轨道交通职业学院-录取",
        "question": "老师，招生章程写的按105%以内调档，无预留计划。那正式投档比例也是105%吗？多出的5%，即使符合贵校条件，也会被退档吗？",
        "answer": "招生咨询电话：（028）61630055、61630099"
    },
    {
        "schoolName": "成都轨道交通职业学院",
        "title": "成都轨道交通职业学院-请问山东录取",
        "question": "贵校是公办吗",
        "answer": "成都轨道交通职业学院由成都轨道交通集团有限公司举办，2024年经四川省人民政府批准设立，教育部备案，是国内首家轨道交通行业国企全资举办的民办全日制高等职业学校。"
    },
    {
        "schoolName": "成都轨道交通职业学院",
        "title": "成都轨道交通职业学院-请问山东录取",
        "question": "请问今天有山东招生计划吗-山东选科史政生可以报考该校哪个专业/省位次多少可以录取、今年考生394分省位次426502、有希望报考贵校吗",
        "answer": "学院2024年仅面向四川省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "成都轨道交通职业学院",
        "title": "成都轨道交通职业学院-贵校招生代码",
        "question": "贵校四川内的代码是多少",
        "answer": "招生代码：5566"
    },
    {
        "schoolName": "成都轨道交通职业学院",
        "title": "成都轨道交通职业学院-就业",
        "question": "订单培养是否就是毕业就能在成都地铁就业呢",
        "answer": "学院所有招生专业均与成都地铁运营有限公司合作开展订单培养，学生可自愿选择参加。有意向者，入校后需根据公司体检标准进行体检，体检费用由学生支付，通过者均可参加订单培养。订单培养期间，除需完成规定的修业课程，达到高职毕业条件外，还需满足公司的订单培养要求，订单培养不需额外缴...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "成都轨道交通职业学院",
        "title": "成都轨道交通职业学院-招生",
        "question": "我看网上说贵校招生分数线为400多分是否准确呢",
        "answer": "学院首年招生，暂无可参考分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "成都轨道交通职业学院",
        "title": "成都轨道交通职业学院-录取",
        "question": "老师你好！请问四川文科365有机会报读贵校吗？",
        "answer": "学院首年招生，暂无可参考历史数据。"
    },
    {
        "schoolName": "成都轨道交通职业学院",
        "title": "成都轨道交通职业学院-河南",
        "question": "请问贵校在河南有招生吗？",
        "answer": "2024年仅面向四川省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "成都轨道交通职业学院",
        "title": "成都轨道交通职业学院-体检",
        "question": "矫正视力指的是戴眼镜的视力吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "成都轨道交通职业学院",
        "title": "成都轨道交通职业学院-矫正视力",
        "question": "1.视力以体检表为准，还是以进校后检查为准？ 2.矫正视力表中为4.8会退档吗？ 3.女生可以报吗？女生入校后能签定就业合同不？ 4.对物理学科有分数要求不？ 5.专升本有校内自考班吗？如果拿到自考本科了，是不是就不能入职成都地铁了？专升本考试通过了，是不是也不能入职成都地铁了？ 6.今年大致多...[详细]",
        "answer": "你好，建议咨询招生热线：028-61630055，028-61630099。"
    },
    {
        "schoolName": "成都轨道交通职业学院",
        "title": "成都轨道交通职业学院-慎报就是不能报吗？",
        "question": "体检表矫正视力加戴150度镜片的情况下为写成了4.8，还可填报吗",
        "answer": "你好，学生录取后，学校会再次组织体检，以学校体检结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "成都轨道交通职业学院",
        "title": "成都轨道交通职业学院-录取",
        "question": "老师好，我四川理科380。可以报考贵校的哪些专业呢？有可以咨询的电话号码吗，谢谢",
        "answer": "你好，学校开设5个专业，包括城市轨道车辆应用技术、城市轨道交通机电技术、城市轨道交通通信信号技术、城市轨道交通供配电技术、城市轨道交通运营管理。"
    },
    {
        "schoolName": "成都轨道交通职业学院",
        "title": "成都轨道交通职业学院-地铁司机方向专业分数线",
        "question": "有哪些专业，分数线多少",
        "answer": "你好，学校开设5个专业，包括城市轨道车辆应用技术、城市轨道交通机电技术、城市轨道交通通信信号技术、城市轨道交通供配电技术、城市轨道交通运营管理。学校首年招生，暂无历史数据供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "成都轨道交通职业学院",
        "title": "成都轨道交通职业学院-女生相对适合的专业",
        "question": "请问女生是不是相对适合城市轨道交通运营管理和城市轨道车辆应用技术？",
        "answer": "你好，学校开设5个专业，包括城市轨道车辆应用技术、城市轨道交通机电技术、城市轨道交通通信信号技术、城市轨道交通供配电技术、城市轨道交通运营管理。女生均可填报。招生咨询热线028-61630055，028-61630099。"
    },
    {
        "schoolName": "成都轨道交通职业学院",
        "title": "成都轨道交通职业学院-矫正视力未达4.9是不是就不能报考贵校",
        "question": "矫正视力未达4.9是不是就不能报考贵校",
        "answer": "任何一眼矫正视力达不到4.9的慎报我校各专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广元中核职业技术学院",
        "title": "广元中核职业技术学院-录取",
        "question": "海南考生328分报考录取的机会大不大？投档比例是多少？",
        "answer": "学校在海南招生专业：智能焊接技术（核工程焊接）、核电站动力设备运行与维护、工业自动化仪表、数控技术。建议填报A志愿，咨询电话0839-8557070，13880086307（微信同号）。"
    },
    {
        "schoolName": "广元中核职业技术学院",
        "title": "广元中核职业技术学院-老师你好，宁夏男理255可以报贵校吗？",
        "question": "机电设备技术，电气自动化技术",
        "answer": "学校在宁夏招生专业：机电设备技术、电气自动化技术。填报均有机会录取，咨询电话0839-8557070，13880086307（微信同号）。"
    },
    {
        "schoolName": "广元中核职业技术学院",
        "title": "广元中核职业技术学院-录取",
        "question": "河北男生物化政359有机会被录取吗",
        "answer": "我校在河北投有核电站动力设备运行与维护、工业自动化仪表技术、数字媒体技术三个专业；在河北省专科控制线上均可填报志愿，均有机会录取。咨询电话 0839-8557070 、13880086307（微信同号）"
    },
    {
        "schoolName": "广元中核职业技术学院",
        "title": "广元中核职业技术学院-河南文科（广元）",
        "question": "河南文科男333分可以报考咱们学校吗？",
        "answer": "我校在河南招生专业有机电设备技术、电气自动化技术（核工程电气安装 与维修）、智能焊接技术、核电站动力设备运行与维护、工业自动化仪表技术5个专业；在河南省专科控制线上均可填报志愿，均有机会录取。咨询电话 0839-8557070 、13880086307（微信同号）"
    },
    {
        "schoolName": "广元中核职业技术学院",
        "title": "广元中核职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问河北物化地考生，310分，排名356800，贵校能录取吗？",
        "answer": "我校在河北投有核电站动力设备运行与维护、工业自动化仪表技术、数字媒体技术三个专业；在河北省专科控制线上均可填报志愿，均有机会录取。咨询电话 0839-8557070 、13880086307（微信同号）"
    },
    {
        "schoolName": "广元中核职业技术学院",
        "title": "广元中核职业技术学院-云南理科411分报考贵校有希望吗?",
        "question": "女生理科考了411分录上的概率大吗",
        "answer": "我校在机电设备技术、智能焊接技术两个专业；在云南省专科控制线上均可填报志愿，均有机会录取。咨询电话 0839-8557070 、13880086307（微信同号）"
    },
    {
        "schoolName": "广元中核职业技术学院",
        "title": "广元中核职业技术学院-录取",
        "question": "湖南理科310分能选什么专业",
        "answer": "学校在湖南招生专业：机电设备技术、核电站动力设备运行与维护、工业自动化仪表。咨询电话：0839-8557070、13880086307"
    },
    {
        "schoolName": "广元中核职业技术学院",
        "title": "广元中核职业技术学院-云南文科男399报考贵校核电专业有希望吗",
        "question": "云南文科报考贵校",
        "answer": "学校在云南招生专业：智能焊接技术（核工程焊接）、机电设备技术。建议填报A志愿，咨询电话0839-8557070，13880086307（微信同号）。"
    },
    {
        "schoolName": "四川体育职业学院",
        "title": "四川体育职业学院-河南体育生文化课没过线",
        "question": "可以报贵校吗",
        "answer": "考生，您好！感谢您来电咨询，非常抱歉，我校在河南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "四川体育职业学院",
        "title": "四川体育职业学院-陕西体育",
        "question": "体育72文化280能不能报体育保健与指导",
        "answer": "考生，您好！感谢您来电咨询，非常抱歉，今年我校在陕西无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-贵州考生物理方向五万七报了高校专项计划能冲吗",
        "question": "贵州考生物理方向五万七报了高校专项计划能冲吗",
        "answer": "位次确实低了些。如果无其他学校选择，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "您好，请问甘肃省排名一万一报考电气自动化专业能否录取",
        "answer": "2023年11300名左右。可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "贵州文科582分，3163，可以报考贵校的政治学类吗？被退档的可能性大吗？",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "贵校在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "现在还不知道，要到模拟时才设置。一般是100%。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-历史类4000名左右",
        "question": "可以冲历史和英语专业吗",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-志愿",
        "question": "贵州考生537分位次30914，能报考贵州大学农业资源与环境专业吗，录取率多高",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "河北文科580参考日语小语种有希望吗",
        "answer": "2023年位次5500左右。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "提档后会被退档吗 提档比是多少",
        "answer": "不用担心这个问题。平行志愿，无论投档比例是多少，只要被投出去了，除身体受限或者不符合高校相关要求，不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-转专业",
        "question": "您好，贵校转专业大致需要哪些条件呢，谢谢",
        "answer": "学习成绩优秀或者是降级转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-专业组+院校模式的上海新高考考生，专业调剂",
        "question": "老师您好，作为专业组+院校模式的上海新高考考生，专业调剂是在报考专业组内还是在两个专业组之间。 比如我只报考86601专业组，会不会被调剂到86602/86603/86604/86605专业组呢？",
        "answer": "调剂只在同一个专业组里进行。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-色盲限报",
        "question": "色盲限报计算机，信息工程或网络软件等等吗",
        "answer": "不限。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-色盲限报专业",
        "question": "请问贵校色盲有什么限报专业",
        "answer": "我校基本按照教育部体检指导意见执行。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "请问一下贵州考生国家专项和地方专项可以报考相同的专业么，会不会对录取造成影响",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-电气类",
        "question": "能不能精选也不标出来，只是个大概",
        "answer": "你所谓的精选是什么意思？"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-点气类",
        "question": "电气类能不能精选？",
        "answer": "不能，按大类招生，大一下学期分流。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业具体有哪些要求？是否要参加笔试和面试？",
        "answer": "贵州大学有转专业实施办法，达到相关要求就可以转。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "老师您好！我是贵州考生，高考排名为三万两千多名。请问有机会成为贵校的一员吗？有什么专业可以冲吗？",
        "answer": "可以冲一下我校材料类、地质类、食品科学与工程类等专业。可以报一下我校农林类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "贵州考生547，7680位次，国家专项，地方专项都有可以上贵校哲学，思想政治教育，政治学类和历史类专业么",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-预科",
        "question": "请问少数民族预科分数线多少",
        "answer": "2023年位次在48000左右。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-专业保研率",
        "question": "请问一下老师贵校政治学类，哲学，思想政治教育和汉语言专业的保研率是多少",
        "answer": "我校平均保研率在8%。可能各专业稍有差异。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-预科",
        "question": "请问贵州考生报考少数民族预科，需要什么条件",
        "answer": "少数民族考生方可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-汉语言",
        "question": "贵州省物化生560分20300位能上汉语言文学吗",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "贵州省文科597分，位次2024，有没有希望报考该校法学与汉语言文学？这两种专业该校今天是否扩招？",
        "answer": "可以冲一下。计划总数未有变化。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-法学",
        "question": "老师您好，我是选物理的贵州556分22378位的考生，希望能报考法学专业，有可能录取吗？",
        "answer": "2023年，理工类法学位次10000左右。可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "贵州考生，物生政，高考533，请问老师我有希望上贵校的哪些专业😭",
        "answer": "可以冲一下工程管理、旅游管理、文化产业管理、护理学、园林。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-汉语言文学",
        "question": "汉语言文学专业今年要招收理科类的考生吗？对考生有什么相关的要求",
        "answer": "今年在物理类投放有汉语言专业计划，不提科目要求。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-四川文科排名3445有希望录取贵校法学专业吗",
        "question": "四川文科法学录取分数线",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-转专业",
        "question": "你好，入校后想转专业是否有限制，成功率高吗？",
        "answer": "学校有转专业的实施办法，符合条件就可以转。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-招生人数",
        "question": "历史学2023年招生人数为48人，最低位次3634，今年只招收22人，录取难度是否会大幅上升？",
        "answer": "因今年新高考改革，历史学不限选考科目，所以今年把部分计划投放到物理类了。计划减少的情况下，一般而言录取位次会上升。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "贵州历史579位次3456，如果有机会进入贵校，被哪个专业录取的几率最大？",
        "answer": "哲学、新闻学、英语、日语、文化产业管理录取机会要大一点。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-专业",
        "question": "贵州物理类位次18369可以读贵州大学什么专业？",
        "answer": "可以冲一下电气类、机械设计制造及其自动化、软件工程、工业设计等专业。可以报建筑类、物理学、生物科学类、材料成型及控制工程、测绘工程、过程装备与控制工程。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-专业",
        "question": "植物生产类怎么样？",
        "answer": "登录http://rso.gzu.edu.cn/2023/0428/c17372a187661/page.htm查看。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "贵州高考物化政504排名48980可以考虑报考植物生产类吗？",
        "answer": "2023年植物生产类位次37000左右。可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-转专业",
        "question": "您好！贵校对于转专业有什么要求呢？",
        "answer": "我校有转专业实施办法，达到条件即可转。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "贵州考生，物化地，排位42300左右，能录取贵校电子信息工程吗?",
        "answer": "2023年位次在35000左右。可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-计算机专业",
        "question": "山东物化位次66000左右，能报吗？",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "贵州历生政组合 排名3625名录取法学或汉语言文学的概率大吗 后续可以转专业吗",
        "answer": "2023年位次在2000左右。可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-国家专项",
        "question": "贵校国家专项和普通类有什么区别吗？比如保研和转专业是不是和普通类一样，还有就是人武校区和本部的保研率一样吗？",
        "answer": "国家专项只有符合资格的考生才能报考，保研率与普通类一致。人武校区的保研率请咨询人武学院。085188292360"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-投档",
        "question": "平行志愿投档比例是100:105，那多余的5个人会被退档吗",
        "answer": "不会。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "贵州考生582，13426名，能进贵校什么专业",
        "answer": "可以冲一下计算机、电子信息类、人工智能、物联网工程。可以报一下数学类、新能源科学与工程、电气类等专业。同时填一些位次比自己低的专业保底。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-高校专项计划",
        "question": "我今年位次39243报贵校的环境科学专业的高校专项计划有希望吗",
        "answer": "2023年高校专业环境工程专业位次28000。你可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业难度如何？具体有哪些要求？是否有高考最低分数限制？",
        "answer": "我校有转专业实施办法。达到条件即可转。跟高考成绩无关，与进校后学习成绩有关。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-汉语言",
        "question": "请问贵校汉语言专业的保研率为多少",
        "answer": "全校平均在8%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-分数和位次",
        "question": "请问电子信息工程分数线多少",
        "answer": "2023年我校人武校区电子信息工程36000位左右。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-高校专项计划",
        "question": "请问我今年物理类520分位次39243通过高校专项计划有机会进入贵校吗",
        "answer": "2023年我校高校专项理工位次30000左右。可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-体育录取原则",
        "question": "体育专业类考生若综合成绩相同时，该按什么原则来录取？",
        "answer": "综合成绩是有排位的，按位次投档录取。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-少数民族预科班",
        "question": "请问少数民族预科班转专业条件与普通本科就读相同吗",
        "answer": "是的。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-中外合作办学",
        "question": "中外合作办学有保研吗",
        "answer": "有保研的。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "你好，学校投档比是1：5的话，那多出来的人是不是就会被淘汰",
        "answer": "平行志愿，如果超100%提档是不会退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "你好，请问学校音乐表演专业有身高要求嘛",
        "answer": "我校无相关要求。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-专项计划",
        "question": "您好请问一下，国家专项和地方专项都设置了英语专业，填报的时候可以既填报国家专项的英语专业又填报地方专项的英语专业吗？二者有冲突吗？贵校英语专业是师范类专业吗？谢谢",
        "answer": "可以填报，相互不发生冲突。我校英语专业不是师范类。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-汉语言文学和法学",
        "question": "您好 贵州历史方向考生位次2976 对贵校的汉语言文学和法学专业感兴趣 请问以这样的位次有希望冲一下吗 或者在国家专项计划的加持下有希望冲一下这两个专业吗",
        "answer": "普通类，2023年法学1600位左右，汉语言文学2000位左右。可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "历史3351名，在贵校有没有什么推荐的专业",
        "answer": "可以尝试报考我校英语、历史学、财政学类、政治学类等专业。进攻参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-毕业证",
        "question": "请问贵校的医学检验技术专业的校区在哪？这个专业毕业后的毕业证书上的签发单位是贵州大学还是其他的？",
        "answer": "是贵州大学的。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-国家专项",
        "question": "报得有国家专项计划，但只有491分，有机会进入贵校吗？",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-学位",
        "question": "贵大可以修双学位吗",
        "answer": "有辅修学位的。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-院校",
        "question": "人武校区思政专业毕业时的落款是人民武装学院还是贵州大学？为什么人武学院是独立管理？和贵州大学是分开的吗？思政专业毕业是什么学位？",
        "answer": "人武校区毕业证书、学位证书具印贵州大学。人武校区的考生由人武学院独立管理和培养。思政专业是法学学位。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-人武校区",
        "question": "人武校区是每一天都是军事化管理吗",
        "answer": "具体可详细询问人武学院。0851-88292360。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-招生要求",
        "question": "机械设计极其自动化专业地方专项和国家专项需不需要英语达到75啊",
        "answer": "不用。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-预科",
        "question": "请问贵校今年在云南招收文科少数民族预科班嘛？如果有，有哪些专业限制？",
        "answer": "无计划。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-河南561有多大概率被贵校录取",
        "question": "偏向电气，电子信息，土木，自动化，可接受调剂。",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-舞蹈类",
        "question": "贵大舞蹈类最低录取分数线和最低位次是多少",
        "answer": "无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-你好，贵州政史地541分有希望录取贵大旅游管理吗",
        "question": "旅游管理",
        "answer": "2023年我校旅游管理专业录取位次6000位左右。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-专业咨询",
        "question": "贵州物化生484，位次62466，能上贵校哪些专业",
        "answer": "可以冲一下中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-能上专业",
        "question": "贵州物化生484，能上贵大哪些专业",
        "answer": "可以冲一下中外合作办学专业。如果是少数民族可以报一下少数民族预科。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-英语专业",
        "question": "英语专业是一本吗，应该不会出现什么二本吧，毕竟贵大是211对吧",
        "answer": "都改革了，不区分一本、二本了。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-艺考生的录取情况",
        "question": "请问贵州艺考生综合分数472分能否被贵校录取",
        "answer": "无往年数据可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "物化生480能报考贵大吗？",
        "answer": "如果是少数民族可以报考少数民族预科。可以冲一下我校中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-农学",
        "question": "贵州考生选科物化地 517分 排名41203 录取率高吗",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "贵州考生物化地522排位38099能上贵校的机械设计及自动化中外合资的可能性大吗？毕业证上会有中外合资的字样吗？",
        "answer": "可以冲一下。无中外字样。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "贵州历史组524分 位次12383 可以接受调剂 请问有望冲击贵校吗",
        "answer": "可以冲一下我校中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "四川理科613分，想学电气类或电子信息类可以嘛",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-投档比",
        "question": "今年高校的投档比为多少",
        "answer": "100%。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-投档比",
        "question": "今年贵大投档比是多少",
        "answer": "100%。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "物化地562，位次20002，能录取高校的‘机械设计制造及其自动化’吗",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-能否进贵大",
        "question": "物化生556排位22205进贵大能选什么专业",
        "answer": "可以试一下材料类、土木类、环境工程、安全工程、化工与制药类、过程装备与控制工程、食品科学与工程类。仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-硕博点",
        "question": "有没有设立硕博点，转专业的要求是什么",
        "answer": "硕博点请查看https://www.gzu.edu.cn/18394/list.htm。转专业请致电0851-88290535"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-计算机",
        "question": "今年计算机类最低录取分数线是多少？",
        "answer": "2023年计算机科学与技术类最低位次10000左右。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-校区",
        "question": "动物医学校区在哪里",
        "answer": "在西校区。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-转专业",
        "question": "人武校区可以转专业到本部吗？请问贵校对于转专业有什么要求？法学专业是平转还是降转？",
        "answer": "请致电085188290535"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "本省考生物化政514 排名42000有机会上贵校吗？",
        "answer": "可以冲一下农林类、地质类、矿业类、冶金工程。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "贵州考生，物化地522排名38099能上贵大吗？",
        "answer": "可以冲一下农林类、冶金工程、地质类、矿业类。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "贵州历史类位次7268能报上吗",
        "answer": "可以冲一下旅游管理、哲学、公共管理类。也可以报人武校区的思想政治教育。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-平行志愿入档规则",
        "question": "关于平行志愿的档案是否进入贵校问题 1.是否有各专业的入档分数线资料",
        "answer": "http://rso.gzu.edu.cn/2024/0104/c17371a211666/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-贵州物化地录取",
        "question": "您好老师！贵州排位68015有望冲贵校哪个专业？",
        "answer": "可以冲一下我校的中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-美术专业录取",
        "question": "贵校在本省录取美术生大概综合分排名在多少",
        "answer": "无参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "您好请问重庆位次40118分数537可以报贵校吗？以及哪些专业",
        "answer": "可以冲一下中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取疑问",
        "question": "录取分数线是不是分专业录取分数线和院校录取分数线，如果达到了专业录取分数线没有达到院校录取分数线还可以填报吗？会不会退档啊",
        "answer": "贵州按专业+院校投档录取，能投进高校，只要身体不受限，一般不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-询问专业",
        "question": "考生高考总分541理科，排名两万八左右能不能报贵大电气",
        "answer": "可以冲一下。2023年位次16000。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-省内物理选科3w5排名可以报贵校政治学类吗？",
        "question": "省内物理选科3w5排名可以报贵校政治学类吗？",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-报考",
        "question": "请问本省考生，文科542，排位8490，有机会报考贵校哪些专业吗？ 请问贵校地方专项如何安排？",
        "answer": "可以冲一下哲学、公共管理类、旅游管理。也可以报考人武校区的思想政治教育。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-投档比",
        "question": "贵大的招生简章上说明投档比是105%，那是不是会除身体受限以及成绩要求之类的问题被退档呢？",
        "answer": "是的。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "贵州省考生，物生政女生527，排名35588能被贵校录取吗，能录取到什么专业?谢谢",
        "answer": "可以冲一下我校的农林类、地质类、矿业类、冶金工程等。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-国家专项被退档",
        "question": "国家专项被退档会不会影响统招本科批？",
        "answer": "国家专业和普通批在同一个批次，退档后只能参加征集志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "贵州考试 历政生 总分549 排位7321 报考了地方专项 有机会新增历史学吗",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-高校专项",
        "question": "湖北省考生，574分，32232名。可以通过高校计划录取吗?录取后转专业有什么要求",
        "answer": "2023年录取位次37000左右。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-专业录取",
        "question": "贵州位次25660能进贵校的汉语言文学吗",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-安徽录取",
        "question": "安徽物化生51000名，上贵校有机会嘛，求解答，谢谢老师",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-湖南历史考生",
        "question": "湖南历史类569分（含全国性和地方性加分）位次5734能被贵校录取吗？",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取咨询",
        "question": "重庆物理类考生，分数515，可以报考贵校的什么专业呢？",
        "answer": "可以冲一下中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-高考539能报贵大吗",
        "question": "高考539（物化地）位次29656，能报贵大吗？",
        "answer": "可以冲一下食品科学与工程、安全工程、制药工程、护理学、材料成型及控制工程。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-政史地考生有地方专项553分排名6694",
        "question": "可以报考一下贵校吗？录取的概率大吗？可以报哪些专业呀？",
        "answer": "可以冲一下哲学、公共管理类、旅游管理等专业。也可以填报人武校区思想政治教育专业。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-政史地考生553分排名6694可以报考贵校吗",
        "question": "可以报哪些专业呢？录取概率大吗？",
        "answer": "可以冲一下公共管理类、哲学类、旅游文化管理。也可报人武校区的思想政治教育。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "本省历史类564分，排名5148，被录取的希望大吗？能报什么专业？",
        "answer": "可以冲一下我校历史学、日语、哲学、新闻学、旅游管理等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-老师你好，我报了地方专项总分553排名6694能被贵校录取吗",
        "question": "可以报哪些专业呢？",
        "answer": "可以冲一下公共管理类、哲学、旅游管理。可以填报人武校区的思想政治教育。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "老师，您好。江西物化政男生，总分570分，排名25256，能冲一冲报考贵校，有机会录取吗？因为今年还有没物化绑定的考生，谢谢。",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "您好，云南理科考生528分，位次34535，报考贵校有机会被录取吗？贵校转专业有什么要求？调剂会理科专业调剂到文科专业吗？",
        "answer": "可以冲一下。转专业请致电085188290535。不会。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "贵州本地考生物理方向504位次四万九可以报考贵州大学吗",
        "answer": "可以冲一下我校中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-贵州大学",
        "question": "请问考分590，排名10131.有机会进入贵校吗",
        "answer": "希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "四川理科考生，613分，位次18625，能上贵校电子信息类专业吗",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "江苏投档分474音乐教育位次675有希望填报吗",
        "answer": "无往年数据参考。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "湖北高考551 排名9214 可以报考贵校吗",
        "answer": "可以冲一下我校中外合作办学（高收费专业）"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取咨询",
        "question": "老师，物化地554分，位次23288，能不能被贵州大学录取？能录取到什么专业？",
        "answer": "可以填报。农业机械化及其自动化、测绘工程、环境工程、化学类、化工与制药类、医学检验技术、水文与水资源工程、药学、英语、农林经济管理。同时可以用农林类专业 保底。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-咨询",
        "question": "你好可以问下新疆位次10800理科可以进本校的机械设计及自动化专业吗或者新能源技术专业",
        "answer": "2023年位次10000左右。可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取相关",
        "question": "历史政治地理组合 541分 排位8715可以报考贵大哪些专业",
        "answer": "可以冲一下普通类专业。中外合作办学专业（高收费专业）有一定希望。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取咨询",
        "question": "贵州考生 选科历史政治地理 总分：541 排位;8715 可以报报汉语言文学专业吗",
        "answer": "机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-专业录取",
        "question": "物理方向，581，排名13726，报了国专和地专，有希望能报到计算机专业吗？",
        "answer": "地方专项计划有点希望。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "贵校物理方向最低录取分数线是多少",
        "answer": "我校中外合作办学专业在48000位左右，地质类、冶金工程、农林类差不多34000位左右。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-能否录取",
        "question": "本人系贵州本省考生，2024届高考586分，位次12248名，请问能否被贵校电气专业录取？同时想询问一下保研率如何？",
        "answer": "2023年电气类位次在15000左右。我校保研率大概在8%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-福建569分29980位次有望报考贵校吗？",
        "question": "请问该成绩是否能被贵校提档？",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-可以请老师介绍一下贵校的哲学系吗",
        "question": "哲学学科评价，师资力量，科研获奖",
        "answer": "请登录http://rso.gzu.edu.cn/2023/0428/c17372a187668/page.htm查看"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "史政地组合，综合总分273贵州省全省10000名，有国家专项及地方专项，报考贵校法学专业，录取几率大吗",
        "answer": "2023年我校文史类国家专项最低位次6000左右，地方专项计划9000位左右。法学专业最低位次2000位左右。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-广西考生",
        "question": "老师，物化生568，17000多位，可以报考贵校吗。",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-贵州本地考生",
        "question": "历政地540分，位次8941能读贵大那些专业",
        "answer": "人民武装学院的思想政治教育专业、物流管理专业（由人民武装学院自行管理和培养），或者贵州大学本部的中外合作办学专业（高收费专业）。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-可以请老师介绍一下贵校的哲学系吗",
        "question": "哲学学科评估，师资水平，科研获奖",
        "answer": "请登录自行查看http://rso.gzu.edu.cn/2023/0428/c17372a187668/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-报考",
        "question": "老师你好，528分三万五千多名可以报贵大什么专业呀",
        "answer": "可以报考我校地质类、冶金工程、农林类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-贵州本省考生",
        "question": "物化生516，41000名，有国家专项政策，服从调剂，报考贵大会被退档吗",
        "answer": "可以冲一下。因贵州是专业+院校，精确达到专业，除因身体受限外，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-关于学校转专业政策的咨询",
        "question": "我是今年贵州的考生，因为高考发挥失常导致无法选到自己喜欢的专业，想问一下贵校的转专业政策和具体的要求。",
        "answer": "贵州大学有转专业的相关规定，具体可以咨询教务处085188290535"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-老师您好，我是来自重庆的一名考生。重庆没有专业调剂",
        "question": "重庆没有专业调剂。我看贵校的调档比例为105%，请问提档后剩余的人会被直接退档吗",
        "answer": "投档后被退档的考生，是因为体检不符合要求或者单科成绩不符合要求。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "河南理工602，位次22336，报贵校的软件工程和计算机类，是否可以上？概率有多大？",
        "answer": "还是有机会的。可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-专业录取",
        "question": "贵州考生，理科541有机会通过地方专项或少数民族录取电气专业么？",
        "answer": "去年我校地方专项计划电气类专业录取位次在18000左右，少数民族预科没有投放电气类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-报考",
        "question": "广西578分 13998名 想报考贵校电气及其自动化 这个分数冲还是稳",
        "answer": "2023年位次17000左右。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-物化生516，41715位次可以上贵大吗？",
        "question": "贵州",
        "answer": "可以冲一下贵州大学的地质类、冶金工程和农林类。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取情况",
        "question": "老师，物化生515分，位次42503，能不能被贵州大学录取？能录取到什么专业？",
        "answer": "可以冲一下，地质类、冶金工程、农林类专业。报中外合作办学的可能要大一点，但收费较高。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-能否录取",
        "question": "老师，物化生515分，能否被贵州大学录取？",
        "answer": "可以冲一下贵州大学的地质类、冶金工程、农林类专业，还可以报一下贵州大学的中外合作办学（高收费专业）。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取咨询",
        "question": "请问贵州物化生560，排名20907报考贵校的动物医学可以吗",
        "answer": "可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-工商管理类如何确定读那个专业",
        "question": "工商管理类如何确定读那个专业",
        "answer": "大一下学期大类专业分流，按照高考成绩和大一上学期学习成绩综合成排序。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "新生进校后，学校提供的外语必修课程为大学英语、大学日语、大学西班牙语等。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-北京考生",
        "question": "老师，平行志愿投档比例是否为105%，如果考生被投档进入专业组，会由于择优录取而被退档吗？（除了不服从调剂和体检中有不符合的项）",
        "answer": "不会。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "重庆文科558位次为5063，可以报考贵校吗",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-专业咨询",
        "question": "老师好，贵校的数据科学与大数据技术专业是属于工学的计算机类吗？该专业是什么时候开设的？有什么优势？",
        "answer": "具体登录http://rso.gzu.edu.cn/2023/0428/c17372a187656/page.htm查看。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "重庆文科多少位次可以报考贵校",
        "answer": "2023年4000位左右。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-贵州大学住宿条件",
        "question": "请问这个4人间，6人间，8人间的宿舍类别是怎么划分的？",
        "answer": "学校住宿条件差不多，西校区以4人间为主，东校区和南校区以6人间为主。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-河北考生",
        "question": "高考分数469有意报考贵校酿酒工程专业，是否有望录取",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-请问专业可以调剂吗？有什么限制？",
        "question": "请问专业可以调剂吗？有什么限制？",
        "answer": "四川为未实行高考改革省份，填报志愿时可以选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-浙江物化，574，省排名81258，",
        "question": "浙江物化，574，省排名81258，可以报考贵校的化学工程与工艺（中外合作）专业吗？这个专业保研率多少？",
        "answer": "我校2023年化学工程与工艺（中外合作办学）专业录取位次在70000左右。可以冲一下。保研率和普通类一致。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-考生是贵州本省考生高考502排名18569",
        "question": "可以报贵州大学的地理学科专业吗，地理高考93",
        "answer": "贵州大学没有地理学科的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-美术生",
        "question": "综合分要多少，有专业要求吗？",
        "answer": "因今年第一年按综合分投档录取，没有往年的数据参考。我校美术类专业色盲色弱考生限制报考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-贵州物化地557，22159名",
        "question": "贵州大学有汉语言文学吗？能选哪些专业？贵大地质类怎么样",
        "answer": "贵州大学有汉语言文学专业。可以尝试报考机械设计及其自动化、化学类、环境工程、工业设计、日语、哲学、测绘工程、生物科学类、水文与水资源工程、工程管理、制药工程、安全工程、药学、土木类、地质类等专业。以上专业仅供参考，不做决策依据。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-贵州考生咨询",
        "question": "贵州物理类588，排位11815，可以报贵校法学吗",
        "answer": "我校法学2023年录取位次在10000位左右，可以尝试报考。建议也可以把我校其他专业例如电子信息类、数学类、人工智能、新能源科学与工程、财政学类、经济与贸易类等作为报考专业。仅供参考，不作为决策的依据。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "请问贵校的少数民族预科班有什么专业？需要多少分？有什么要求吗？",
        "answer": "我校少数民族预科招生专业众多，历史类有4个、物理类有13个。2023年历史类位次在8000位左右，物理类在46000位左右。仅供参考，不作为决策依据。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-制药工程",
        "question": "请问538分30080位次可以报本校的制药工程吗",
        "answer": "可以尝试报考。2023年只要工程位次在26000位左右。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-中外合作",
        "question": "中美合作的化学工程与工艺、环境科学，毕业时毕业证上面是否标注“中外合作”？",
        "answer": "无中外合作。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-转专业",
        "question": "在大学，多读一年之后，是不是可以任选专业，转专业",
        "answer": "具体转专业政策请咨询贵州大学教务处0851-88290535。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-河南理科595位次两万七",
        "question": "能上贵校否",
        "answer": "2023年我校普通专业地质类录取位次47000左右。报考我校希望很达。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-志愿",
        "question": "贵州政史地6922上该校的思想政治教育学概率大不大",
        "answer": "2023年我校思想政治教育专业录取位次8000位。因为有希望。仅供参考，不作为决策依据。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-国家专项",
        "question": "国家专项分数最低是多少？",
        "answer": "2023年我校国家专项理工录取最低是地质类专业485分（位次37000）。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-报考",
        "question": "陕西理科位次30600有望报考贵校么",
        "answer": "可以冲一下普通类专业。报中外合作办学应该希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-美术生 历史",
        "question": "美术生历史类只收纯文么？录取是优先看综合分么？",
        "answer": "2024年贵州省艺术类专业全部按综合成绩投档，我校美术专业选考科目位史政地。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-中外合作",
        "question": "中外合作的机械专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？保研率有多少？",
        "answer": "“4+0”学制安排，四年均可在贵州大学学习。满足双方高校授位条件的学生，即可获得双方高校颁发的学士学位，学位在中美两国均受认可。保研率与普通专业一致。证书无中外。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "请问重庆文科529能录上吗",
        "answer": "普通类专业难度较大，但中外合作办学专业希望较大，就是学费有点高。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-预科班",
        "question": "比本科线只高了十几分能进预科班吗？",
        "answer": "我校2023年少数民族预科历史类专业位次在8600左右。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-专业",
        "question": "广东省省排近五万可以报考贵校什么专业？如果是中外合作，可以转专业吗，要求是什么？",
        "answer": "可以尝试报考我校中外合作办学专业。中外合作办学专业进校后不能转专业，外语单科成绩不能低于75分，非英语语种慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-江苏考生物理类576分位次五万一可以报考贵校吗",
        "question": "江苏考生物理类576分位次五万一可以报考贵校吗",
        "answer": "可以，我校2024年在江苏投放主要是中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "贵州物化地考生541分，位置28991可以报考贵校吗？可以上哪些专业？",
        "answer": "可以冲一下我校的食品科学与工程类、安全工程、矿业类、化工与制药类、冶金工程、药学，园林、林学类、农业资源与环境、草业科学、植物生产类、动物生产类等专业录取概率更高一点。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-预科",
        "question": "请问贵校预科如何录取",
        "answer": "根据招生计划从高分到低分排序录取。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-贵州考生排名38102可以报考贵校吗？",
        "question": "我是贵州省的考生，高考分数是522，排名38102，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "可以尝试报考我校农林类专业、中外合作办学专业（高收费）。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-分数497不知道能不能上贵大的法学专业？",
        "question": "排名：53885.",
        "answer": "2023年我校法学录取位次在10000左右。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-跨省报考",
        "question": "请问今年陕西537分，位次27280，可以走贵校的医学检验技术专业吗？",
        "answer": "2023年医学检验技术录取位次29000左右。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-转专业",
        "question": "高校专项计划录取后可以转专业吗？有什么限制吗",
        "answer": "可以，具体按贵州大学转专业实施办法执行。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-贵州大学2024年高水平运动队入围名单什么时候公布？",
        "question": "云南考生27号开始填报志愿，是否在这时间之前公布贵州大学2024年高水平运动队入围名单？",
        "answer": "按照教育部规定，27日正式公布入围名单。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取几率",
        "question": "您好，贵州考生历史方向总分604排位1550，请问报考贵校汉语言文学的录取几率大不大",
        "answer": "从往年录取情况来看希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-贵州大学的最低录取排位",
        "question": "我想问下今天贵州大学的录取最低位次是多少？",
        "answer": "2023年我校文史类录取最低位次在8000左右，为人民武装校区的专业、中外合作办学专业。主校区普通类录取最低位次在4000左右。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-报考贵校分够吗？",
        "question": "陕西的，理科 525分，省位次32400位，有何专业推荐。",
        "answer": "冲一下普通类专业，中外合作办学专业希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-电气",
        "question": "今年位次27801，能不能上贵大？",
        "answer": "这个位次可以冲一下我校化工与制药类、安全工程、食品科学与工程类、冶金工程、地质类等专业。报考我校农林专业希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-专业",
        "question": "通过地方专项进入贵校，转专业会受到限制吗",
        "answer": "按照贵州大学转专业实施办法实行。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "河南521段位11000可以冲一下吗有多少把握",
        "answer": "估计希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-转专业",
        "question": "贵校转专业的政策是什么",
        "answer": "具体请咨询我校教务处0851-88290535"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-录取",
        "question": "老师您好，我是贵州物理类考生，请问分数522，排名38236，有机会进入贵校吗",
        "answer": "可以冲一冲我校农林类专业，报考我校中外合作办学专业希望较大，但学费有点高。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-专业",
        "question": "药学相关专业大概需要湖北省排多少呢",
        "answer": "我校往年未在湖北投放药学专业，无位次可参考。往年物理类专业录取最低位次差不多在24000位左右，中外合作办学位次差不多在40000位左右。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-艺体生",
        "question": "你好，四川美术生综合分528，位次全省3652，有机会报考贵校吗",
        "answer": "我校在四川无艺术类专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-高考",
        "question": "贵州高考总分539分，位次9135，能读贵校的什么专业",
        "answer": "可以尝试报考我校中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-各种问题",
        "question": "想问下贵校的提档比是多少，服从调剂是否不会退档（包括中外合办） 报中外合办的话是否允许参军？贵校参军后是都允许转专业（包括中外合办）",
        "answer": "投档比例一般都是100%。服从调剂不会退档，除非是身体受限。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-历史学",
        "question": "老师，您好，请问贵校的历史学是否有对高考历史单科成绩的要求呢？",
        "answer": "无单科成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-化学工程与工艺",
        "question": "你好，该专业是中外合办的那么是公办还是民办的",
        "answer": "化学工程与工艺（中外合作办学）是贵州大学与美国北阿拉巴马大学联合举办的专业。“4+0”学制安排，四年均可在贵州大学学习。满足双方高校授位条件的学生，即可获得双方高校颁发的学士学位，学位在中美两国均受认可。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-电气工程自动化",
        "question": "云南考生571 16000名能上电气不",
        "answer": "根据往年录取情况来看，难度较大。不过可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-跨省招生",
        "question": "请问今年四川588分可以走贵校的医学检验技术专业吗？",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-高校专项",
        "question": "四川考生高考加分后606，位次22523，请问有希望报考贵校高校专项的电气类吗",
        "answer": "根据往年录取情况来看，还是有希望的。此意见仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-转专业",
        "question": "今年贵州新高考考生转专业有什么改动吗",
        "answer": "我校转专业政策无变化。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-湖南物生地考生，报审计学可以吗？",
        "question": "老师，560左右，湖南物生地考生，贵校审计学有希望录取吗？",
        "answer": "贵州大学没有审计学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-表演",
        "question": "该校是否招收湖南戏剧影视表演艺考生？ 预计招收多少湖南表演艺考生? 湖南物理类此专业艺考生大概需要多少分？",
        "answer": "我校2024年在湖南不招表演考生。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-新疆文科生",
        "question": "2024届的新疆文科考生在贵校有什么专业可以报？",
        "answer": "有英语、日语、新闻学等专业可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-中外合作",
        "question": "中外合作的机械专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？",
        "answer": "“4+0”学制安排，四年均可在贵州大学学习。满足双方高校授位条件的学生，即可获得双方高校颁发的学士学位，学位在中美两国均受认可。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-名字",
        "question": "高校专项计划录取名单出来的时间",
        "answer": "入围名单已报阳光平台，待教育主管部门审核。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-农单招",
        "question": "往届(2023或2022)物理组农单招最低录取位次多少？成绩多少？贵校林业经济管理在哪个校区？",
        "answer": "请登录我校招生信息网查看往年录取情况http://rso.gzu.edu.cn/2024/0104/c17371a211666/page.htm我校就一个校区"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-专业",
        "question": "理科520左右能报什么专业",
        "answer": "建议等贵州省公布成绩、位次和控制线后再咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-退档",
        "question": "平行志愿：是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "平行志愿一般进档后，除身体受限或者单科成绩首先等特殊情况外一般不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州大学",
        "title": "贵州大学-志愿填报",
        "question": "体育高水平运动队填报志愿时间是第几批",
        "answer": "要咨询生源地招办。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-贵州免费医学生",
        "question": "老师，成绩471排名72341，物化生组合填报免费医学生有希望吗？大吗？",
        "answer": "免费医学定向生计划是分配到定向县的，要看该县学生报名的情况而定"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-贵州医科大",
        "question": "老师，请问一下我的分数只有471在72341位学的物化生，可以报考贵校吗？能得话可以报考什么专业呢？",
        "answer": "https://www.gmc.edu.cn/info/1147/27075.htm，同学你可以参考一下往年数据"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-咨询",
        "question": "老师，没有选化学学科，可以报考你们的中草药的栽培和鉴定专业吗？",
        "answer": "不能"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "老师您好，我是贵州考试物理类位次在104700，是否有机会被贵校录取？",
        "answer": "https://www.gmc.edu.cn/info/1147/27075.htm，你可以参考一下往年数据"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "老师，没有选化学学科，可以吗？可以尝试一下不",
        "answer": "我们的应用心理学、健康服务与管理、市场营销、公共事业管理，教育技术学不需要选考化学"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-咨询",
        "question": "您好广西491理科位次6.2w可以报考贵校嘛？大概会有什么专业可以选择？",
        "answer": "去年临床医学最高分563，最低分456，"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "老师，我物理方向 430，排名 109521 能否考上中草药的栽培和鉴定专业呢？如果不被录取，会不会被退档啊？另外我对于这个专业挺感兴趣的，感谢老师",
        "answer": "有没有化学选课，有的话可以试一下，今年的填报方式，只要进档，没有色弱色盲，单色不能识别就会被录取，没有退档"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "同学，学校录取的时候看不见的你们的排位，看见的是同分排位"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "贵州考生，选科物化生，成绩555，排名22820，想报贵校的麻醉学，请问希望大不大？",
        "answer": "有一定希望，可以填报试一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-临床医学报考咨询",
        "question": "老师您好！请问重庆市物化生考生，589分，排名：16514~16864名，报考贵校的临床医学专业，录取概率大吗？",
        "answer": "从数据上看是有机会的，但是具体有多大，要看重庆市考生整体报考的情况而定"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "陕西考生理科474位次61808 被本校口腔医学或临床医学录取概率大吗",
        "answer": "从去年的数据看，是有机会的，但是概率多大，要看整体的报考情况而定"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "老师您好，我是铜仁的历史文科体育生，综合分348，全省排名一千一，报考贵校有没有希望？",
        "answer": "因为今年不分文理，所以不好估计"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-投档比是多少",
        "question": "投档比是一比一吗",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "我省509858",
        "answer": "同学，没有50万＋的位次啊"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-宿舍",
        "question": "口腔专业新生是几人间，有独立卫生间吗",
        "answer": "新生都在云漫湖校区，4人间，有独立卫生间"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-免费医学生",
        "question": "免费医学生怎么报名？报名流程是什么？",
        "answer": "应该要去县招办进行资格审查，有资格填报后，在本科提前批C段填报"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-贵校能否就读",
        "question": "安徽考生 493 物化生 13万名 可以吗",
        "answer": "安徽今年是新高考，所以不好估计"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-物化政497全省位次53983",
        "question": "报贵校医学检验有希望吗",
        "answer": "可以填报试一下的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-贵州医科大",
        "question": "你好，广东物化生528，排名101335，有机会报考贵校的麻醉学专业或者口腔医学专业吗？",
        "answer": "去年的口腔录取的最低分是570分，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取情况查询",
        "question": "贵州省排名4万有什么推荐专业吗",
        "answer": "https://www.gmc.edu.cn/info/1147/27075.htm，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "请问老师我贵州文科506，位次17177，有望上贵校嘛？",
        "answer": "https://www.gmc.edu.cn/info/1147/27075.htm，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "老师您好 贵州考生物生政478 位次67036 填报贵校有机会被录取吗",
        "answer": "我校不用选化学的专业有应用心理学、教育技术学、公共事业管理、市场营销、健康服务与管理专业，这些都可以试一下的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "454分87536名少数民族预科班有希望吗？",
        "answer": "有选化学的话，可以填报试一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-贵州，485",
        "question": "请问能报哪个专业",
        "answer": "你是什么 组合"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "贵州省考生物理类58286位次可以上贵医科大的食品质量与安全吗？",
        "answer": "有选化学的话，是有机会的，可以试一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-考研",
        "question": "贵校的儿科和眼科的考研率和保研率是多少",
        "answer": "保研5~6%，具体比例会根据每年的计划有所变动，考研20%左右"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-投档比例",
        "question": "请问贵州医科大学临床及临床（国家专项）投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-报考",
        "question": "贵州 历史方向517 位次14224有机会报考贵校专业吗 以及贵州省第一届新高考在贵校的投档比是1:1吗（院校+专业没有服从调剂）",
        "answer": "是1：1，没有服从调剂了，https://www.gmc.edu.cn/info/1147/27075.htm，你可以参考往年的数据"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-专业",
        "question": "贵校的教育技术学是关于哪方面的",
        "answer": "教育辅助的技术手段"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-提档比",
        "question": "贵校今年的提档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-重庆物化生省排名30207能被贵校眼视光医学录取吗",
        "question": "重庆物化生省排名30207能被贵校眼视光医学录取吗",
        "answer": "去年录取分数是574分，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-重庆物化生省排名30207能被贵校麻醉学，口腔医学录取吗",
        "question": "重庆物化生省排名30207能被贵校麻醉学，口腔医学录取吗",
        "answer": "口腔去年的录取分数是587分，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-历史考生522分排名12828",
        "question": "能够报考贵校的法学专业吗",
        "answer": "https://www.gmc.edu.cn/info/1147/27075.htm，同学，你可以参考一下往年的数据"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-视力",
        "question": "弱势且右眼矫正视力低于4.8，可不可以学医学或药学",
        "answer": "对视力没有要求，但是不能有色弱色盲或单色不能识别"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取机率",
        "question": "排位66121，录取贵校的几率大吗",
        "answer": "https://www.gmc.edu.cn/info/1147/27075.htm，同学你可以参考一下往年的数据"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "广西511物理类位次48387有希望录取该校的临床医学吗",
        "answer": "临床医学去年录取分数456分，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-贵州",
        "question": "贵州物流类483可以上贵校的口腔医学吗",
        "answer": "基本上没有机会"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "老师您好，贵州考生，物化生490分，排名58331，可以报贵校的什么专业",
        "answer": "https://www.gmc.edu.cn/info/1147/27075.htm，同学，你可以参考一下往年数据"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "老师您好 请问今年在广东物理类招生的201专业组新增的专业大概排名多少有机会呢？",
        "answer": "这个无法估计的，同学"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-志愿",
        "question": "您好，我是贵州考生，585分，12567名，请问报考贵校的口腔医学有希望吗",
        "answer": "有化学选科的话，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "老师好，请问分数在459有哪些可以冲刺的专业？",
        "answer": "https://www.gmc.edu.cn/info/1147/27075.htm，你可以参考一下往年数据"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-询问能否被录取",
        "question": "广西物化生519位排四万三能否被贵校的临床医学录取",
        "answer": "去年的录取分是456，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-贵校保研率多少？",
        "question": "贵校保研率多少？",
        "answer": "5~6%"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-咨询",
        "question": "广西考生分数509分学临床医学若服从调剂能否上该贵校？",
        "answer": "去年临床医学的录取分是456，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-浙江体育",
        "question": "老师您好，浙江政史生男生体育88分，文化课465分，综合分563分，位次1576，请问是否可以报贵校的体育类专业？",
        "answer": "同学，因为我们在浙江的体育只有1个计划，所以波动会比较大，不好估计，但是浙江是专业+院校的投档方式，所以是可以试着填报一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "老师好 贵州考生 物理类 477分 68300名 有地方专项 有望被录取吗",
        "answer": "我省的特殊类型控制线是482"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "请问老师我是贵州考生507，排名47499，报贵校的免费医学生希望大不大",
        "answer": "免费医学定向生的计划是分配到县的，每个县地 计划都非常少，所以无法估计"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-专业",
        "question": "贵州物理类排名103288可以报贵校的专业吗？",
        "answer": "从去年的数据看，是有希望填报健康服务与管理这个专业的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-广西物化生480排七万名左右有希望报贵校嘛",
        "question": "广西物化生480排七万名左右有希望报贵校嘛",
        "answer": "从去年的数据看是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "老师贵州考生物化生组合439分101019名 在贵校有什么专业推荐吗",
        "answer": "健康服务与管理"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-咨询",
        "question": "您好，我是江西考生，请问贵校第501组专业组里面只有 临床医学（5年） 这一个专业，如果报了这个专业组并填了服从调剂，会不会调剂到其他专业组里面的其他专业呢？？？还是说如果进了501组专业组的提档线，就是达到临床医学这个专业的分数了， 没有身体等原因就会被临床医学录取，是吧？还有贵校...[详细]",
        "answer": "不会调剂到其他专业组曲，我们是1：1的投档比例，进档后，只要不是色弱色盲，单色不能识别就可以录取"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-老师您好！我咨询一下",
        "question": "考物理、地理、生物的能填报贵校的护理学吗？理科524分全省排名37503，能上贵校吗？或者能填报贵校哪些医学类专业，请推荐，谢谢！",
        "answer": "我校不能，但是遵医的可以，你可以咨询一下遵医"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-贵州物化生考生439分101019名冲中药制药和中药学专业稳",
        "question": "贵州 物化生考生439分 101019名 冲中药制药和中药学专业 稳吗 老师",
        "answer": "可以冲，但是不稳"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-贵州物化生组合439分101019名报贵医大健康服务与管理稳",
        "question": "贵州考生想冲贵州医科大学 健康服务与管理专业 物化生139分101019名 有希望吗老师",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "老师你好，我是贵州考生，选科为物化生，分数为453，排名为88647，能被贵校的医学信息工程或食品质量与安全录取吗？",
        "answer": "有一定的希望"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-贵州医科大学宿舍",
        "question": "是几人间？是上下床吗？",
        "answer": "4人，独立卫浴，上床下桌"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "老师，请问一下我的分数只有435在104951位学的物化政，可以报考贵校吗？能得话可以报考什么专业呢？",
        "answer": "公共事业管理、市场营销、健康服务与管理都可以填报试一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-中外合作",
        "question": "广西考生我比去年贵校中外合作药学最低录取名次低了几千名有机会录上吗",
        "answer": "因为这个的学费较高，所以应该还是有一定的机会的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-贵校在江西今年的招生还是本科二批吗？",
        "question": "本科二批和贵州本省的待遇一样吗？",
        "answer": "江西应该是新高考了吧"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "贵州物化生472可以报考哪些专业呢？",
        "answer": "https://www.gmc.edu.cn/info/1147/27075.htm,同学，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-咨询",
        "question": "贵校的那些专业不用英语口试成绩？",
        "answer": "我校的专业都不用口试成绩"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-浙江体育生",
        "question": "老师您好，浙江政史生男生体育88分，文化课463分，综合分563分，位次1576，请问是否可以报贵校的体育类专业？",
        "answer": "可以试着填报一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问贵州医科大学在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "https://www.gmc.edu.cn/info/1147/27075.htm，同学，你可以参考一下，投档比例是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-报考",
        "question": "物化生416分报考贵校的教育技术学有机会吗",
        "answer": "https://www.gmc.edu.cn/info/1147/27075.htm，同学，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-报考",
        "question": "物化生416分报考贵校的教育技术学有机会吗",
        "answer": "https://www.gmc.edu.cn/info/1147/27075.htm"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-招生",
        "question": "24届物理方向考生416分123497名可以报考贵校吗，有机会被录取吗",
        "answer": "https://www.gmc.edu.cn/info/1147/27075.htm"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-咨询",
        "question": "护理的少数民族预科班学习那些东西",
        "answer": "第一年学的是高中和大学之间衔接的一些通识课"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "预科护理学录取的最低分大概多少分",
        "answer": "今年实在是不清楚"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-贵州免费医学生",
        "question": "573分报取免费医学生（定向花溪），有希望吗？",
        "answer": "填报试一下吧"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "老师你好，我想问贵州排名16103报贵校临床或口腔被录取的概率大吗？",
        "answer": "有一定的机会，但是从往年数据看概率不大"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "老师，我是贵州省考生，物化生组合，高考468，排位75575，能被该校的医学信息工程或运动康复录取吗",
        "answer": "可以填报试一下的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "贵州物理439报考本校的护理专业有希望吗",
        "answer": "有一定的希望的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "贵州考生物化政471排名:72584可以被贵校的康复治疗学录取吗？",
        "answer": "可以试一下的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "分数502 位次50875能选贵校的什么专业",
        "answer": "https://www.gmc.edu.cn/info/1147/27075.htm，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-广西物化生480排七万名左右有希望报贵校嘛",
        "question": "广西物化生480排七万名左右有希望报贵校嘛",
        "answer": "可以试着填报一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-报考",
        "question": "您好 我是来自宁夏的考生 位次8576 请问进入贵校的临床医学概率大吗 以及想咨询一下该专业前两年在宁夏的位次",
        "answer": "同学，我们看不见位次，你们的位次是转换成小数点加在高考成绩后的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-中外合作办学",
        "question": "老师，云南理科477分，64647位，中外合作办学药学是和哪里合作？可以辅修其他专业吗？",
        "answer": "我们是和希腊的雅典大学合作的，目前没有辅修"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "贵州物化地513位次43223能报贵校哪些专业日语考生",
        "answer": "我校不限语种所以，https://www.gmc.edu.cn/info/1147/27075.htm，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "贵州考生理科方向433有希望进贵校吗？",
        "answer": "https://www.gmc.edu.cn/info/1147/27075.htm，同学，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取咨询",
        "question": "我看贵校23年健康与服务专业录取的最低位次是119648，但是22年录取的最低位次是65218，我今年位次是115964有希望录取吗？",
        "answer": "可以填报试一下的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "请问2024广西511位次48850有希望录取贵医大吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "请问2023在广西临床医学招生最低位次和分数是多少",
        "answer": "最低分456，位次我们看不见"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "请问贵校2024在广西物理类招生多少人",
        "answer": "35"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "贵州考生物化地514，排名42969。填报贵校的医学检验技术有希望吗？",
        "answer": "有点希望"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "江西物化生563分，排名29648，能录取临床医学吗？贵校有保研资格吗？",
        "answer": "我校有保研资格，但是新高考，不好估计"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-咨询专业",
        "question": "老师您好！请问下物化生位次56275，报贵校医学影像学专业有机会上吗？或者这个位次贵校有什么专业可以推荐没？谢谢！",
        "answer": "机会不大，https://www.gmc.edu.cn/info/1147/27075.htm，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-分数",
        "question": "甘肃考生物理方向562报考临床医学中不中",
        "answer": "今年新高考，所以实在不好估计"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-报考",
        "question": "请问贵校今年的投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-江苏物化生497分",
        "question": "江苏南通物化生497位次147675，请问可以报贵校吗？可以报临床吗？",
        "answer": "去年的临床招到592分"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-江西考生物化生",
        "question": "分数565，位次28440，是否有机会录取贵校的临床医学专业？",
        "answer": "新高考，不好估计"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "老师，物理化学地理514分，排位42969。填报贵校的医学检验技术有没有希望被录取？",
        "answer": "有点希望的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "老师您好，我选的物理化学生物，总分484，排名62757，请问是否能报贵校的精神医学？若不能，请您推荐能报的专业，谢谢。",
        "answer": "https://www.gmc.edu.cn/info/1147/27075.htm，同学，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-请问物化政组合可以学医吗",
        "question": "老师您好，我是物化政组合的学生，想学习影像医学，请问没有选择生物学科可以选择影像医学专业吗",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-提档",
        "question": "比如贵校所有专业招录线最低位次是：4w，但该学校口腔专业是3w，我只报了该校的口腔专业，但我排名3.5w，请问是否会被该校提档",
        "answer": "招生的过程不叫提档，叫投档，是招生考试院通过系统从高分到低分给我们按计划的1:1投档，投过来的档案的最后1名是多少分，多少排位就是这个专业的最低分和最低排位"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "老师您好，我是来自云南的理科考生（女），今年我考了551分，位次为23725名，能进入本校的口腔医学专业吗？",
        "answer": "去年我校在云南录取了2名口腔医学的学生，低分的是529，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-咨询",
        "question": "重庆物化生502，位次59620有希望报考贵校吗？有什么专业可报？",
        "answer": "从往年的数据来看这个分临床医学专业类的专业希望都比较小，其他的专业不是太好估计"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "老师你好，446分报贵校录取机率大不大",
        "answer": "要看排位的，https://www.gmc.edu.cn/info/1147/27075.htm，这个是我校往年的数据，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "老师您好，我是贵州省2024届物生地组合的考生，高考成绩只有413分，能报贵校的什么专业呢？",
        "answer": "我校不需要化学的专业只有教育技术学、市场营销、应用心理学、市场营销，你可填报试一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "你好，江苏考生（男）物化地493排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "从往年的数据看希望不是太大"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "贵州省内学生，87106可以报考贵州医科大学吗？医学和工科有哪些专业可选呢？",
        "answer": "https://www.gmc.edu.cn/info/1147/27075.htm，这个是往年我校的招生数据，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "老师，您好！安徽考生；物理组499报贵校！有没有录取的希望。",
        "answer": "安徽今年也是第一年新高考，我们也无法估计，只能说是有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "老师，理科80000万报该校的药事管理有机会吗、谢谢老师的解答，辛苦了。",
        "answer": "药事管理必须是物理+化学，从往年的数据看，你这个排位应该是有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "老师，今年的贵州省普通批次平行志愿还会调剂吗？",
        "answer": "今年是没有调剂的说法了的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-咨询民族班的问题",
        "question": "我是贵阳的考生，选科是物化地，请问能报民族班或地方专项吗？",
        "answer": "我校只有少数民族预科的计划，没有民族班的计划，地方专项你的科目组合是可以填报的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "老师，你好，我是贵州省考生，选的是物理，高考468，能报得上定向招生和医学信息工程吗",
        "answer": "免费医学定向生我校在普安县有1个计划，你可以试一下的，但是应该要先去县招办资格审查的，我不知道你的排位是多少，但是今年的填报志愿以及投档方式你不妨用1个志愿试着填报一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "贵州498排52776能录取贵校护理学专业吗？",
        "answer": "我校的护理学是物理类下，还定了一科化学，这个排位从这几年的排位看是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "湖南物化生考生441可以报考贵校生物医学工程专业吗？",
        "answer": "我们去年没有在湖南招生物医学工程，所以不太好估计"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "贵州考生理科502位次50454能报贵校的哪些专业",
        "answer": "从去年的数据看，精神医学、预防医学、药学、妇幼保健医学、中药学、药物制剂等都可以试一下的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-南疆单列考生",
        "question": "新疆南疆单列位次16179，能否被贵校临床医学类专业录取",
        "answer": "同学，我们在新疆的南疆计划是文史类的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-投档比",
        "question": "该校今年投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "贵州物化生组合534能被该校的口腔医学录取吗",
        "answer": "希望不是太大"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-中外合作",
        "question": "中外合作不接受调剂是什么意思",
        "answer": "就是不会把服从调剂的学生调剂到这个专业中去"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-预科班",
        "question": "预科班有什么要求？位次在121778的考生可以被录取吗？",
        "answer": "我们的预科班只有护理学专业，必须是物理+化学且不能有色弱色盲，单色不能识别，可以填报试一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "贵州考生，物化生466，可以上贵校吗？",
        "answer": "同学，今年的填报是分专业的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-美术生",
        "question": "专业229.33文化484，综合分528.66可以报吗 医大综合分要求多少，有专业分要求吗",
        "answer": "我们没有艺术类的专业"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "贵州，物化生，位次44884，可以录取到本校吗",
        "answer": "同学，今年的填报志愿是分专业，你的这个位次有些专业是有机会的，你可以在我校官网上看下往年的数据，参考一下https://www.gmc.edu.cn/info/1147/27075.htm"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-咨询",
        "question": "物化生544可以报什么专业啊",
        "answer": "https://www.gmc.edu.cn/info/1147/27075.htm，这个是我校往年数据，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-提档比例",
        "question": "贵校的提档比例一般为招生计划的多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-提档比例",
        "question": "贵校在贵州的提档比例是多少？",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-咨询",
        "question": "老师，请问408分可以报考贵校的哪个专业？录取可能大不大？可不可以在大一的时候转专业？",
        "answer": "https://www.gmc.edu.cn/info/1147/27075.htm，这个是我校往年的招生数据，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-投档比",
        "question": "你好，咨询一下，贵校（贵州医科大学）在福建省的录取投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-2024届贵州文科政史地能够报考吗",
        "question": "2024届贵州文科政史地能够报考吗",
        "answer": "我们学校的应用心理学、法学、思想政治教育、公共事业管理、健康服务与管理、市场营销这些专业"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-专业",
        "question": "进大学后可以转专业吗",
        "answer": "可以转专业，但是新高考下，我校的转专业政策肯定会有修订，目前修订的政策还有出台"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-是否有望录取",
        "question": "贵州物理化学地理类考生，533分，想报考贵校的口腔医学或眼视光医学，是否能有望冲一冲？",
        "answer": "口腔医学估计比较恼火，眼视光医学的机会可能大些"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "史政地组合，综合总分273贵州省全省10000名，有国家专项及地方专项，报考贵校法学专业，录取几率大吗",
        "answer": "可以包我校的法学，机会应该还是比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-报考",
        "question": "贵州物化生528分可以报口腔吗",
        "answer": "估计希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-老师，贵州考生物料组517能进贵大吗？还有预科呢？",
        "question": "老师，贵州考生物料组517能进贵大吗？还有预科呢？",
        "answer": "同学，我这里是贵州医科大学"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "老师您好，山西理科568，位次16711，被贵校临床专业录取的机会大么？",
        "answer": "从往年数据来看，希望还是比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "物化地450可以有机会录取本校什么专业",
        "answer": "https://www.gmc.edu.cn/info/1147/27075.htm，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "如果从护理学预科录取到本校，进校之后能不能转转业",
        "answer": "我校今年的转专业政策还有出台"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取咨询",
        "question": "请问贵州物化生560，排名20907报考贵校的口腔医学和儿科学可以吗",
        "answer": "口腔医学可以填报试一下，儿科学的希望还是比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取招生",
        "question": "老师好，广西考生524，位次40409，能上贵校临床医学5年制吗",
        "answer": "从往年数据看，希望还是有的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "您好，请问本校在宁夏预计招几个文科生？",
        "answer": "有3个护理学专业的计划"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-专业",
        "question": "你好，在物生地的选课中我可以报考什么专业呢？",
        "answer": "教育技术学、应用心理学、公共事业管理、市场营销"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "我校开设不了俄语的公共课"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "老师请问物化地415分能进入该学校吗",
        "answer": "https://www.gmc.edu.cn/info/1147/27075.htm，你可以参考一下往年的数据"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-少数民族预科班",
        "question": "报考条件有户口限制吗，还有学费是第一年交2w吗？今年位次84000名有希望录取吗",
        "answer": "必须是少数民族，学费在预科班时是3830元，因为我校的少数民族预科班是护理学专业，所以选考科目必须是物理+化学,84000名左右应该有一定机会"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "老师，您好，我是贵州物化生考生，高考成绩441，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学，我省招生考试院为同学们提供了填报志愿的辅助系统，里面可以查询近三年的招生录取数据，你可以好好的参考一下，因为今年是综合改革的第一年，所以不好估计"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "河南文科可以报考医学影像吗？分数495位次41072",
        "answer": "不能报考的，同学"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "贵州理科432报该大学护理专业录取概率大吗？",
        "answer": "有一定机会，但是概率不大"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-招生计划",
        "question": "对本省文科的考生招生计划今年是缩招还是扩招？",
        "answer": "就我校的计划而言，基本上持平，略有增加"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-身高",
        "question": "身高155（女生）可以报考护理学吗？",
        "answer": "可以的，我们只是建议158及以上，因为大多数用人单位的招聘要求有这个要求"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-咨询",
        "question": "贵校药学（中外合作办学）的学费是多少",
        "answer": "24000元/年"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "老师，请问一下贵州物理考生441分能否有希望被贵校食品质量与安全录取？",
        "answer": "有一定的机会"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "请问宁夏文史460分报考贵校，有希望吗",
        "answer": "我校往年没有在宁夏招过文史类，所以不好估计"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是多少？",
        "answer": "同学，你问的是普通的，还是中外合作办学的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "今年507，全省47391，能不能报口腔专业",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-陕西考生",
        "question": "465分，位次67688，能被贵校临床医学录取吗",
        "answer": "我校去年在陕西省招生临床医学专业最低分是438分，同学，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "今年教育技术学录取人数降低，那么录取分数线相较于去年会提高吗，会提高多少",
        "answer": "这个不一定就比去年高的，同学，因为填报志愿方式以及投档方式都不一样了"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "贵州今年会扩招吗",
        "answer": "这个我不知道，我校今年是增加了800个计划的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "贵州考生排名十万可以报定向免费医学生吗",
        "answer": "同学，免费医学生的计划是到县的，要看这个县报考的学生的整体情况的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-在哪里查历年分专业录取线",
        "question": "在哪里查历年分专业录取线？谢谢",
        "answer": "2023年："
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "老师贵州82324位次能被录取吗？",
        "answer": "同学，要说专业的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "请问江苏494，位次152611，如果填报医学影像学有可能被录取吗？",
        "answer": "我校今年在江苏没有医学影像学的计划"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-咨询",
        "question": "你好，咨询一下，高考外语选俄语对报考贵校的相关医学类专业是否有限制，谢谢。",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-选科",
        "question": "你好，我是贵州考生我选的是 物理生物政治 想知道可以学贵校的口腔医学嘛。今年排名77165",
        "answer": "口腔医学必须有物理、化学"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "我是云南考生，理工464，位次73596，是否有机会被贵校录取，如果有机会是什么专业",
        "answer": "同学，我校今年在云南的招生计划有增加，所以不好估计"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "贵州物化政455八万多名能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学，因为今年是第一年新高考，你的这个排位我们确实不好估计"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-物化地排名64676能报考吗",
        "question": "物化地组合481分排名64676名可以报考什么专业",
        "answer": "往年我校的二本的专业都可以考虑，一本的专业药学、预防医学、护理学等可以试一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-志愿填报",
        "question": "贵州物化政455八万多名能被贵州医科大，遵义医科大学，贵州中医药大学其一录取吗？",
        "answer": "同学，今年的新高考确实不好估计，你们要好好的运用省招生考试院为你们提供的志愿填报辅助系统"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-专业选择",
        "question": "分数542，位次28093 ，理工类，可以有哪些医学类专业的选择，",
        "answer": "可以考虑儿科学、眼视光医学，精神医学，医学影像学也可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-专业",
        "question": "物理生物地理可选择的专业有哪些？",
        "answer": "我们学校有应用心理学、公共事业管理、市场营销、教育技术学等可以考虑"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-专业",
        "question": "贵州物理方向的506分能在贵校得到什么好专业吗",
        "answer": "同学，你是什么科目组？排位是多少？"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-云南文科生567是否能被贵校专业护理学录取",
        "question": "云南文科生567是否能被贵校专业护理学录取",
        "answer": "去年是1名，录取分是523分，同学，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-是否能上贵校",
        "question": "我学的组合是历生政，是否能报中医药学，我的分数是502，排名在18662，是贵州考生",
        "answer": "中药学必须是物理+化学，中医学我校没有，但是好像也是要物理+化学的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取专业",
        "question": "贵州物化地考生541分排位28991可以填报哪些专业",
        "answer": "可以考虑儿科学、眼视光医学、精神医学，医学影像学也可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-江苏物化生女生484分，位次163469",
        "question": "江苏物化生女生484分，位次163469 ，是否能报贵校？",
        "answer": "这个机会应该不是太大"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-没选化学可以选哪些专业？",
        "question": "没有学化学，有没有可以选择的中医类。然后老师你们有没有预科？",
        "answer": "我们学校没有中医学，我校可以选择的有应用心理学、公共事业管理、市场营销、教育技术学，我们有预科，是护理学专业，必须物理+化学"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-预科",
        "question": "预科的专业有哪些",
        "answer": "我校只有护理学"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-可以录取吗",
        "question": "贵州449,位次91503",
        "answer": "这个是有一定机会录取我校的，但是概率偏小"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-物理443能上吗？",
        "question": "物化生443，排位97646能上吗？",
        "answer": "这个是有一定机会的，但是概率偏小"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "云南理科483，位次60709，能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学，因为我校今年在云南省招生的计划比去年增加了不少，所以不是太好估计"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-身高",
        "question": "身高刚好158（女生）可以报考护理学吗",
        "answer": "可以的，但是不能是色弱色盲，单色不能识别，切必须要选考化学"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-国家专项",
        "question": "贵州医科大学的国家专项有什么分数上的要求？是不是一定要过二本？",
        "answer": "今天的发布会上公布的分数线中有一个特殊类型资格线，根据我自己的理解这个线应该是针对国家专项、地方专项和高校专项的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-民族预科班",
        "question": "贵校的今年设有民族预科班吗？如果有那有什么限制报考专业吗",
        "answer": "我校今年有民族预科班370个计划，全部为护理学专业，选考科目必须是物理+化学，"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-专业变化",
        "question": "教育技术学专业与去年相比之下变化会不会很大",
        "answer": "同学，不知道你说的变化是什么变化，如果是排位变化的话，因为今年是新高考，没有前面的数据进行参考，所以无法估计。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-咨询",
        "question": "贵校可以不考英语四六级，考日语的吗。还有就是贵州排名6万2有几成概率能够报考贵校的护理学。",
        "answer": "可以考日语的，护理学必须要求选考化学，具体有几成几率，因为是新高考，没有前面的数据作为参考，所以无法估计"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "100000加能报什么专业",
        "answer": "因为今年是新高考，没有参考数据，所以无法估计"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-体检",
        "question": "贵校护理学招生女生要求158cm以上包含158cm吗？1米58的女生可报护理专业不",
        "answer": "同学，我们是建议身高在158以上，因为现在的医院招聘对身高有要求，1米58的女生是可以的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-咨询",
        "question": "老师好，我想问一下贵校食宿条件如何？",
        "answer": "你好，我们学校是4人间，有五个食堂"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "口腔医学的选科要求",
        "answer": "必须是物理+化学的组合"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-陕西理工类位次105493可以报考贵校临床医学专业吗",
        "question": "分数412",
        "answer": "我校去年在陕西省招生的临床医学专业最低分是438分，同学你可以参考这个分去年在陕西省的排位来考虑填报"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-咨询",
        "question": "在陕西报考的临床医学和贵州本地报考的临床医学一样嘛，我看分数线差距还是比较大的",
        "answer": "是一样的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-外省学生协和班",
        "question": "外省学生进入临床普通班，后续有机会替补进入协和班吗？",
        "answer": "没有机会"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-咨询",
        "question": "可以用日语代替英语的46级吗？",
        "answer": "日语与英语是一样的效力。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "请问今年云南考生差八分可以进入贵校吗",
        "answer": "同学，你的差八分是什么意思啊？"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-咨询",
        "question": "请问，今年贵州高考。口腔医学收不收学历史政治地理的学生呢，在线等。",
        "answer": "同学，口腔医学的选科必须是物理化学"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-录取",
        "question": "陕西考生，刚到一本录取分数线可以进入贵校吗",
        "answer": "我校今年在陕西省理工类专业有临床医学8人，儿科学1人，口腔医学1人，去年临床的最低分是438，口腔是443，儿科学没有招生，同学你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学",
        "title": "贵州医科大学-转专业条件。“ψ(｀?&acute;)ψ",
        "question": "1.该校在陕西是二本，那我如果成功报考该校，那我是一本还是二本？是否与专业或分数有关。 2.除了该校在招生简章里说的专业其他专业转专业的条件是什么？转专业难易程度？ 3.保研率怎么样？",
        "answer": "同学，因为今年贵州是第一年正式施行高考综合改革，不再有一本、二本的说法，所以对应的转专业政策还没有出台"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "海南考生，化生政，身高153cm，高考606排名10952有机会被贵校护理学专业或者公共事业管理专业录取吗？",
        "answer": "同学您好，可以在这个链接查看我校去年的录取分数段https://mp.weixin.qq.com/s/IB5SZSvvk_rDcFNYrgH2VA作为选择专业、填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "湖南物化生位次58925，报考贵校临床药学录取机会大吗",
        "answer": "同学您好，我校2023年湖南省临床药学最低录取分为547，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-费用",
        "question": "宿舍具体费用如何，如水电费，谢谢您",
        "answer": "同学您好，请咨询我校宿管中心0851-28642503"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取可能性",
        "question": "老师您好，我是贵州物理类考生位次104700是否有机会被贵校录取？",
        "answer": "同学您好，可以在这个链接查看我校去年的录取分数段https://mp.weixin.qq.com/s/IB5SZSvvk_rDcFNYrgH2VA作为选择专业、填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取规则",
        "question": "老师您好，贵校投档比是1:1吗，我省都是这样吗？，如果贵校招100人，投档比为105%，而且这105人都满足各种条件，是不是那剩下的5人会因为优胜劣汰被退档呢，且我省是平行志愿，没有服从调剂，就是说那5个人必须被退档呢？",
        "answer": "同学您好，学校根据各省（直辖市、自治区）生源情况确定调档比例，为确保考生利益，调档比例原则控制在招生计划的100%"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-日语考生可以继续学日语吗",
        "question": "日语考生可以继续学日语吗，可用日语毕业吗",
        "answer": "同学您好，报考我校英语、商务英语专业的考生，要求外语语种为：英语，且英语单科成绩在满分的60%以上（含60%），除英语与商务英语外，其他专业未限制考生高考外语语种。可咨询我校教务处是否有日语公共课0851-28643606"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-宿舍分配结果",
        "question": "分配结果什么时候会出来，祝您假期愉快",
        "answer": "同学您好，一般是在新生报到前。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "同学您好，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "您好 请问贵州考生 物化生 558排名21647报考贵校口腔医学有希望录取吗？",
        "answer": "同学您好，可以冲一冲珠海口腔医学"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取可能性",
        "question": "老师您好，广州物化生考生，523分，10万名左右 ，报考贵校法医专业可能性大吗",
        "answer": "同学您好，我校法医学去年在广东省没有招生，无法预估可能性。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-临床医学报考咨询",
        "question": "老师您好！请问重庆市物化生考生，589分，16514~16864名，报考贵校的临床医学专业，录取的概率大吗？谢谢！",
        "answer": "同学您好，我校去年临床医学录取最低分567，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取可能性",
        "question": "贵州物理方向考生416分名次，大约12万左右报考，贵校的听力与言语康复专业录取可能性大吗",
        "answer": "同学您好，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "老师您好，重庆物化地考生，549分，3.4w名，报考贵校生物工程，药学的概率大吗？还有什么专业可以推荐的吗？谢谢老师",
        "answer": "同学您好，可以填报，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-报考",
        "question": "贵州物理方向416分，名次123497，报考贵校的康复治疗学被录取的可能性大吗",
        "answer": "同学您好，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-报考",
        "question": "广西物化政考生，537分，位次32877，想报考贵校口腔医学专业，录取可能性大吗",
        "answer": "同学您好，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "老师您好，我是铜仁的历史文科体育生，我的综合分为348，全省排名一千一，有没有希望报考贵校？",
        "answer": "同学您好，在体检和身高符合要求的情况下，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取可能性",
        "question": "老师您好，我是湖南物化生考生，分数为512，排名为75141，想要报考贵校的口腔医学，有多大可能性被录取？",
        "answer": "同学您好，可能性不大。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-宿舍分配",
        "question": "应用心理学专业如何分配寝室，是否都是上床下桌，该专业在贵校水平如何",
        "answer": "同学您好，宿舍分配以宿管中心分配为准，大部分为上床下桌，极少部分六人间为上下铺。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "贵州高考429，位次110655有希望被贵校录取嘛",
        "answer": "同学您好，可以在这个链接查看我校去年的录取分数段https://mp.weixin.qq.com/s/IB5SZSvvk_rDcFNYrgH2VA作为选择专业、填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-遵义医科大学",
        "question": "1.请问贵校面对江西的投档比例是多少？ 只要服从调剂，是否承诺进档不退档 2.贵校是否存在专业分级差？ 今年对江西缩招还是扩招？",
        "answer": "同学您好，学校根据各省（直辖市、自治区）生源情况确定调档比例，为确保考生利益，调档比例原则控制在招生计划的100%，无专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "广西位次29750有望进贵校药学专业吗珠海校区的",
        "answer": "同学您好，我校2023年广西药学类专业最低录取分数为516分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-贵州理科生535排在三万二左右报考贵校的儿科学和有没有希望",
        "question": "选的物化生",
        "answer": "同学您好，可以试着报一下。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-物化政497全省53983",
        "question": "报贵校医学检验有希望吗",
        "answer": "同学您好，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-遵义医科大",
        "question": "你好，广东物化生528，排名101335，有机会报考贵校的麻醉学专业或者口腔医学专业吗？",
        "answer": "同学您好，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-护理学",
        "question": "广东考生物生地，能报贵校珠海校区的护理学吗？为何参考书上210专业组下没有护理学专业？",
        "answer": "同学您好，可以报考我校珠海校区护理学。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-招生",
        "question": "应用心理专业在重庆历史类的投档比；该专业的宿舍环境",
        "answer": "同学您好，学校根据各省（直辖市、自治区）生源情况确定调档比例，为确保考生利益，调档比例原则控制在招生计划的100%。四人或六人间，独立卫浴，有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-地方专项",
        "question": "我是贵州考生，有地方专项计划的意向，516分排名41672，想报考医学影像学（珠海校区），概率大么？",
        "answer": "同学您好，可以试着冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-投档比例",
        "question": "老师您好，请问下贵校的临床专业及临床（国家专项），临床（珠海），临床（珠海民族班）的投档比是多少，谢谢",
        "answer": "同学您好，学校根据各省（直辖市、自治区）生源情况确定调档比例，为确保考生利益，调档比例原则控制在招生计划的100%"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-考研",
        "question": "贵校的临床和儿科的考研率和保研率是多少",
        "answer": "同学您好，请咨询我校就业办0851-28649363"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "贵州历生政524位次一万二 报考贵校护理专业希望大不",
        "answer": "同学您好，希望很大，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-英语专业",
        "question": "报考贵校的英语专业对高考后有口语考试的要求吗",
        "answer": "同学您好，没有口语考试要求。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "您好，广东物理类排位13w报考贵校公共事业管理专业录取概率大吗？感谢回答",
        "answer": "同学您好，我校2023年在广东省公共事业管理专业最低录取分为507，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-考研率",
        "question": "贵校的临床医学和儿科学考研率是多少",
        "answer": "同学您好，请咨询我校就业办：0851-28649363"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-临床医学",
        "question": "请问广东省物化生排名62893可以报考贵校的临床药学嘛",
        "answer": "同学您好，我校2023年广东省临床药学最低录取分数为532，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "老师您好 广西史政地482录取马克思主义理论或公共事业管理的几率大吗 具体是在哪个校区呢",
        "answer": "同学您好，我校2023年广西马克思主义理论最低录取分数为460，供您参考。在遵义新浦校区就读。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-报考",
        "question": "贵州 历史方向517 位次14224有机会报考吗 以及贵州省第一届新高考在贵校的投档比是1:1吗（院校+专业没有服从调剂）",
        "answer": "同学您好，可以在这个链接查看我校去年的录取分数段https://mp.weixin.qq.com/s/IB5SZSvvk_rDcFNYrgH2VA作为选择专业、填报志愿的参考。我校投档比为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-报考",
        "question": "物理方向416分可以报考贵校哪些专业",
        "answer": "同学您好，可以在这个链接查看我校去年的录取分数段https://mp.weixin.qq.com/s/IB5SZSvvk_rDcFNYrgH2VA作为选择专业、填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-提档比",
        "question": "贵校今年的提档比是多少",
        "answer": "同学您好，学校根据各省（直辖市、自治区）生源情况确定调档比例，为确保考生利益，调档比例原则控制在招生计划的100%"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-报考",
        "question": "416分可以报考贵校吗，可以报考贵校哪些专业",
        "answer": "同学您好，可以在这个链接查看我校去年的录取分数段https://mp.weixin.qq.com/s/IB5SZSvvk_rDcFNYrgH2VA作为选择专业、填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取分数段",
        "question": "贵校在山西招生2022、2021年的录取分数段？",
        "answer": "同学您好，可电脑登录遵义医科大学本科招生网[https://zyzb.zmu.edu.cn/]“历年分数”版块查询我校往年分专业录取分数并结合今年的招生计划作为您填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-护理学可否转专业至临床医学？",
        "question": "老师您好，我是来自广东的一名考生，选科为物化生，今年高考成绩为504，省排位为141703，贵校去年的护理学专业与我的成绩与排位相近，我想请问如若我成功被该专业录取，可否之后转专业至临床医学？条件和要求是什么？",
        "answer": "同学您好，我校转专业实施方案由教务处负责，具体可咨询教务处0851-28643604，或登录遵义医科大学教务处网站查询。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-视力",
        "question": "弱视且右眼矫正视力低于4.8，可不可以学医",
        "answer": "同学您好，根据相关体检文件，任何一眼矫正到4.8镜片度数大于800度，不宜就读医学类各专业，仅作为建议提前告知，不作为录取依据。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "贵州省分数401位次13.7w能上贵校的食品质量与安全吗？入校后能转专业吗？",
        "answer": "同学您好，只能试着冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-您好，请问",
        "question": "要报名珠海校区，以及查看珠海校区往年录取分数线如何操作，谢谢",
        "answer": "同学您好，可以在这个链接查看我校去年的录取分数段https://mp.weixin.qq.com/s/IB5SZSvvk_rDcFNYrgH2VA作为选择专业、填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取和转专业",
        "question": "老师你好，我是云南24届理科考试，高考493，名次54158，想报考贵校，能不能被提档？如果转专业的话，可以转到那些专业，应该具备怎样的条件",
        "answer": "同学您好，我校转专业实施方案由教务处负责，具体可咨询教务处0851-28643604，或登录遵义医科大学教务处网站查询。可以尝试填报我校在云南省招生的二本批次专业。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-体检",
        "question": "老师，请问近视也可以报眼视光医学吗",
        "answer": "同学您好，根据相关体检文件，任何一眼矫正到4.8镜片度数大于800度，不宜就读医学类各专业，仅作为建议提前告知，不作为录取依据。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "贵州考生分数502 位次50576 能报考贵校什么专业",
        "answer": "同学您好，可以在这个链接查看我校去年的录取分数段https://mp.weixin.qq.com/s/IB5SZSvvk_rDcFNYrgH2VA作为选择专业、填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-身高",
        "question": "老师您好！贵校的招生简章中女孩护理学158cm及以上，广西史生政女孩157可以报吗?476被录取的可能性大吗？",
        "answer": "同学您好，我校护理学建议男生身高165cm以上（含165cm），女生身高158cm以上（含158cm）(根据大多数用人单位要求)，招生章程中护理学专业身高为建议身高，不作为录取依据。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "您好，重庆考生，位次17588，有没有希望读贵校的临床专业。",
        "answer": "同学您好，可以在这个链接查看我校去年的录取分数段https://mp.weixin.qq.com/s/IB5SZSvvk_rDcFNYrgH2VA作为选择专业、填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-投档比",
        "question": "老师您好，贵校投档比是多少",
        "answer": "同学您好，学校根据各省（直辖市、自治区）生源情况确定调档比例，为确保考生利益，调档比例原则控制在招生计划的100%"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "海南考生606位次10,952，有希望被贵校的护理学专业录取吗？",
        "answer": "同学您好，可以在这个链接查看我校去年的录取分数段https://mp.weixin.qq.com/s/IB5SZSvvk_rDcFNYrgH2VA作为选择专业、填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-咨询",
        "question": "广西考生在该校的投档比例为多少，各专业对于单科成绩有要求吗",
        "answer": "同学您好，学校根据各省（直辖市、自治区）生源情况确定调档比例，为确保考生利益，调档比例原则控制在招生计划的100%。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-专业",
        "question": "（政历地）文科生481位次25978可以报考贵校的医学影像专业吗",
        "answer": "同学您好，历史类考生不能报考医学影像学、医学影像技术专业"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-视力",
        "question": "请问该校医学专业对于视力度数是否有要求",
        "answer": "同学您好，根据相关体检文件，任何一眼矫正到4.8镜片度数大于800度，不宜就读医学类各专业，仅作为建议提前告知，不作为录取依据。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-遵义医科大学",
        "question": "今年贵校对重庆有体育类招生计划吗？文化历史：350分，体考：87分，综合71.16，排名1678；双上线，是否有机会录取呢！",
        "answer": "同学您好，我校在重庆市体育批次有招生计划，可以在这个链接查看我校去年的录取分数段https://mp.weixin.qq.com/s/IB5SZSvvk_rDcFNYrgH2VA作为选择专业、填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-河南报考录取",
        "question": "河南考生理科531分，位次99299，能报考贵的那些专业有希望被录取呢？临床，口腔，眼视光医学有希望录取吗？谢谢",
        "answer": "同学您好，按照去年分数来看，有希望报考我校在河南省招生的二本专业。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-调剂",
        "question": "四川考生的成功投档人数多于学校在四川招生专业计划招生人数的情况下，是在四川招生的几个专业内增设名额调剂还是在非四川招生专业内调剂",
        "answer": "同学您好，专业调剂仅在该省该批次招生的专业之间进行调剂"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "老师您好，广西物化生考生550分，位次25543，报贵校的临床医学有希望吗？两个校区录取分数线一样吗？有没有其他推荐的较稳妥的专业？谢谢老师！",
        "answer": "同学您好，可以在这个链接查看我校去年的录取分数段https://mp.weixin.qq.com/s/IB5SZSvvk_rDcFNYrgH2VA作为选择专业、填报志愿的参考。两个校区分数是否一样取决于今年广西考生报考两个校区的具体情况。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-遵义医科大学",
        "question": "你好，贵州考生542排名28093名已报国家专项，报该校的临床医学专业希望大不大？",
        "answer": "同学您好，根据我校历年分数情况，依据今年贵州省新高改志愿填报政策，在体检达到要求的情况下，可以填报我校临床医学本部及珠海校区，能否录取具体要看今年贵州省考生报考我校的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-遵义医科大学与科技学院",
        "question": "遵义医科大学与科技大学是什么？",
        "answer": "同学您好，是民办高校。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-咨询",
        "question": "本校区和珠海校区可以报同一专业不？如果被提档是按志愿顺序的",
        "answer": "同学您好，按照今年贵州省新高改政策，可以填报不同校区同一专业，投档时，考试院按照您的志愿顺序依次检索。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "贵州考生 物理类 477分 68300名 有地方专项 有望被录取吗",
        "answer": "同学您好，可以在这个链接查看我校去年的录取分数段https://mp.weixin.qq.com/s/IB5SZSvvk_rDcFNYrgH2VA作为选择专业、填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-报考",
        "question": "请问湖北大理考生577排30080可以报本部的临床医学吗",
        "answer": "同学您好，我校2023年湖北省临床医学最低录取分数为574，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-珠海校区医学影像学孩子被录取几率高吗",
        "question": "孩子是广东考生，物理科，528分，广东省排名101550。",
        "answer": "同学您好，可以在这个链接查看我校去年的录取分数段https://mp.weixin.qq.com/s/IB5SZSvvk_rDcFNYrgH2VA作为选择专业、填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取与专业",
        "question": "孩子是广东考生，物理科，528分，广东省排名101550。能报考珠海校区的什么专业",
        "answer": "同学您好，可以在这个链接查看我校去年的录取分数段https://mp.weixin.qq.com/s/IB5SZSvvk_rDcFNYrgH2VA作为选择专业、填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取及转专业",
        "question": "老师好，广西历史类（政史地）442分，排名34420，想报考的机会怎么样？转专业的要求是什么？可以从马克思主义理论专业，转入护理学或公共事务管理吗？",
        "answer": "同学您好，我校转专业实施方案由教务处负责，具体可咨询教务处0851-28643604，或登录遵义医科大学教务处网站查询。我校2023年广西马克思主义理论专业最低录取分为460，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-护理学",
        "question": "老师您好，贵校的护理学156cm的女孩子可以报考吗？今年广东户籍历史方向509（排名33263）可以被贵校录取吗？",
        "answer": "同学您好，我校护理学建议男生身高165cm以上（含165cm），女生身高158cm以上（含158cm）(根据大多数用人单位要求)，招生章程中护理学专业身高为建议身高，不作为录取依据。我校2023年广东省护理学历史类最低录取分数为509，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-遵义医科大学",
        "question": "老师您好，我是云南文科考生，分数546，位次15337有没有机会能被贵校护理学专业录取。",
        "answer": "同学您好，我校2023年在云南省文史类护理学专业最低录取分数为517，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-遵义医科大学",
        "question": "老师您好，我是云南文科考生，分数549，位次14325有没有机会能被贵校护理学专业学录取。",
        "answer": "同学您好，我校2023年在云南省文史类护理学专业最低录取分数为517，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-专业",
        "question": "老师，您好。江西物化政男生，总分570分，排名25256，报考口腔医学专业录取机率大吗？谢谢。",
        "answer": "同学您好，我校口腔医学专业在江西省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "甘肃，物化地491，35993，可以报考贵校的麻醉学和口腔医学吗",
        "answer": "同学您好，可以在这个链接查看我校去年的录取分数段https://mp.weixin.qq.com/s/IB5SZSvvk_rDcFNYrgH2VA作为选择专业、填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-贵州理科考生562分1万9排名能考上贵校珠海校区口腔医学吗",
        "question": "我是贵州24届理科考生，分数为562，排名为19828，请问老师我能考上遵义医科大学珠海校区口腔医学专业吗？",
        "answer": "同学您好，根据我校历年分数情况，依据今年贵州省新高改志愿填报政策，在体检达到要求的情况下，可以填报我校珠海校区口腔医学，能否录取具体要看今年贵州省考生报考我校的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-寻问投档比",
        "question": "您好，我想问一下贵校的投档比是多少",
        "answer": "同学您好，学校根据各省（直辖市、自治区）生源情况确定调档比例，为确保考生利益，调档比例原则控制在招生计划的100%"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取概率",
        "question": "您好，理科533，位次32712报考遵义医科大学麻醉学或口腔医学的录取概率",
        "answer": "同学您好，概率不大"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-咨询",
        "question": "请问贵校的投档比是多少？贵州物化生560，排名20907报考贵校的儿科学，临床医学，或者口腔医学希望大吗",
        "answer": "同学您好，按照贵州省今年的新高改政策，在体检符合要求的情况下，欢迎报考。我校投档比例原则上控制为100%"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "老师你好，我是贵州考生，选科为物化生，分数为453，排名为88647，能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学您好，可以在这个链接查看我校去年的录取分数段https://mp.weixin.qq.com/s/IB5SZSvvk_rDcFNYrgH2VA作为选择专业、填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-专业录取",
        "question": "贵州考生物化生472能报预防医学和眼视光医学吗？",
        "answer": "同学您好，可以在这个链接查看我校去年的录取分数段https://mp.weixin.qq.com/s/IB5SZSvvk_rDcFNYrgH2VA作为选择专业、填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "云南考生，总分526，位次35437，报考贵校法医学专业有希望吗？",
        "answer": "同学您好，我校法医学去年在云南省没有招生计划，您可以参照一下去年我校在云南省其他二本批次招生专业的分数和位次。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "本人广西文科生选的历史 政治跟生物 能否报考 本学校 总分427在全省位次39986名愿意服从调剂",
        "answer": "同学您好，可以在这个链接查看我校去年的录取分数段https://mp.weixin.qq.com/s/IB5SZSvvk_rDcFNYrgH2VA作为选择专业、填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-咨询录取情况",
        "question": "你好，我是广西政史地组合考生，分数为412，在广西排名为46521-46983，能否可能被贵校录取？",
        "answer": "同学您好，根据历年分数来看，录取概率不大"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-能否被录取",
        "question": "请问一下贵州考生历史类排名为30991位次，能上该校吗？该校的护理可以吗？或者是该校的珠海分院的护理有机会上吗？历史类中选生物。",
        "answer": "同学您好，根据我校历年分数情况，依据今年贵州省新高改志愿填报政策，在体检达到要求的情况下，可以填报我校护理学、助产学本部及珠海校区，能否录取具体要看今年贵州省考生报考我校的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-报考",
        "question": "老师您好，四川文科考生，分数528，位次20885，能不能上贵校的护理学？",
        "answer": "同学您好，我校2023年在四川省护理学专业文史类最低录取分数为524，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "湖北577分，化学85生物77，可以报考贵校口腔医学，影像学，麻醉学吗",
        "answer": "同学您好，可以在这个链接查看我校去年的录取分数段https://mp.weixin.qq.com/s/IB5SZSvvk_rDcFNYrgH2VA作为选择专业、填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "四川理586分36338位，能被贵校录取吗",
        "answer": "同学您好，可以在这个链接查看我校去年的录取分数段https://mp.weixin.qq.com/s/IB5SZSvvk_rDcFNYrgH2VA作为选择专业、填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "广东24年考生，选科物化生，高考分数519，位次116687，报考贵校的护理专业，希望大吗",
        "answer": "同学您好，我校2023年在广东省物理类护理学最低录取分为514，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "你好，我想问一下，贵州理科448，排名9万2，能不能报食品安全与卫生",
        "answer": "同学您好，根据我校历年分数情况，依据今年贵州省新高改志愿填报政策，在体检达到要求的情况下，可以填报我校食品质量与安全专业，能否录取具体要看今年贵州省考生报考我校的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-定向生",
        "question": "老师，是不是定向生定向哪里 比如绥阳 就只能绥阳户籍的考生可以报呀？",
        "answer": "同学您好，临床医学免费定向生报考前需要到生源地教育局做资格审查，录取前需要和地方卫健局、人社局签订协议，建议电话咨询当地教育主管部门本地是否有临床医学免费定向生名额及是否符合报考条件。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-贵州",
        "question": "报考了国家专项，省排20167，562能否进入贵校口腔医学",
        "answer": "同学您好，根据我校历年分数情况，依据今年贵州省新高改志愿填报政策，在体检达到要求的情况下，可以填报我校口腔医学本部及珠海校区，能否录取具体要看今年贵州省考生报考我校的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-广西物化生480排七万名左右有希望报贵校嘛",
        "question": "广西物化生480排七万名左右有希望报贵校嘛",
        "answer": "同学您好，可以在这个链接查看我校去年的录取分数段https://mp.weixin.qq.com/s/IB5SZSvvk_rDcFNYrgH2VA作为选择专业、填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "您好，重庆考生559，能上贵校的临床专业吗",
        "answer": "同学您好，我校去年在重庆市临床医学专业录取最低分567，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问遵义医科大学在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "同学您好，可以在这个链接查看我校去年的录取分数段https://mp.weixin.qq.com/s/IB5SZSvvk_rDcFNYrgH2VA作为选择专业、填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-广西考生咨询",
        "question": "您好！我是广西历史方向的考生分数470分排名在24500名左右，想报考本校的马克思主义理论专业，请问录取概率大吗",
        "answer": "同学您好，我校2023年广西马克思主义理论录取最低分460分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-询问录取几率",
        "question": "贵州省考生，选物理方向排名83645报考本校康复治疗学专业有多大几率被录取",
        "answer": "同学您好，结合我校去年的录取分数及今年贵州省新高改志愿填报政策，在体检和选考科目符合条件的情况下，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-山东考生报考咨询",
        "question": "山东考生物化生535分，省排名101721，在选考物理考生中70651，在选考化学考生中69271.在选考生物考生中57532，请问我的成绩可报考临床医学吗？",
        "answer": "同学您好，我校2023年在山东省临床医学最低录取分数为573,供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-咨询专业",
        "question": "老师，您好！请问下物化生位次56275，贵校的定向生能上吗？以及这个位次有没有合适的专业推荐呀？",
        "answer": "同学您好，可以在这个链接查看我校去年的录取分数段https://mp.weixin.qq.com/s/IB5SZSvvk_rDcFNYrgH2VA作为选择专业、填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "老师好，我是广西物化生考生，位次是29624，报考贵校的临床医学希望大吗？谢谢老师",
        "answer": "同学您好，我校2023年在广西临床医学最低录取分数为518，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "贵州24年考生，选科物生政，高考分数422，位次118088，报考贵校的马克思主义理论专业或食品质量和安全专业，希望大吗",
        "answer": "同学您好，根据我校历年分数情况，依据今年贵州省新高改志愿填报政策，在体检达到要求的情况下，可以填报以上两个专业，能否录取具体要看今年贵州省考生报考我校的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "老师您好，我是广西理科考生，考分570，位次16566，可以报考该校口腔医学或临床医学专业吗？希望大不大",
        "answer": "同学您好，按照去年的录取情况来看，有较大的希望，但是能否录取还是要看今年广西考生报考我校的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "老师您好，身高没有155可以报考贵校口腔医学吗",
        "answer": "同学您好，我校口腔医学建议男生身高165cm以上（含165cm），女生身高155cm以上（含155cm）（根据口腔治疗器械操作要求）。我校招生章程中口腔医学身高为建议身高，不作为录取依据。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-贵校珠海校区的护理学是定向吗？为什么招100多人？",
        "question": "贵校珠海校区的护理学是定向吗？为什么招100多人和普遍有什么不一样？",
        "answer": "同学您好，我校护理学专业没有定向生。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "24届贵州考生509分45923名是否推荐报考该校的囗腔医学",
        "answer": "同学您好，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "贵州考生509分排名45923可以报考该校的医学影像专业吗？希望太不太？",
        "answer": "同学您好，概率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-贵州省体育综合分344分能被贵校录取吗？",
        "question": "老师好，请问省内体育综合分344分，位次1254至1329，能否录取？",
        "answer": "同学您好，可以在这个链接查看我校去年的录取分数段https://mp.weixin.qq.com/s/IB5SZSvvk_rDcFNYrgH2VA作为选择专业、填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "江西物理类考生563分，29467名，可以报考贵校临床医学吗",
        "answer": "同学您好，我校2023年在江西省临床医学专业最低录取分数为575，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "物化生480能报考吗？",
        "answer": "同学您好，可以在这个链接查看我校去年的录取分数段https://mp.weixin.qq.com/s/IB5SZSvvk_rDcFNYrgH2VA作为选择专业、填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-河南理科466分，能报考贵校吗？",
        "question": "河南理科466分，能报考贵校吗？",
        "answer": "同学您好，可以在这个链接查看我校去年的录取分数段https://mp.weixin.qq.com/s/IB5SZSvvk_rDcFNYrgH2VA作为选择专业、填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-专项计划",
        "question": "地方专项有哪几个专业？",
        "answer": "同学您好，https://zyzb.zmu.edu.cn/axzdoc/2024062117436.html请查看我校今年的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-口腔医学",
        "question": "你好，物化生534能报口腔医学吗",
        "answer": "同学您好，按照选考科目要求可以报考，但是录取概率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-艺术生",
        "question": "是否有适合艺术生的专业",
        "answer": "同学您好，我校没有艺术类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取咨询",
        "question": "广西历史类考生总分428，位次在39520~39891有希望进入贵校吗",
        "answer": "同学您好，可以在这个链接查看我校去年的录取分数段https://mp.weixin.qq.com/s/IB5SZSvvk_rDcFNYrgH2VA作为选择专业、填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-434有希望报护理学吗？",
        "question": "排名十万多名，有希望报护理吗？",
        "answer": "同学您好，可以在这个链接查看我校去年的录取分数段https://mp.weixin.qq.com/s/IB5SZSvvk_rDcFNYrgH2VA作为选择专业、填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "贵州考生理科502位次50454有机会报贵校的哪些专业",
        "answer": "同学您好，可以在这个链接查看我校去年的录取分数段https://mp.weixin.qq.com/s/IB5SZSvvk_rDcFNYrgH2VA作为选择专业、填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-甘肃女生理科517",
        "question": "推荐学什么专业？法医可以吗？录取时身高有限制吗？",
        "answer": "同学您好，色盲、色弱考生限报；该专业不能报考执业医师。法医学专业毕业生的就业方向多在公检法系统，身体条件参考公务员体检要求，建议男生身高165cm以上（含165cm），女生身高158cm以上（含158cm）（鉴于该专业就业特殊性，建议女生慎报）。我校招生章程中法医身高为建议身高，不作为录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-身高",
        "question": "身高没有158可以报考贵校法医学吗",
        "answer": "同学您好，色盲、色弱考生限报；该专业不能报考执业医师。法医学专业毕业生的就业方向多在公检法系统，身体条件参考公务员体检要求，建议男生身高165cm以上（含165cm），女生身高158cm以上（含158cm）（鉴于该专业就业特殊性，建议女生慎报）。我校招生章程中法医身高为建议身高，不作为录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "老师您好，我是贵州考生，物化政分数382，位次153816，有希望填报贵校的定向医学生吗",
        "answer": "同学您好，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "广西446可以报考贵校口腔医学，请具体回答，别让我去网站，根本不知道是哪个网站",
        "answer": "同学您好，我校去年广西口腔医学最低录取分数为558"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-投档比",
        "question": "你好，请问一下贵校(遵义医科大学)在福建省的录取投档比是多少",
        "answer": "同学您好，学校根据各省（直辖市、自治区）生源情况确定调档比例，为确保考生利益，调档比例原则控制在招生计划的100%"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "您好请问广东物化地考生分数457排名225790，报考贵校珠海校区药学类，临床医学，医学影像学口腔医学专业有希望吗？我真的真的很喜欢这个学校",
        "answer": "同学您好，可电脑登录遵义医科大学本科招生网[https://zyzb.zmu.edu.cn/]“历年分数”版块查询我校往年分专业录取分数并结合今年的招生计划作为您填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-色弱体育类考生可以报考运动康复专业",
        "question": "2024应届体育类考生报考，高考体检检查出色弱，可以报考运动康复专业嘛",
        "answer": "同学您好，社会体育指导与管理、运动康复专业：要求男生身高168cm以上（含168cm），女生身高158cm以上（含158cm），身体无残疾，无色弱，无色盲（根据专业要求）。如果存在色弱的情况，会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-贵州本地考生",
        "question": "历政地540 位次8941，能报医科大哪些专业",
        "answer": "同学您好，可电脑登录遵义医科大学本科招生网[https://zyzb.zmu.edu.cn/]“历年分数”版块查询我校往年分专业录取分数并结合今年的招生计划作为您填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-专业",
        "question": "新高考不分一二批次了，如果考入助产可以考虑转专业到护理吗",
        "answer": "同学您好，我校转专业实施方案由教务处负责，具体可咨询教务处0851-28643604，或登录遵义医科大学教务处网站查询。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-免费医学生",
        "question": "老师，想问哈免费医学生定向某个县是定向招生还是定向工作",
        "answer": "同学您好，免费医学定向生定向招生、定向就业，免费定向生就业政策请咨询您所在县卫健局、人社局。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-免费医学生",
        "question": "免费医学生定向就业是乡镇还是县城？工资会是一样的吗？谢谢",
        "answer": "同学您好，免费定向生就业政策请咨询您所在县卫健局、人社局。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "请问贵校的临床医学专业今年针对贵州理科考生录取位次大概是多少，可以通过少数民族预科报考。",
        "answer": "同学您好，我校没有少数民族预科班，录取位次可以参考我校去年的录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-报考",
        "question": "贵州542分可以报考临床医学类吗",
        "answer": "同学您好，我校2023年贵州省本部临床医学专业最低录取分数段为531-595，最低录取位次为18113，2023年贵州省珠海校区临床医学专业最低录取分数段为509-547，最低录取位次为26007，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "我校各专业（除外语类专业）现行所修公共课外语语种为：英语，建议高考语种为非英语语种的考生根据自身情况填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-老师你好，我是贵州毕节考生，物化生分数438位次101883",
        "question": "我想填报贵校康复治疗学 您看行吗",
        "answer": "同学您好，可电脑登录遵义医科大学本科招生网[https://zyzb.zmu.edu.cn/]“历年分数”版块查询我校往年分专业录取分数并结合今年的招生计划作为您填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-身高",
        "question": "请问身高155（女生）可以报考贵校护理学吗？",
        "answer": "同学您好，我校护理学建议男生身高165cm以上（含165cm），女生身高158cm以上（含158cm）(根据大多数用人单位要求)，招生章程中护理学专业身高为建议身高，不作为录取依据。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "安徽高考分数553 可以报考吗",
        "answer": "同学您好，可电脑登录遵义医科大学本科招生网[https://zyzb.zmu.edu.cn/]“历年分数”版块查询我校往年分专业录取分数并结合今年的招生计划作为您填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是多少？",
        "answer": "同学您好，可电脑登录遵义医科大学本科招生网[https://zyzb.zmu.edu.cn/]“历年分数”版块查询我校往年分专业录取分数并结合今年的招生计划作为您填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-云南艺术类美术生录取人数及方式",
        "question": "请问贵校录取云南美术类考生吗录取方式是不是按照专业成绩来录取",
        "answer": "同学您好，我校没有艺术类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "今年在贵州会扩招吗",
        "answer": "同学您好，请查看我校今年招生计划https://zyzb.zmu.edu.cn/axzdoc/2024062117436.html"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "老师您好，广东531分能报考贵校哪些专业",
        "answer": "同学您好，可电脑登录遵义医科大学本科招生网[https://zyzb.zmu.edu.cn/]“历年分数”版块查询我校往年分专业录取分数并结合今年的招生计划作为您填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-招生",
        "question": "您好请问贵州物化生560，排名20907报考贵校儿科学，口腔医学专业有希望吗",
        "answer": "同学您好，今年是贵州省新高改第一年，在体检及专业要求都达到的情况下，可以试着填报。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "老师您好:贵州考生,选科物+化+生,595分,排名9993,请问报考贵校临床医学(南山班)能录取吗?",
        "answer": "同学您好，今年贵州省普通批次可以填报96个志愿，在体检符合要求的前提下可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-遵义医科大的临床最低大概好多分",
        "question": "遵义医科大的临床最低大概好多分，最低位次是好多哦？",
        "answer": "同学您好，我校的录取分数线取决于贵省高考题目的难易程度，报考我校人数的多少，以及报考学生的成绩情况等多种因素，无法精准预测。可以登录我校本科招生网查询历年录取分数并结合今年的招生计划作为您填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "504理科男，云南纳西族，可以报贵校的口腔吗？",
        "answer": "同学您好，可电脑登录遵义医科大学本科招生网[https://zyzb.zmu.edu.cn/]“历年分数”版块查询我校往年分专业录取分数并结合今年的招生计划作为您填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "贵州物化地考生541分，28991位次可以报考哪些专业？",
        "answer": "同学您好，可电脑登录遵义医科大学本科招生网[https://zyzb.zmu.edu.cn/]“历年分数”版块查询我校往年分专业录取分数并结合今年的招生计划作为您填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-临床医学选科要求必须是物化生吗？",
        "question": "临床医学选科必须是物化生吗？",
        "answer": "同学您好，临床医学选考科目为物理、化学"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-贵州理科376可以上吗",
        "question": "我很喜欢医学类，但是我这个位置好尴尬",
        "answer": "可电脑登录遵义医科大学本科招生网[https://zyzb.zmu.edu.cn/]“历年分数”版块查询我校往年分专业录取分数并结合今年的招生计划作为您填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-民族预科班",
        "question": "贵校开设的民族预科班有哪些限制报考专业吗，如果有限制哪些报考专业呢",
        "answer": "同学您好，我校没有少数民族预科班。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-质询",
        "question": "贵校可以不考英语四六级，考日语的吗。还有就是贵州排名6万2有几成概率能够报考贵校的护理学。",
        "answer": "我校各专业（除外语类专业）现行所修公共课外语语种为：英语，建议高考语种为非英语语种的考生根据自身情况填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-是否有希望",
        "question": "老师，您好，我今年分数为507报贵校有希望吗？",
        "answer": "同学您好，我校的录取分数线取决于贵省高考题目的难易程度，报考我校人数的多少，以及报考学生的成绩情况等多种因素，无法精准预测。可以登录我校本科招生网查询历年录取分数并结合今年的招生计划作为您填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-遵义医科大学",
        "question": "新疆考生，口腔和麻醉学的录取分是怎么样的",
        "answer": "同学您好，我校在新疆没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-报考是否有希望被录取",
        "question": "24届四川理科21956名是否有希望被贵校临床医学录取？",
        "answer": "同学您好，我校的录取分数线取决于贵省高考题目的难易程度，报考我校人数的多少，以及报考学生的成绩情况等多种因素，无法精准预测。可以登录我校本科招生网查询历年录取分数并结合今年的招生计划作为您填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "您好，请问贵校口腔医学的选科要求是什么？物化地可以录取吗？",
        "answer": "同学您好，我校今年口腔医学选考科目要求为物理、化学，物化地可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-陕西理工类位次105493可以报考贵校临床医学专业吗",
        "question": "分数412",
        "answer": "同学您好，可电脑登录遵义医科大学本科招生网[https://zyzb.zmu.edu.cn/]“历年分数”版块查询我校往年分专业录取分数并结合今年的招生计划作为您填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-招生计划",
        "question": "贵校今年在各省招生计划有具体网址可直达吗？今年在湖北有法医专业的名额吗",
        "answer": "同学您好，我校招生计划网址https://zyzb.zmu.edu.cn/axzdoc/2024062117436.html，可登录查看。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-贵校投档比例",
        "question": "贵校今年在广西的投档比例是百分之百吗",
        "answer": "同学您好，学校根据各省（直辖市、自治区）生源情况确定调档比例，为确保考生利益，调档比例原则控制在招生计划的100%"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-该校的助产学专业是分两个校区吗",
        "question": "我想报考该校的助产学专业，不想去珠海校区怎么办",
        "answer": "同学您好，我校同一专业在两校区同时招生的情况下，专业代码不同，请注意区分校区。今年贵州为新高考第一年，如果不想去珠海校区，只填报本部助产学专业对应的专业代码即可。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-录取",
        "question": "老师，我是云南的考生，如果服从调剂会被分配到哪个专业？会不会退档？",
        "answer": "同学您好，专业调剂仅在该省该批次招生的专业之间进行调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-贵州新高考的志愿填报",
        "question": "请问贵校今年针对物理类考生录取临床医院专业。有没有哪方面的参考资料",
        "answer": "同学您好，可查看我校最新发布的本科招生指南https://mp.weixin.qq.com/s/fCjFoTuNtlt1WvFkztVkjA"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-不区分一本二本以后得新高考如何填报免费医学专业",
        "question": "不区分一本二本以后得新高考如何填报免费医学专业",
        "answer": "同学您好，贵州省免费医学定向生在本科线上投档，考生需提前在户籍所在地教育主管部门做资格审查后方可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-招生",
        "question": "您好，四川理科554有希望就读该院临床吗",
        "answer": "同学您好，可电脑登录遵义医科大学本科招生网[https://zyzb.zmu.edu.cn/]“历年分数”版块查询我校往年分专业录取分数并结合今年的招生计划作为您填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-贵校开设日语课吗",
        "question": "可以用日语代替英语的46级吗？",
        "answer": "我校各专业（除外语类专业）现行所修公共课外语语种为：英语，建议高考语种为非英语语种的考生根据自身情况填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-报考免费医学生的条件",
        "question": "请问户籍是威宁县的但高中没在威宁县读可以报考免费医学生吗？",
        "answer": "农村订单定向免费医学生报考条件："
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学",
        "title": "遵义医科大学-您好，老师，请问贵校临床医学民族班报考条件少数民族有地区限制",
        "question": "老师，您好，请问贵校临床医学民族班少数民族有地区限制没有？学制几年？",
        "answer": "民族班没有地区限制，面向贵州省内少数民族考生，临床医学专业学制五年"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-录取",
        "question": "老师，您好！安徽考生；物理组499报贵校！有没有录取的希望。",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数看，有录取几率，建议你可以考虑填报试试，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-录取",
        "question": "贵州，物化生，位次44884，请问有机会上贵校吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，录取几率较大，按照今年贵州省的录取原则，专业+院校的录取模式，可以填报96个本科专业志愿，建议你可以考虑填报愿意就读的专业，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-报考",
        "question": "超本科线26分报考少数民族预科班有希望吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，有一定录取几率，按照今年贵州省的录取原则，专业+院校的录取模式，可以填报96个本科专业志愿，建议你可以考虑填报试试，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-录取",
        "question": "老师，你好，我是贵州省考生，高考468，全省排名75575，能报上医学信息工程吗",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，有几率录取，按照今年贵州省的录取原则，专业+院校的录取模式，可以填报96个本科专业志愿，建议你可以考虑填报试试，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-报考咨询",
        "question": "请问贵校的中医学5+3一体化医学人才培养，是本硕连读的意思吗",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，学校中医学5+3一体化医学人才培养在符合学习要求直接转入3年研究生学习，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-报考",
        "question": "广东理科461可以报考吗",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，录取几率较小，建议你可以考虑填报药物制剂（中外合作办学）试试，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-云南考生",
        "question": "云南理科480可以报贵校的中医骨伤科学和中医儿科学吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，有一定录取几率，按照今年云南省的录取原则，专业组+院校的录取模式，建议你可以考虑填报试试，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-录取",
        "question": "理科474分，能上贵校的中西结合的专业吗？或者其他专业？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，有一定录取几率，按照今年贵州省的录取原则，专业+院校的录取模式，可以填报96个本科专业志愿，建议你可以考虑填报试试，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-关于贵校中医学专业",
        "question": "1，请问贵校的中医学（5＋3一体化）今年开设几个班，一个班多少人？ 2，请问贵校的中医学（5＋3一体化）是全部学生都推免攻读研究生吗？ 3，请问贵州物理类考试，位次14000，能上贵校中医学（5+3一体化）吗？ 谢谢老师的解答！",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，我校中医学（5＋3一体化）招收60人，一个班级建制.中医学（5＋3一体化）达到学习要求，就转入研究生阶段学习，物理14000位次很有希望录取到我校中医学（5＋3一体化）专业。可以填报试试，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-河南理科466分，能报考贵校吗？",
        "question": "河南理科466分，能报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，建议你可以考虑填报药物制剂（中外合作办学）试试，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-贵州中医药大学",
        "question": "云南体育生393体育71全省位次92827能报贵校吗",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，我校在云南省没有招收体育类专业，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-预科班",
        "question": "请问分数为418，位次在121778的可以被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，录取几率较小，按照今年贵州省的录取原则，专业+院校的录取模式，可以填报96个本科专业志愿，建议你可以考虑填报试试，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-河南录取",
        "question": "河南理科484分省排名172731～174483，今年有望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，建议你可以考虑填报药物制剂（中外合作办学）试试，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-政史地考生有地方专项553分排名6694",
        "question": "可以报考贵校吗？录取概率大吗？可以报哪些专业呀？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，历史类专业无法填报我校地方专项计划专业，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-政史地考生553分排名6694有地方专项",
        "question": "可以报考贵校吗？概率大吗？能报哪些专业呀？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，历史类专业无法填报我校地方专项计划专业，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-录取咨询",
        "question": "老师，我是贵州考生，请问408分被贵校的哪个专业录取的可能性大一些",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，录取几率较小，按照今年贵州省的录取原则，专业+院校的录取模式，可以填报96个本科专业志愿，建议你可以考虑填报试试，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-填报问题",
        "question": "超本科线26分填少数民族预科班有希望吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，录取几率较小，按照今年贵州省的录取原则，专业+院校的录取模式，可以填报96个本科专业志愿，建议你可以考虑填报试试，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-录取",
        "question": "老师您好我是贵州今年的理科考生，考了493分，您看我能得什么专业",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，录取几率较大，按照今年贵州省的录取原则，专业+院校的录取模式，可以填报96个本科专业志愿，建议你可以考虑填报试试，专业填报建议：学校五年制医学专业均已可考执业医师资格，建议填报专业顺序中医学-中西医临床医学-中医儿科学-...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-录取",
        "question": "老师请问重庆考生理科512，五万多名能报护理专业吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，录取几率较小，按照重庆市的录取原则，专业+院校的录取模式，建议你可以考虑填报试一试，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-录取",
        "question": "老师您好，我是贵州物化生考生，分数441排名99152，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，有一定几率录取，按照今年贵州省的录取原则，专业+院校的录取模式，可以填报96个本科专业志愿，建议你可以考虑填报试试，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-录取",
        "question": "老师你好，我是福建理科考生，成绩547，位次42000，有希望被贵校的中西医结合临窗医学录取吗？概率如何？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，有机会录取中西医临床医学，按照福建省的录取原则，专业组+院校的录取模式，建议你可以考虑填报试试，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-贵州本地考生",
        "question": "历政地540 位次8941，能报医大哪些专业",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，可以选择我校不提选考要求的相关专业，可以在专业目录中查询，也可以上我校招生信息网查询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-录取",
        "question": "四川理科481有没有推荐的专业？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，录取几率较小，建议填报药物制剂（中外合作办学）试试，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-录取",
        "question": "广西考生历政生组合461，位次在27232—27574之间，有希望报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，录取几率较小，按照今年广西的录取原则，专业组+院校的录取模式，建议你可以考虑填报试试，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-录取",
        "question": "四川理科481排名163469有多大的希望录取？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，录取几率较小，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-录取",
        "question": "河北考生，物化生，位次132121有望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，录取几率较小，按照今年河北省的录取原则，专业组+院校的录取模式，建议你可以考虑填报药物制剂（中外合作办学）试试，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-贵中医",
        "question": "老师请问一下贵州物理考生441有机会被贵校录取不？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，有一定录取几率，按照今年贵州省的录取原则，专业+院校的录取模式，可以填报96个本科专业志愿，建议你可以考虑填报试试，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-贵州中医药大学的中医专业",
        "question": "贵校您好，我的分数501，位次18770，报考贵校中医类专业有希望被录取吗",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据贵州省新高考改革选考科目要求，中医类专业不招生历史类考生，建议考虑其他专业，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-贵校在大一阶段能不能转专业",
        "question": "我是贵州省内考生，高考分数为471 省排名为72726名。请问贵校在大一阶段能不能转专业。",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据学校转专业制度，成绩优秀在大一下可以申请参加转专业考试，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，学校录取不限语种，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南考生文科，成绩500，位次24382，有希望被贵校录取吗 概率如何",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，有几率录取，按照今年湖南省的录取原则，专业组+院校的录取模式，你可以填报，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-录取",
        "question": "本人分数387，位次149442可以录取吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，录取几率较小，按照今年贵州省的录取原则，专业+院校的录取模式，你可以填报冲一冲，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-录取",
        "question": "河南省18万名能被录取吗，哪个专业录取的可能性大",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，录取几率较小，按照今年河南省的录取原则，实行平行志愿录取，建议你可以考虑药物制剂（中外合作办学）填报，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-录取",
        "question": "四川理科 538 排名84610有可能被录取吗",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，有机会录取，建议可以考虑填报试试，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-免费医学生",
        "question": "您好，请问贵州文科458，省排35341可以报贵校的免费医学生吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据今年高考改革情况，不招生历史类考生，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-老师，理科448上贵校的可能性大不大呀",
        "question": "老师，理科448上贵校的可能性大不大呀",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，有一定录取几率，按照今年贵州省的录取原则，专业+院校的录取模式，可以填报96个本科专业志愿，建议你可以考虑填报试试，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-云南",
        "question": "云南理科考生484，位次60000左右，可以报考贵校的中医儿科或者骨伤学吗",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，录取几率较小，按照今年云南录取原则，专业组+院校的录取模式，建议你可以考虑填报试试，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-录取",
        "question": "老师，请问一下贵州物理考生441分能否有希望被贵校食品安全与营养学录取？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，录取几率较大，按照今年贵州省的录取原则，专业+院校的录取模式，可以填报96个本科专业志愿，建议你可以考虑填报，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-志愿填报",
        "question": "福建物化地考生549分排名41288 能否报贵校中医学专业？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，录取几率较小，按照今年福建省的录取原则，专业组+院校的录取模式，建议你可以考虑填报试试，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是多少？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，录取几率较小，建议你可以考虑填报药物制剂（中外合作办学）试试，学费24000元/年，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-志愿填报",
        "question": "河南考生，今年分数524，位次109654，是否可以报考贵校中西医临床医学，或中医学，或中药学？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，有希望录取，可以考虑填报试试，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-录取",
        "question": "贵州历史类排名29876可以填报贵校吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，录取几率较小，按照今年贵州省的录取原则，专业+院校的录取模式，可以填报96个本科专业志愿，建议你可以考虑填报试试，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-咨询",
        "question": "贵州物理化学生物480分，能进贵校吗",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，有很大的录取几率，按照今年贵州省的录取原则，专业+院校的录取模式，可以填报96个本科专业志愿，建议你可以考虑填报想就读的专业，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-录取",
        "question": "孩子今年物理类80000名录取贵校的概率大吗？二女结扎户的加分可以使用吗?今年填志愿的方式存在调剂退档吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，录取几率非常大，按照今年贵州省的录取原则，专业+院校的录取模式，投档不存在是否调剂，我们是按照投档成绩进行录取，认可加分政策，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-硕士位点",
        "question": "贵校硕士点有哪些？",
        "answer": "同学你好，学校现有博士学位授权一级学科2个，（中医学、中药学）；博士专业学位授权类别1个（中医）。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-是否能上医学检验技术",
        "question": "是贵州本省的，选物化政分数为480，位次为65529名，是否能报考贵校的医学检验技术",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，有一定录取几率，按照今年贵州省的录取原则，专业+院校的录取模式，可以填报96个本科专业志愿，建议你可以考虑填报试试，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-预科咨询",
        "question": "差本科线10分有希望报考吗?",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，录取几率较小，按照今年贵州省的录取原则，专业+院校的录取模式，可以填报96个本科专业志愿，建议你可以考虑填报试试，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-录取",
        "question": "属理科生，438/102430，有希望能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，录取几率较小，按照今年贵州省的录取原则，专业+院校的录取模式，可以填报96个本科专业志愿，建议你可以考虑填报试试，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-录取",
        "question": "老师您好，我是云南文科考生，557分，11922位次，能否报考贵校的针灸推拿学",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，针灸推拿学不招生文史类考生，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-志愿填报",
        "question": "请问重庆分数573排名23029，能否报贵校中医学专业？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，是很有希望录取到中医学专业的，按照重庆市的录取原则，专业+院校的录取模式，你完全可以填报，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-预科",
        "question": "贵州考生，文科的，排名三万六，有希望进嘛？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，录取几率比较小，但是按照今年贵州省的录取原则，专业+院校的录取模式，你可以填报冲冲，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-预科班",
        "question": "进预科班有什么要求",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据报名条件需要满足是少数民族考生，可以填报少数民族预科，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-录取",
        "question": "请问今年理科461排名80972名录取贵校有希望吗",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，有几率录取，按照今年广东省的录取原则，专业+院校的录取模式，你可以填报，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-录取",
        "question": "请问广东物理类考生510分能进贵校吗",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，录取几率比较小，但是按照广东省的录取原则，你可以填报冲一冲，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-录取",
        "question": "请问位次于18万可有希望被贵校录取？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，录取几率比较小，按照广东省的录取原则，专业组+院校，你可以填报药物制剂（中外合作办学）专业冲一冲，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-可以被录取吗",
        "question": "贵州449，位次91503可以进吗",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，有一定的录取几率，按照贵州省的录取原则，专业+院校，你完全可以可以填报试试，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-录取",
        "question": "老师贵州高考分542位次8451可以上中医学吗",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的情况，按照贵州省的录取原则，历史类不能报考医学专业，你可以考虑我校其他不限科类的专业，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-您好老师，河南理科考生491分能否报贵校的中医儿科学专业",
        "question": "您好老师，河南理科考生491分能否报贵校的中医儿科学专业",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据你的分数及位次看，有一定的录取几率，但是河南省是按照平行志愿录取原则进行，有被调剂到其他专业的可能，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学",
        "title": "贵州中医药大学-转专业",
        "question": "24届考生选报贵校运动康复专业，大一后有资格转入中医专业吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注贵州中医药大学，根据学校转专业原则，大一以后有一次机会参加转专业考试，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范大学",
        "title": "贵州师范大学-434有希望报贵校的汉语言文学专业吗？",
        "question": "10万6千多名有希望报贵校的汉语言文学专业？",
        "answer": "你好同学，请参考近三年我校在贵州省招生的汉语言文学专业的最低录取分数和最低位次情况，并结合自己的实际情况，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范大学",
        "title": "贵州师范大学-录取",
        "question": "您好，411分，物生地可以上分学校吗？",
        "answer": "你好同学，请参考近三年我校在贵州省招生的最低录取分数和最低位次情况，并结合自己的实际情况，合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-提档比",
        "question": "贵校今年的提档比是多少",
        "answer": "我校的提档比是100%"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-投档比",
        "question": "贵校今年的投档比是多少？",
        "answer": "我校的投档比是100%"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-请教",
        "question": "吉林省历史类美术生综合分465.5，美术专业分250，省内分段排名2726.请问报考贵校有没有希望",
        "answer": "同学你好，欢迎来电详细咨询0851-28927462  27586101"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-投档比",
        "question": "您好，请问贵校今年在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-遵义师范学院",
        "question": "贵州美术生 文化484美术229.33综合分528.66 位次1120 可以报吗？希望大吗？有综合分和专业分要求吗？学校录取名次多少？",
        "answer": "我们一样的按照综合分录取，你的这个位次，可以填报的，也欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-报考计算机专业",
        "question": "计算机科学与技术和计算机科学与技术（科大讯飞联合办学）二者有什么区别，还有二者学费价格的差异",
        "answer": "前者是普通班，后者是我校与科大讯飞公司的校企联合办学，会更加注重学生的实践能力的培养，有科大公司的工程师直接授课，由科大公司推荐实习和就业岗位，双向选择。普通班学费4200元/年，校企联合办学的是10000元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-贵州纯理科425分，位次114526有机会被你们学校录取吗？",
        "question": "贵州纯理科425分，位次114526有机会被你们学校录取吗？",
        "answer": "还是有希望哦，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-提档比",
        "question": "贵校今年的提档比是多少",
        "answer": "我校的提档比是100%"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-投档比",
        "question": "贵校今年的投档比是多少？",
        "answer": "我校的投档比是100%"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-老师您好我是贵州物化生考生405分能报考本校的汉语言文学吗",
        "question": ".",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-投档比",
        "question": "遵义师范的投档比是多少？",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-遵义师范学院",
        "question": "安徽理科考生487位次十四万四千多有希望报考贵校吗？有希望的话那有什么专业可选？",
        "answer": "去年我校录取的安徽理科考生最低位次是142000多，请参考我校今年的招生专业斟酌一下"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-提档比",
        "question": "贵校今年的提档比是多少",
        "answer": "我校的提档比是100%"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-投档比",
        "question": "贵校今年的投档比是多少？",
        "answer": "我校的投档比是100%"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-录取",
        "question": "我是贵州2024届物生地考生，成绩420，位次119238，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-请问在哪里可以查询贵校2023年分省录取分数线呢",
        "question": "请问在哪里可以查询贵校2023年分省录取分数线呢，贵校招生网站上只有2022年的",
        "answer": "你好，遵义师范学院招生信息网、遵义师院招生办公室微信公众号上公布的都有哦"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-提档比",
        "question": "贵校今年的提档比是多少",
        "answer": "我校的提档比是100%"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-投档比",
        "question": "贵校今年的投档比是多少？",
        "answer": "我校的投档比是100%"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-提档比",
        "question": "贵校今年的提档比是多少",
        "answer": "我校的提档比是100%"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-投档比",
        "question": "贵校今年的投档比是多少？",
        "answer": "我校的投档比是100%"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-录取",
        "question": "我贵州理科438位次102334有机会吗",
        "answer": "静等消息"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-问",
        "question": "历政地523排位12473有希望读思想政治教育专业吗",
        "answer": "同学你好，我校去年录取的文科该专业录取位次是11047，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-录取",
        "question": "四川考生理科492分排名147598且愿意服从调剂，报考贵校被录取的几率大吗",
        "answer": "同学你好，欢迎来电详细咨询0851-28927462  27586101"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-物生地464 78866可以报什么?",
        "question": "物生地 464 位次 78866 可以报贵校吗？",
        "answer": "同学你好，可以报考我校，但是要选择专业"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-志愿询问",
        "question": "物化生468，排名75452，能有多大的可能得到该校的英语专业吗",
        "answer": "我校去年录取的理科英语，最低位次是53926，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-贵州美术生",
        "question": "专业225文化375综合469.58希望有多少?",
        "answer": "同学你好，欢迎来电详细咨询0851-28927462  27586101"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-录取",
        "question": "请问贵州老师理科433，位次107125有机会被录取吗？",
        "answer": "同学你好，可以参考我校往年录取的最低位次，还是有专业可选的，在“遵义师院招生办公室”微信公众号的左下角有往年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-高考能否被录取",
        "question": "24年考生，464分可以被贵校的电子信息科学与技术专业录取的概率有多大?",
        "answer": "同学你好，欢迎来电详细咨询0851-28927462  27586101"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-湖南体育生",
        "question": "历史类672进你们学校概率大吗",
        "answer": "同学你好，欢迎来电详细咨询0851-28927462  27586101"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-遵义师范学院",
        "question": "您好，请问安徽文史类考生总分462，排名45449，有希望上贵校的思想政治教育专业吗？投档比是1:1吗",
        "answer": "同学你好，欢迎来电详细咨询0851-28927462  27586101"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-录取",
        "question": "四川文科499，有被贵校录取的可能吗 还想问问贵校转专业的情况是怎么样的",
        "answer": "同学你好，欢迎来电详细咨询0851-28927462  27586101"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-遵义师范",
        "question": "①贵州艺考生音乐教育综合成绩454.75，全省排名591被该校录取的几率大吗 ②该校对于贵州艺考生 音乐教育的专业分数线和文化分数线 以及综合成绩的要求 ③往年该校音乐在贵州的录取位次是在多少 名以前",
        "answer": "同学你好，欢迎来电详细咨询0851-28927462  27586101"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-提档比",
        "question": "贵校今年的提档比是多少",
        "answer": "我校的提档比是100%"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-投档比",
        "question": "贵校今年的投档比是多少？",
        "answer": "我校的投档比是100%"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-录取",
        "question": "贵州省超过本科线四十几分能来吗",
        "answer": "同学你好，欢迎来电详细咨询0851-28927462  27586101"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-录取",
        "question": "贵州理科435 可以报汉语言文学吗 录取概率大不",
        "answer": "同学你好，欢迎来电详细咨询0851-28927462  27586101"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-录取",
        "question": "云南考生，高考409分，可以报考贵校什么专业啊",
        "answer": "同学你好，欢迎来电详细咨询0851-28927462  27586101"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-我459排位82500，有机会读贵校的定向就业吗？",
        "question": "位次",
        "answer": "同学你好，欢迎来电详细咨询0851-28927462  27586101"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-汉语言文学",
        "question": "贵州历史方向480，位次26351，报考贵校汉语言文学专业被录取的几率大吗",
        "answer": "你好，我校去年录取的汉语言文学文科类录取的最低位次是9256，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-贵州历史类录取",
        "question": "您好，请问纯文463分，位次33286可以被录取吗",
        "answer": "你好，文科我校去年录取的最低位次是16000多，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-录取",
        "question": "贵州理科435能报该校师范专业吗",
        "answer": "同学你好，欢迎来电详细咨询0851-28927462  27586101"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-重庆音乐生",
        "question": "老师你好，我想咨询一下，今年学校招重庆的音乐生吗，大概招的位次是多少。我今年在重庆音乐教育的综合排名是791，能上到该校吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎来电详细咨询0851-28927462  27586101"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-报考",
        "question": "本省物理类考生381建议报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，欢迎来电详细咨询0851-28927462  27586101"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-关于湖南招生",
        "question": "请问今年湖南文科招的汉语言文学预估提档线多少位次多少分？",
        "answer": "同学你好，不确定哦，这要取决于湖南报考我校的考生的情况"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-播音与主持",
        "question": "老师我想问一下贵校今年招播音艺考生吗？",
        "answer": "你好，今年没有哦"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-录取",
        "question": "请问贵州物化生类考生，排位55000余位，报考贵校与科大讯飞联合办学计算机有希望吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎来电详细咨询0851-28927462  27586101"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-四川文科美术生综合分482能上贵校的美术学吗？",
        "question": "或者是其他美术的专业",
        "answer": "同学你好，欢迎来电详细咨询0851-28927462  27586101"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-四川美术生文科",
        "question": "综合分482能上贵校的美术学师范吗",
        "answer": "同学你好，欢迎来电详细咨询0851-28927462  27586101"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-山东报考",
        "question": "请问山东纯文498 排名184841有希望报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，欢迎来电详细咨询0851-28927462  27586101"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-提档比",
        "question": "贵校今年的提档比是多少",
        "answer": "我校的提档比是100%"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-投档比",
        "question": "贵校今年的投档比是多少？",
        "answer": "我校的投档比是100%"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-遵师",
        "question": "老师请问一下贵州物理考生441有机会被本校录取不？",
        "answer": "同学你好，欢迎来电详细咨询0851-28927462  27586101"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-请问四川文科497有希望被录取吗",
        "question": "请问四川文科497有希望被录取吗",
        "answer": "同学你好，欢迎来电详细咨询0851-28927462  27586101"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-四川美术生录取",
        "question": "专业213，文化426，综合分479，省排名14601（文科）有冲刺被录取的希望吗？",
        "answer": "很有希望哦，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-录取",
        "question": "你好，请问今年四川文科505有希望能上学前教育吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎来电详细咨询0851-28927462  27586101"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-，贵州考物理389有机会被贵校录取吗？",
        "question": "，贵州考物理389有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，欢迎来电详细咨询，0851-27586103  28927462"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-录取",
        "question": "老师您好，我是贵州理科考生，分数434位次106572，有机会报考贵校的计算机科学与技术专业嘛？",
        "answer": "你好，欢迎你来电详细咨询，0851-28927462"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-录取",
        "question": "贵州历史方向480，位次26351，报考贵校汉语言文学专业几率大吗",
        "answer": "你好，欢迎你来电详细咨询，0851-28927462"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-四川理科录取",
        "question": "理科488能读贵校吗",
        "answer": "你好，欢迎你来电详细咨询，0851-28927462"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-录取",
        "question": "贵州省物理类128000有机会吗",
        "answer": "你好，欢迎你来电详细咨询，0851-28927462"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-面向四川招生嘛？",
        "question": "请问四川音教178综合分416排名3134能上贵校嘛？",
        "answer": "你好，欢迎你来电详细咨询，0851-28927462"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-录取",
        "question": "贵州411物生地，能否被录取社会工作专业？",
        "answer": "你好，欢迎你来电详细咨询，0851-28927462"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是多少？",
        "answer": "你好，请你来电详细咨询，0851-28927462"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-提档比",
        "question": "贵校今年的提档比是多少",
        "answer": "我校的提档比是100%"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-投档比",
        "question": "贵校今年的投档比是多少？",
        "answer": "我校的投档比是100%"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-录取",
        "question": "老师你好，我想咨询一下我音乐教育声乐方面264，历史类322有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，欢迎来电详细咨询0851-28927462"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-招生",
        "question": "贵校今年舞蹈招生多少人？",
        "answer": "你好，今年舞蹈编导对贵州招生计划是50人"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-录取",
        "question": "四川招生计划",
        "answer": "请你在“遵义师范学院招生信息网”或者“遵义师院招生办公室”微信公众号中查看"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-录取",
        "question": "您好，我想问一下今年我是物理专项441 位次99483，可以报考贵校哪些专业",
        "answer": "欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-录取",
        "question": "老师您好贵州考生理工方向413位次126059 报考贵校，能录取吗？",
        "answer": "欢迎报考，是否能录取取决于你在所有报考我校的考生中的名次。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-文科录取的最低位次是多少",
        "question": "文科录取的最低位次是多少",
        "answer": "你好，我们去年文科录取的最低位次是16000多"
    },
    {
        "schoolName": "遵义师范学院",
        "title": "遵义师范学院-录取",
        "question": "您好，想问一下湖南考生全理480能报贵校的计科专业吗?如果不能的话服从调剂可以吗?",
        "answer": "请到我校招生官网查询湖南省往年录取分数情况"
    },
    {
        "schoolName": "兴义民族师范学院",
        "title": "兴义民族师范学院-录取",
        "question": "贵州理科391有希望被该校的录取吗？能得到小学教育或财务管理专业吗",
        "answer": "已上省控线可报考，2023年小学教育录取最低分为429分，财务管理为415分。"
    },
    {
        "schoolName": "兴义民族师范学院",
        "title": "兴义民族师范学院-录取希望大不大",
        "question": "云南艺术类考生（文科），舞蹈学；专业分：208，文化分：461，请问被贵校录取的几率大吗？",
        "answer": "上云南省省控线可以报考，2023年录取最低分为202分。"
    },
    {
        "schoolName": "兴义民族师范学院",
        "title": "兴义民族师范学院-CHIYU",
        "question": "老师你好 我是物理类 438分 位次102545 有希望报考小学语文和英语吗",
        "answer": "已上省控线，欢迎报考我校，2023年我校小学教育录取最低分429分、英语录取最低分429分。汉语言文学专业仅招收历史类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "兴义民族师范学院",
        "title": "兴义民族师范学院-提档比例",
        "question": "请问贵校今年面向广西生源地的提档比例是多少",
        "answer": "考生您好，投档比例为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "兴义民族师范学院",
        "title": "兴义民族师范学院-四川美术",
        "question": "四川文科美术综合分510 位次在7003到7248有机会被录取吗",
        "answer": "考生您好，上省控线可报考，我校2023年在四川省美术专业录取最低分为242分。"
    },
    {
        "schoolName": "兴义民族师范学院",
        "title": "兴义民族师范学院-投档比",
        "question": "投档比是多少呢 存在被退档的情况吗",
        "answer": "考生您好，投档比为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "兴义民族师范学院",
        "title": "兴义民族师范学院-云南，文科，体育",
        "question": "文化437，体育78.27能到贵校体育相关专业学习吗？",
        "answer": "考生您好，我校2024年体育类专业在云南未招生。"
    },
    {
        "schoolName": "兴义民族师范学院",
        "title": "兴义民族师范学院-录取（兴义）",
        "question": "云南理科，文化350，音乐专业178，综合分52，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "上云南省省控线后可报考，2023年我校云南省音乐类录取最低分192分。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-录取",
        "question": "请问贵州省文科考生481位次26007报贵校的汉语言文学专业，思想政治教育，教育康复学当中哪个概率大一些呢",
        "answer": "你好录取机率要看填报我校的生源情况。建议参考我校往年录取数据填报。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-志愿填报",
        "question": "江西物化生考生486排名104527，能被贵校的统计学，新能源专业，人工智能，软件工程，应用化学，电气工程及其自动化，电子信息工程，自动化专业，机械设计制造极其自动化生物科学 材料化学 新能源科学与工程 数据科学与大数据技术 生物科学 人工智能 应用统计学 软件工程通信工程专业录取吗？",
        "answer": "你好，能否被录取要看填报我校志愿的情况。请参照我校在赣录取数据填报。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-预科",
        "question": "您好，贵校在读完预科之后是如何分专业的？",
        "answer": "你好。预科学生结束预科阶段学习后，根据预科分流办法，按预科学生填报的专业志愿和预科期间的综合成绩排序，由高到低择优录取。详情待预科入的后，参阅相关管理办法。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-重庆美术生",
        "question": "请问重庆美术类考生 选的物化政，文化359专业220.6综合分182.1，有机会被贵校某些专业录取吗",
        "answer": "你好，请参照往年我校在重庆录取数据填报。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-录取",
        "question": "请问一下文科排名大概三万能被贵校录取吗",
        "answer": "你好！请参照往年我校录取数据填报。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-2024年文科考生",
        "question": "老师好，我是黑龙江文科考生452分省排名16142有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好！请参照往年我校录取数据填报。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-安顺江西舞蹈生",
        "question": "综合排名1123能冲吗",
        "answer": "你好！请参照我校往年录取情况填报。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-安顺学院",
        "question": "江西音乐生文化357 音教分458.7排名1433 音表声乐465.91排名1364 有机会冲一冲吗",
        "answer": "你好！请参照我校往年录取数据填报。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-专业。",
        "question": "该贵校安，有专科批的专业吗？",
        "answer": "你好！我校不招专科。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-招生",
        "question": "今年在广东没有招生计划吗",
        "answer": "你好！今年我校继续面向广东招生，具体招生计划请查阅广东省考生招生主管部门公布的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-转专业",
        "question": "请问转专业具体要求是什么？成功率是多少？",
        "answer": "你好！学校制定有转专业管理办法。具体请咨询学校教务部门。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-录取",
        "question": "您好，老师，我是贵州的考生，想请问一下贵校对于我们投档比是多少？",
        "answer": "你好，我校投档比例一般为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-安顺学院",
        "question": "贵州美术生 文化484美术229.33综合分528.66 位次1120 可以报吗？希望大吗？有综合分和专业分要求吗？学校录取名次多少？",
        "answer": "你好！能否录取要看今年填报我校的生源情况。建议参考往年录取数据填报。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-国标生（安顺学院）",
        "question": "这边招国标生吗?我是江西舞蹈生二排在1255名有机会上贵校吗？专业227.5文化340，综合分数454.38，这边舞蹈专业的住宿条件怎么样",
        "answer": "你好！我校舞蹈专业没有舞种限制。可结合自身实际及学校历年录取数据填报。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-预科班",
        "question": "请问贵州考生理科370位次163438报预科班有机会吗？",
        "answer": "你好！请参照往年录取数据填报。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-贵州体育",
        "question": "贵州体育考生，物理类，文化355，体育122，综合300，综合排名4526-4581，有被贵校录取的希望不？",
        "answer": "你好！能否录取要看今年填报我校的生源情况。请参照往年录取数据填报。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-艺术生",
        "question": "老师好，我美术生 文化课337 专业课228 有希望考上吗？",
        "answer": "你好！能否录取要看今年填报我校的生源情况。请参照往年我校录取数据填报。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-退档",
        "question": "请问贵校投档比例多少，如果达到最低分数线是否会退档",
        "answer": "你好！我校投档比例为1：1。对进档考生若达不到国家招生政策和招生章程规定的，将作退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-录取",
        "question": "您好广东考生480分，物理类物化生，排位184000有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好！请参照往年录取数据填报。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-转专业",
        "question": "想了解一下贵校关于转专业的条件",
        "answer": "你好！学校制定有专门的转专业管理办法，你可登录学校教务部门网站查询或致电教务部门咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-江西文科523排名19966能上贵校思政教育专业吗？",
        "question": "新生宿舍怎么样？转专业政策是什么？",
        "answer": "你好！我校学生宿舍一般为6-8人间，新修建的宿舍正在已完成立项，年内有望动工新建。学校制定有专门的转专业管理办法，请登录学校教务部门网站或致电教务部门咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-四川美术文化383专业255综合分510位次7003有机会吗",
        "question": "四川美术文化383专业255综合分510位次7003有机会吗，在四川美术与设计类收多少人，收日语生吗，投档比是多少，可以转专业吗",
        "answer": "你好！今年在川美术与设计类投放1个招生计划，具体请查看四川省招生主管部门公布的招生专业目录。我校处外语类专业有语种限制外，其他专业不限制语种，但入学后一律以英语为公共外语组织教学。我校投档比例为1：1。转专业办法请致电咨询学校教务部门。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-录取",
        "question": "请问历史类471位次29828录取贵校几率大不大呢？去年的最低录取位次是多少呢",
        "answer": "你好！近年我校在黔文史类录取平均位次在2.4万左右，具体分省录取情况请参阅省招生考试院印发的报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-录取",
        "question": "招收江苏考生吗，物生地513能报考地理类专业吗",
        "answer": "你好！从往年录取情况分析，可以填报。但能否被录取，要看今天填报我校的生源情况。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-录取",
        "question": "贵州省117535名能报考贵校的环境过程于科学专业吗",
        "answer": "你好！从往年录取的分数和位次看，风险较大。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-录取概率",
        "question": "老师贵州理科448分录取贵校的药学专业有机会吗?",
        "answer": "你好！录取机率要看填报我校的生源情况。如想填报我校志愿，请参阅省招生考试院发布的相关历史数据。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-招生录取",
        "question": "广东物化政 468 排205632可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，如果你的分数达到广东最低控制线可填报我校，录取情况要看广东报考我校的生源情况。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-安顺学院",
        "question": "请问贵校在江西的招生人数是多少？与往年相比是否有所增减？",
        "answer": "你好，今年在江西计划招生13人，与上年持平，具体招生计划请查阅江西省考试院公布的招生专业目录。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-你好，四川美术综合分505.43能上吗",
        "question": "你好，四川美术综合分505.43能上吗",
        "answer": "你好，能够录取具体要看填报我校的生源情况。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-2023年艺术生录取",
        "question": "请问哈贵校2023年设计学、艺术设计、美术学的录取分数是多少？",
        "answer": "同学，你好，你可以在我校招生网上查看往年在在贵州省艺术类专业的录取情况，以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-预科",
        "question": "贵州历史448位次39731有没有希望报考预科",
        "answer": "同学，你好，今年多少分能被录取，目前还不知道，主要是要看到时候报考人数，你可以在我校招生网上查看往年在贵州省预科班的录取情况，以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-预科",
        "question": "贵州历史方向考生31361名，进预科班有多大希望？",
        "answer": "同学，你好，今年多少分能被录取，目前还不知道，主要是要看到时候报考人数，你可以在我校招生网上查看往年在贵州省预科班的录取情况，以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-四川往年艺术录取情况",
        "question": "四川美术艺体生美术235文化424可以读哪些学校",
        "answer": "同学，你好，今年多少分能被录取，目前还不知道，主要是要看到时候报考人数，你可以在我校招生网上查看往年在四川省艺术类的录取情况，以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-投档比",
        "question": "请问投档比是多少？",
        "answer": "同学，你好，我校的投档比列是1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-咨询",
        "question": "湖北，历政地469，排名31 651填报贵校，服从调剂，有机会冲一冲吗？",
        "answer": "同学，你好，今年多少分能被录取，目前还不知道，主要是要看到时候报考人数，你可以在我校招生网上查看往年在湖北省各专业的录取情况，以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-文科431排名19813",
        "question": "报考历史学录取几率大吗",
        "answer": "同学，你好，今年多少分能被录取，目前还不知道，主要是要看到时候报考人数，你可以在我校招生网上查看往年在黑龙江省各专业的录取情况，以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-山东艺术考生",
        "question": "山东艺术考生（航服）文344专业229，能否有希望报考贵校，谢谢您",
        "answer": "同学，你好，今年多少分能被录取，目前还不知道，主要是要看到时候报考人数，你可以在我校招生网上查看去年在山东省这个专业的录取情况，以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-本科录取",
        "question": "四川考生理科460 位次192766能被贵校录取吗",
        "answer": "同学，你好，今年多少分能被录取，目前还不知道，主要是要看到时候报考人数，你可以在我校招生网上查看往年在四川省各专业的录取情况，以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-美术生",
        "question": "美术生 理科综合分426能上吗 谢谢啦",
        "answer": "同学，你好，今年贵州省艺术类专业的录取规则是按照综合成绩来录取，相对往年有所改变，至于多少分能被录取，目前还不知道，主要是要看到时候报考人数。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-录取",
        "question": "湖南美术生全文362艺术227排名11035能被录取吗？",
        "answer": "同学，你好，今年多少分能被录取，目前还不知道，主要是要看到时候报考人数，你可以在我校招生网上查看往年在湖南省艺术类专业的录取情况，以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-录取",
        "question": "广西历史类美术生综合分458，名次458，有机会冲一冲贵校吗？（安顺学院）",
        "answer": "同学，你好，我校在广西没有艺术类专业的招生计划 。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-是否能被录取",
        "question": "贵州美术229.01，历史413，综合分492.76",
        "answer": "同学，你好，今年贵州省艺术类专业的录取规则是按照综合成绩来录取，相对往年有所改变，至于多少分能被录取，目前还不知道，主要是要看到时候报考人数。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-安顺学院",
        "question": "美术生 专业229.33文化484，综合分528.66可以报吗 安顺学院综合分要求多少，有专业分要求吗",
        "answer": "同学，你好，今年贵州省艺术类专业的录取规则是按照综合成绩来录取，相对往年有所改变，至于多少分能被录取，目前还不知道，主要是要看到时候报考人数。综合成绩和专业成绩达到省控线就可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-录取",
        "question": "15.今年江西体育类本科排名2376文化353，外语是日语能否录取贵校？",
        "answer": "同学，你好，今年多少分能被录取，目前还不知道，主要是要看到时候报考人数，你可以在我校招生网上查看往年在江西省体育类的录取情况，以作参考。我校的小语种有日语的。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-安顺学院",
        "question": "您好 想问贵校开设3➕2专本贯通的专业吗？招外省吗？分数线大概多少呢？",
        "answer": "同学，你好，我校没有开设。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-咨询",
        "question": "请问495报考本校地信专业的希望有多大",
        "answer": "同学，你好，今年多少分能被录取，目前还不知道，主要是要看到时候报考人数，你可以在我校招生网上查看往年在河北省各专业的录取情况，以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-录取",
        "question": "贵校你好 我是物理方向的考生 位次108763 能过录取上吗？",
        "answer": "同学，你好，今年是新高考改革的第一年，多少分能被录取，目前还不知道，主要是要看到时候报考人数，往年贵州省理工类我校录取的最低位次是90000多，没有超过100000，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-录取",
        "question": "您好。老师，江西物化地考了472分可以被录取贵校吗？",
        "answer": "同学，你好，今年多少分能被录取，目前还不知道，主要是要看到时候报考人数，你可以在我校招生网上查看往年在江西省各专业的录取情况，以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-安顺学院",
        "question": "您好，请问贵校今年是否在江西招本科批次呢？如果有，物理组有哪些专业呢？对应分数是多少？",
        "answer": "同学，你好，我校在江西省是有招生计划的，具体有哪些专业招生和往年在江西省的录取情况，你可以在我校招生网上，以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-艺术生",
        "question": "老师您好！江西美术生综合分495.5，排名6610，有机会录取安顺学院吗？学校开设公共日语吗",
        "answer": "同学，你好，今年多少分能被录取，目前还不知道，主要是要看到时候报考人数，你可以在我校招生网上查看往年在江西省艺术类的录取情况，以作参考。我校除了英语之外，还开设日语。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-录取",
        "question": "江西音乐生文化357 音表声乐1364 音教1433 有希望吗",
        "answer": "同学，你好，今年多少分能被录取，目前还不知道，主要是要看到时候报考人数，你可以在我校招生网上查看往年在江西省音乐学专业的录取情况，以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-江苏理科生",
        "question": "有面向江苏的招生计划吗？高考472分 排名17683 物政地组合 上贵校的概率大吗？服从调剂",
        "answer": "同学，你好，我校今年在江苏省是有招生计划的，多少分能被录取，目前还不知道，主要是要看到时候报考人数，你可以在我校招生网上查看往年在江苏省的录取情况，以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-录取",
        "question": "四川美术生专业234.67，文化367，综合分476.8，位次15200，有机会录取吗",
        "answer": "同学，你好，今年多少分能被录取，目前还不知道，主要是要看到时候报考人数，你可以在我校招生网上查看往年在四川省艺术类的录取情况，以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-安顺学院",
        "question": "云南体育生393体育71全省位次92827能报贵校吗",
        "answer": "同学，你好，我校在云南省没有体育生的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-湖南招生",
        "question": "2024面向湖南历史类招生嘛",
        "answer": "同学，你好，2024年我校在湖南省有历史类的招生计划的。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-安顺学院",
        "question": "①贵州艺考生音乐教育综合成绩454.75，全省排名591被该校录取的几率大吗 ②该校对于贵州艺考生 音乐教育的专业分数线和文化分数线 以及综合成绩的要求 ③往年该校音乐在贵州的录取位次是在多少 名以前？",
        "answer": "同学，你好，我校艺术类的录取规则，你可以在我校招生网上查看招生章程，每年各专业录取情况上面也有，你可以在上面查询一下。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-舞蹈类",
        "question": "文科文化377可报？",
        "answer": "同学，你好，只要上线就可以报考我校，至于多少分能被录取，目前还不知道，你可以在我校招生网上查询各专业往年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-历史学",
        "question": "你好，贵州历史方向480，位次26351，有希望报考贵校历史学专业吗？",
        "answer": "同学，你好，今年是新高考改革的第一年，多少分能被录取，目前还不知道，主要是要看到时候报考人数，你可以在我校招生网上查看往年在贵州省的录取情况，以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-日语",
        "question": "贵校有无日语公开课？",
        "answer": "家长，你好，进校后除了英语外，我校开设日语。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-录取",
        "question": "贵校今年在辽宁省招生所设的思想政治教育（师范类）和农村区域发展两个专业是今年新开的专业吗",
        "answer": "同学，你好，这两个专业不是新专业，只是第一次在辽宁省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-四川美术",
        "question": "四川美术文科综合分510 位次在7003到7248有希望被录取吗",
        "answer": "同学，你好，今年多少分能被录取，目前还不知道，主要是要看到时候报考人数，你可以在我校招生网上查看往年在四川省艺术类的录取情况，以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-投档比",
        "question": "投档比是多少 存在被退档的情况吗",
        "answer": "同学，你好，我校的投档比例是1:1，进档后只要体检合格，一般不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-贵州艺考生",
        "question": "贵州艺考生 音乐教育综合分为454.75分 全省排名591被该校录取几率大吗？",
        "answer": "同学，你好，今年是新高考改革的第一年，艺术类录取的规则较往年也有所改变，多少分能被录取，目前还不知道，主要是要看到时候报考人数，你可以在我校招生网上查看往年在贵州省艺术类的录取情况，以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "家长，你好，我校没有俄语，进校后除了英语外，小语种只开设日语。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是多少？",
        "answer": "同学，你好，今年多少分能被录取，目前还不知道，主要是要看到时候报考人数，你可以在我校招生网上查看往年在云南省的录取情况，以作参考，理工类专业的学费一般都是4200元。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-录取",
        "question": "贵州411物生地有机会录取旅游管理专业吗？是否应该填在稳的位置？",
        "answer": "同学，你好，今年是新高考改革的第一年，多少分能被录取，目前还不知道，主要是要看到时候报考人数，你可以在我校招生网上查看往年在贵州省的录取情况，以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-面向四川招生嘛？",
        "question": "请问四川音教178综合分416排名3134能上贵校嘛？",
        "answer": "同学，你好，今年多少分能被录取，目前还不知道，主要是要看到时候报考人数，你可以在我校招生网上查看往年在四川省艺术类的录取情况，以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-录取",
        "question": "贵州排名34262，政治历史生物，能被贵校汉语言文学录取的概率大吗？",
        "answer": "同学，你好，今年是新高考改革的第一年，多少分能被录取，目前还不知道，主要是要看到时候报考人数，你可以在我校招生网上查看往年在贵州省的录取情况，以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-录取",
        "question": "湖南舞蹈生专业250文化331有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学，你好，今年多少分能被录取，目前还不知道，主要是要看到时候报考人数，你可以在我校招生网上查看往年在湖南省舞蹈专业的录取情况，以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-录取",
        "question": "我想问一下就是416文科的排名54520可以报嘛",
        "answer": "同学，你好，今年是新高考改革的第一年，多少分能被录取，目前还不知道，主要是要看到时候报考人数，你可以在我校招生网上查看往年在贵州省的录取情况，以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺学院",
        "title": "安顺学院-云南考生理科425位次100860有希望进贵校吗",
        "question": "老师您好我想问一下，云南考生理科425位次100860有希望进贵校吗？有什么推荐的专业吗？",
        "answer": "同学，你好，今年多少分能被录取，目前还不知道，主要是要看到时候报考人数，你可以在我校招生网上查看往年在云南省的录取情况，以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州工程应用技术学院",
        "title": "贵州工程应用技术学院-请问贵校的投档比",
        "question": "请问贵校的投档比是多少",
        "answer": "考生你好，我校的投档比例为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取考研转专业",
        "question": "湖北物化生495排名9w3录取概率大吗？可以选择哪些专业呢？可以考研吗？专业好转吗？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在湖北理工最低录取分483，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-报考",
        "question": "河南理科465可以报考本科二批普通类吗",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在河南理工最低录取分472，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-1",
        "question": "我的专业课180.18文化课335综合分392.73位次4979是否能报贵校",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在山东艺术类最低录取分502，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "我是河南理科考生，今年480分想冲一下贵校，请问贵校:1如果服从调剂会不会背退档.2入学后能不能转专业，每个班有几个名额，有什么要求.3是否可以修双学位，要求是什么.4自动化是否有保研资格，保研率是多少.5学校有几个校区，自动化在哪个校区.",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在河南理工最低录取分472，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取规则",
        "question": "老师您好，贵校投档比是1:1吗，我省都是这样吗？，如果贵校招100人，投档比为105%，而且这105人都满足各种条件，是不是那剩下的5人会因为优胜劣汰被退档呢，且我省是平行志愿，没有服从调剂，就是说那5个人必须被退档呢？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校按1:1投档，详细录取规则以招生章程公布为准"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-投档比",
        "question": "贵校在广东的投档比是多少？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在广东理工最低录取分491，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "您好 湖南物化政454 位次14W+能否有机会进入贵校",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在湖南物理类最低录取分454，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-重庆美术生",
        "question": "请问重庆美术类考生 选的物化政，文化359专业220.6综合分182.1，有机会被贵校某些专业录取吗",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在重庆美术最低录取分204，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "您好，我是广西的考生历史类，分数495排名17357，想报考本校的历史学专业，能行吗？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在广西文史最低录取分459，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2024年在江苏没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "江西省美术生综合排名15000有机会上贵校吗",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2024年在江西没有艺术类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "请问一下文科排名大概三万能被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在广西文史类最低录取分459，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "江西理科464有机会录取吗",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在江西理工最低录取分462，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "老师您好，河南理科449报考贵院校能报哪些专业",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在河南理工类最低录取分472，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-调剂",
        "question": "请问如果被调剂，是在对四川招生的专业里面调剂还是所有专业里面调剂呢？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！若调剂 ，是在我校对四川招生的专业中调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-凯里学院",
        "question": "请问贵校美术类专业对色盲有限制吗？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校录取过程中关于身体要求，是严格按照教育部的体检条款来实施的，请您认真阅读教育部的体检文件，了解关于色盲专业受限的内容"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-住宿",
        "question": "您好，请问贵校的宿舍是每栋都是四人间吗？如果不是，那具体如何分配呢？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校住宿是4人间，上面的床，下面是书桌形式。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "您好，老师，我是贵州的考生，想请问一下贵校的考生投档比是多少？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校是按是1:1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-咨询",
        "question": "山东民舞综合分409，排名3790，能否报考贵校被录取",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在山东舞蹈最低录取分511，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "贵校是专业清吗",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！关于我校录取政策 请认真研读我校招生简章。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-投档比",
        "question": "请问贵校面向贵州省招生投档比是多少？所有专业都一致吗？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校是按1:1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-民族班",
        "question": "贵校的民族班必须要报考民汉双语吗",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！民族班是对少数民族招生的类型，专业计划有限，不需要民族语言测试，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-凯里",
        "question": "贵州美术242 综合484有机会录吗，位次能取到多少？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在贵州美术最低录取分248，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "河南理科472有机会被学校的自动化录取吗",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在河南理工最低录取分472，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-凯里学院",
        "question": "老师你好，我想问一下，重庆理科448可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在重庆物理类最低录取分为447分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "贵州省117535名可以报考贵校吗，能报考贵校哪个专业",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在贵州物理类最低录取分为418分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-凯里学院",
        "question": "老师你好，我想请问一下，重庆理科448能否报考贵校啊？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在重庆物理类最低录取分为447分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-投档比",
        "question": "今年贵州新高考请问贵校今年在贵州招生的投档比为多少谢谢",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在贵州物理类最低录取分为418分，我校按1:1投档，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-转专业",
        "question": "老师你好，假设贵校某专业在A省招生，并未在B省招生，B省考生考上贵校后能否转至该专业",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校转专业是根据学校文件来办理的。详细条款请看教务处网站。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-艺体",
        "question": "四川美术515可以被录取吗",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在四川设计学类最低录取分为241分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-专业",
        "question": "老师你好，请问贵校500专业组转专业难度大吗",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在福建物理类最低录取分为476分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "请问广东历史477 排位54722有机会到贵校学习思想政治教育吗",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在广东历史类最低录取分为491分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-少数名族预科班",
        "question": "贵族考生历史方向31000多名，有机会报考贵校的预科班吗？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在贵州少数民族预科文史类最低录取分为498分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取分数线",
        "question": "贵州美术艺考生，艺考分数237.33，高考分数357，综合分475。请问可以上贵校的美术专业吗？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在贵州美术学最低录取分为248分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "贵州考生，物化生，高考成绩470，位次73623，能被凯里学院的计算机科学与技术专业录取吗？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在贵州计算机科学与技术专业最低录取433分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-贵州考生，请问贵校，计算机科学与技术，是否能录取",
        "question": "贵州考生，物化生，高考成绩470，位次73623，能被凯里学院的计算机科学与技术录取吗？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在贵州理工类最低录取分为418分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "广西，历史分向，成绩446，位次32506～32928，有机会上该校吗？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在广西文史最低录取分为459分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-报考",
        "question": "湖北，物化政482分，位次103611 ~ 104429，服从调剂，报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在湖北物理类最低录取分为472分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-少数民族预科班",
        "question": "请问预科班的专业是怎么按排的",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校预科班不分专业，要经过一年后参加直升考试后才定专业。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-报考",
        "question": "湖北理科491报贵校的工程造价有希望吗？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在湖北理工最低录取分为472分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "请问该校园艺专业在广西理科录取分数线是多少",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在广西理工类最低录取分为423分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在山东音乐学最低录取分为502分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "四川文科美术生506.5 位次7606—7904录取概率大吗",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在四川设计学类最低录取分为241分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "四川理科496能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在四川理工最低录取分为480分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-四川",
        "question": "四川理科496能被贵校录取吗？建议填报吗？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在四川理工最低录取分为480分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "河南理科，468，位次200514---202264，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在河南理工最低录取分为472分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-报考",
        "question": "老师您好！我是湖北考生，但是英语考试只有80分，能报考贵样的计算机科学与技术专业（中外合作办学）吗",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校中外合作专业招生规定，英语成绩要达到90分才能报考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-报考",
        "question": "福建物生政496，排名77007可以上吗",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在福建物理类最低录取分为476分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-凯里学院",
        "question": "广东文科生499 省排39583可以上贵校的思想政治教育嘛？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在广东历史类最低录取分为491分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取概率",
        "question": "可以录取到该校吗？要是可以的话，有什么专业可以推荐一下",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在贵州理工最低录取分为418分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "四川文科生499报考贵校的几率如何",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在四川文史最低录取分为496分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-预科",
        "question": "位次121778，分数418。报考贵校预科班可以被录取吗？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在贵州预科理最低录取分为393分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "重庆文化389艺术226.8综合排名4611能否被录取",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在重庆艺术类最低录取分为204分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-四级考试啥时候能考？",
        "question": "大一可以考四级吗/",
        "answer": "考生您好，我校大一也可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-志愿（凯里学院）",
        "question": "你好，请问贵州体育类考生综合分 位次2027，有机会吗？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在贵州体育文最低录取分为355分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-招生",
        "question": "贵校今年有在江西招美术生吗？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2024年在江西没有艺术类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-贵州美术生（klxy）",
        "question": "老师你好！历史类文化409，专业229，综合分490，省排名4539，有望报贵校吗",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在贵州美术最低录取分为248分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-投档",
        "question": "贵校投档比是多少，只要投进了，服从调剂就录取，还是有退档可能",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在四川文史最低录取分为496分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取美术生。",
        "question": "请问贵校招收云南省美术生。美术245.8文化402。有希望吗？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2024年在云南没有艺术类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-凯里学院",
        "question": "老师你好，我是湖南省考生，物化生441，被贵校录取的概率大不大？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在湖南理工最低录取分为454分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-艺术生录取",
        "question": "重庆美术生文化350，专业226，综合183，有机会走贵校的美术相关专业不呀？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在重庆美术专业最低录取分为204分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-招生",
        "question": "招安徽考生吗",
        "answer": "今年我校在安徽没有招生计划，请您知晓。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-体育专业",
        "question": "体育生历史最低录取分数线是多少",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在贵州体育文最低录取分为355分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-凯里学院",
        "question": "您好 想问贵校开设3➕2专本贯通的专业吗？招海南吗？分数线大概多少呢？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校没有开设3➕2专本贯通的专业"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-凯里学院录取",
        "question": "贵州美术生综合分482.76排名5490 文化分378排名70879 艺术分235.01排名5668能否上贵校？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在贵州美术最低录取分为248分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-山东，文史类 历史生物政治，464分，位次270600，报本",
        "question": "山东，文史类 历史生物政治，464分，位次270600，报本学院 有机会吗，谢谢",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2024年在山东没有历史类专业的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "天津女纯文518位次33731被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！我校2023年在天津文史最低录取分为516分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-预科班",
        "question": "预科会给汉语文学专业吗",
        "answer": "考生您好：凯里学院预科直升专业时，会根据当年招生计划来设置专业，请您仔细考虑"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-预科录取",
        "question": "你好 贵州文科考生479位次26717填报贵校预科可能性大吗",
        "answer": "考生您好：凯里学院2023年在贵州文史最低录取分为521分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-报考",
        "question": "山东考生物化地 470 位次254158能报考计算机科学与技术（中外合作办学）吗",
        "answer": "考生您好：凯里学院2023年在山东计算机科学与技术（中外合作）专业最低录取分为475分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "老师您好，我是贵州2024届物理类考生，高考分数为413，位次12万左右，能报考贵校的什么专业呢？",
        "answer": "考生您好：凯里学院2023年在贵州理工最低录取分为418分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-甘肃历史方向",
        "question": "甘肃历史方向考生，445，全省18322名，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "考生您好：凯里学院2023年在甘肃历史类专业最低录取分为451分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-民族班和预科班分数线",
        "question": "请问，13万7千可以进预科班吗",
        "answer": "考生您好：凯里学院2023年在贵州理工最低录取分为418分，民族班最低405分，预科班最低385分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "河南理科450有没有机会",
        "answer": "考生您好：凯里学院2023年在河南理工类专业最低录取分为472分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "专业综合分排名相同的情况下，优先看什么分录取呀",
        "answer": "考生您好：凯里学院2023年在重庆历史类专业没有投放招生计划，请您仔细思考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-凯里学院：河南理科461 位次214397 能不能被录取，",
        "question": "河南理科461 位次214397 河南招生人数有多少？都招什么专业？能不能被录取",
        "answer": "考生您好：凯里学院2023年在河南理工最低录取分为472分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "四川美术生综合分480 专业224 有希望录取贵校吗？",
        "answer": "考生您好：凯里学院2023年在四川设计类最低录取分为241分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-我是河南国标艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？",
        "answer": "考生您好：凯里学院2024年在河南没有艺术类计划，请您按实际专业填报"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-凯里学院",
        "question": "请问该校往年招收重庆美术生的录取线是多少或者录取分数大概是多少 录取公式还是按照重庆本省的公式依次录取吗",
        "answer": "考生您好：凯里学院2023年在重庆美术最低录取分为204分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "老师您好，江西省物化地471，全省122659有机会录取贵校吗",
        "answer": "考生您好：凯里学院2023年在江西理工类最低录取分为462分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "您好，请问纯文463分位次33286可以报考预科吗,,Ծ^Ծ,,",
        "answer": "考生您好：凯里学院2023年在贵州文史最低录取分为521分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "贵州理科439能录取贵校吗？",
        "answer": "考生您好：凯里学院2023年在贵州理工最低录取分为418分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-舞蹈类",
        "question": "文科文化377，排位71661可报？",
        "answer": "考生您好：凯里学院2023年在贵州舞蹈最低录取分为219分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "您好福建物化生506，位次70197能报考物联网工程吗",
        "answer": "考生您好：凯里学院2023年在福建物理类最低录取分为476分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "贵州理科435能录上吗？概率大不？",
        "answer": "考生您好：凯里学院2023年在贵州理工最低录取分为418分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-老师你好，河南理科462能报咱们的高收费计算机科学与技术吗？",
        "question": "理科",
        "answer": "考生您好：凯里学院2023年在河南计算机科学与技术（中外合作）专业最低录取分为454分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "云南理科460分位次76412能不能进贵校的地理科学师范类",
        "answer": "考生您好：凯里学院2023年在云南理工最低录取分为437分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-四川美术",
        "question": "四川美术文科综合分510 位次在7003到7248有希望被录取吗",
        "answer": "考生您好：凯里学院2023年在四川美术最低录取分为241分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-投档比",
        "question": "投档比是多少呢 有被退档的情况吗",
        "answer": "考生您好：凯里学院2023年在四川文史最低录取分为496分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "位次23059文科报得起汉语言专业吗",
        "answer": "考生您好：凯里学院2023年在贵州文史最低录取分为521分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-凯里学院录取",
        "question": "河南理科461 位次214397 能不能被录取，能被录取到什么专业 河南招生人数有多少？都招什么专业？",
        "answer": "考生您好：凯里学院2023年在河南理工最低录取分为472分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "福建考生历史451排名22133有机会上贵校吗",
        "answer": "考生您好：凯里学院2023年在福建历史类没有投放计划，请您根据您的分数，仔细思考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-天津考生排名39300成绩497",
        "question": "报考本校化学或物理学有希望吗？",
        "answer": "考生您好：凯里学院2023年在天津最低录取分为502分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "广西文科生418位次44062可以上贵校吗？",
        "answer": "考生您好：凯里学院2023年在广西文史类专业最低录取分为459分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "老师，重庆物化生481，第71325，被录取概率大不大",
        "answer": "考生您好：凯里学院2023年在重庆物理类专业最低录取分为452分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "贵州84717，457分有机会进吗",
        "answer": "考生您好，感谢你关注凯里学院，我校去年贵州理工类最低录取分为418分，请根据您的分数，仔细思考填报。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-加分",
        "question": "贵校是否承认四川省贫困县加分的25分",
        "answer": "您好，我校认可四川省的加分政策。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "贵州历史类考生506，语文115，位次17339，能被贵校的汉语言文学专业录取吗？",
        "answer": "考生您好 我校2023年汉语言文史专业最低录取分为529分，请您根据您的分数，认真考虑填报"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-关于今年贵校的专业分数线",
        "question": "请问“数学与数学应用”专业分数线是多少呢",
        "answer": "考生您好，2023年我校数学与应用数学最低录取分为447分，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-学费问题",
        "question": "请问中外合作专业的学费和其他专业差不多吗",
        "answer": "考生您好，我校中外合作办学专业为24000元。和普通专业的学费有很大差别。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "四川理科483能进入贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校去年在四川录取最低分数为480分，请您知晓。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "老师您好贵州考生理工方向413位次126059 报考贵校，能录取吗？",
        "answer": "考生您好，2023年我校理工类专业最低录取分为418分，感谢您的关注."
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-你好，我是湖南考生美术242，文化339有机会录取贵校吗",
        "question": "你好，我是湖南考生美术242，文化339有机会录取贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校去年在湖南没有美术学招生计划，没有录取分做比较，请您根据湖南省划线分认真思考填报。感谢你的关注"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-加分政策",
        "question": "对于四川三州十七县两区的加分政策，贵校完全认可吗？",
        "answer": "考生您好，我校认可四川省加分政策的加分。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "凯里学院你好！我是贵州（历史政治地理）考生，24年分数为522，排名为12849，可以被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，2023年我文史类最低录取分为521分，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-民汉双语预科",
        "question": "416排名54520可以报这个吗",
        "answer": "考生您好，2023年我校民汉双语预科文史类最低录取分为482分，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-民汉双语预科",
        "question": "我想问一下，就是今年民汉双语预科大概招的那个分数线是多少呀416可以上吗？文科的",
        "answer": "考生您好，2023年我校民汉双语预科文史类最低录取分为482分，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-录取",
        "question": "福建考生421省排名129468",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院。我校2023年在福建录取最低分为461分。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-四川舞蹈生",
        "question": "综合分476.7可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，感谢您关注凯里学院！今年我校在四川舞蹈学专业无计划，请您根据我校实际招生计划填报。"
    },
    {
        "schoolName": "凯里学院",
        "title": "凯里学院-民族班",
        "question": "少数民族预科班要考民族口语吗",
        "answer": "您好，欢迎报考凯里学院。我校少数民族预科班不需要民族语言测试。但是，少数民族预科双语班是需要民族语言测试的。"
    },
    {
        "schoolName": "黔南民族师范学院",
        "title": "黔南民族师范学院-宿舍条件",
        "question": "你好，我想问一下黔南民族师范学院是否是上床下桌且配备空调和独立卫浴有?",
        "answer": "同学你好，我校的宿舍都有上床下桌和独立卫浴，但是由于贵州的天气气候变化不是很大，所以并未配备有空调，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "黔南民族师范学院",
        "title": "黔南民族师范学院-录取",
        "question": "贵州排名34262，政治历史生物，能被贵校物流管理录取的概率大吗？",
        "answer": "同学你好，请登录黔南民族师范学院招生与就业指导处招生网 https://zsw.sgmtu.edu.cn/作参考，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "黔南民族师范学院",
        "title": "黔南民族师范学院-录取",
        "question": "你好，四川理科474，省排名173422，有希望被贵校录取吗，服从调剂",
        "answer": "同学你好，请登我校网https://zsw.sgmtu.edu.cn/点击历史录取数据，可以参考四川历史录取数据。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州民族大学",
        "title": "贵州民族大学-贵州民族大学",
        "question": "广西考生414分，服从调剂录取贵校概率多大呢？ 入学贵校后可以转专业吗？大概每班多少的名额？",
        "answer": "请登录贵州民族大学本科招生信息网查看我校往年录取情况，欢迎报考贵州民族大学，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-录取",
        "question": "老师您好，我是铜仁的文科体育生，我的综合分为348，全省排名一千一百名，有没有希望报考贵校？",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校各专业在各生源省份的最低录取分数做判断"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-我是湖北考生，今年471，排名31005,",
        "question": "如果选择专业组1，服从调剂，有机会录取吗",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校各专业在各生源省份的最低录取分数及位次做判断"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校各专业在各生源省份的最低录取分数及位次做判断"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校各专业在各生源省份的最低录取分数及位次做判断"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-重庆美术生",
        "question": "请问重庆美术类考生 选的物化政，文化359专业220.6综合分182.1，有机会被贵校某些专业录取吗",
        "answer": "很遗憾，我校2024年在重庆没有艺术类专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-贵阳学院",
        "question": "贵州考生，物生地组合，总分410，排名128616，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校各专业在各生源省份的最低录取分数及位次做判断。因今年新高考改革，建议参考21-23年录取数据。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-录取",
        "question": "老师您好，我是铜仁的体育文科生，综合分348，全省排名一千一百名，有没有希望报考贵校",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校各专业在各生源省份的最低录取分数及位次做判断"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-贵阳学院",
        "question": "请问河南理科会计学2023年录取分数线是多少呀",
        "answer": "我校没有会计学招生专业。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-询问",
        "question": "我想报电子信息工程排名是多少",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校各专业在各生源省份的最低录取分数及位次"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-投档比例",
        "question": "老师您好！请问贵阳学院2024年在贵州的投档比例是多少？",
        "answer": "我校投档比例为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-美术生",
        "question": "广西综合分473.5，文化380有机会录取贵校吗，位次6200，对应去年509",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校各专业在各生源省份的最低录取分数及位次做判断"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-能不能被录取",
        "question": "我是贵州考生，物化生458分位次83494。想报机械类专业，有机会吗？",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校各专业在各生源省份的最低录取分数及位次做判断"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-贵阳学院",
        "question": "你好，福建考生史政地美术生综合分489.5，文化专业双过线，高考语种选日语，报考贵校有机会录取吗",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校各专业在各生源省份的最低录取分数结合当年位次做判断"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-录取问题",
        "question": "老师，您好。我是广西2024届的高考考生，选科物化地，成绩为464分，排名为82090。如果我以贵校为第一批志愿，且服从调剂，那么我有被贵校录取的可能吗，可能性大不大",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校各专业在各生源省份的最低录取分数及位次做判断"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-投档比",
        "question": "请问贵校投档比是多少",
        "answer": "我校投档比例1:1"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-录取",
        "question": "我是今年的贵州考生，选全文的高考考了510，能上贵校的汉语言文学专业吗？",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校各专业在各生源省份的最低录取分数及位次做判断"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-录取",
        "question": "山东美术生文化课335，专业232，综合分457.5，位次20103有机会录取吗？",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校各专业在各生源省份的最低录取分数及位次做判断"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-外省报考",
        "question": "老师我想问一下，贵校是否认可四川省汉族考生的加分政策",
        "answer": "根据我校2024年普通本科招生章程"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-志愿",
        "question": "贵校志愿投档比是多少",
        "answer": "我校投档比例为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-物理学",
        "question": "2024贵州理科物化生447分，位次：93537.可以报贵校的物理学吗录取吗",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校各专业在各生源省份的最低录取分数及位次做判断"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-录取",
        "question": "贵州考生，物生地组合，总分410，排名128616，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校各专业在各生源省份的最低录取分数及位次做判断"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-录取",
        "question": "贵州考生，物生地组合，总分410，排名128616，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校各专业在各生源省份的最低录取分数及位次做判断"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-报考",
        "question": "贵州 历史方向517 位次14224有机会报考吗 以及贵州省第一届新高考在贵校的投档比是1:1吗（院校+专业没有服从调剂）",
        "answer": "我校投档比例为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-咨询投档录取比",
        "question": "您好，请问贵校提档比例是多少？是否是100%？不退档",
        "answer": "我校投档比例为100%"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-录取",
        "question": "您好 贵州文科458排名3万5可以报贵校吗",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校各专业在各生源省份的最低录取分数及位次做判断。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-录取",
        "question": "（贵阳学院）广西历史艺术生综合分458，名次8254，有机会冲一冲贵校吗？",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校各专业在各生源省份的最低录取分数及位次做判断"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-录取",
        "question": "老师，音乐教育综合分412.76排1340可以报考你们学校嘛？贵校今年的综合分录取分数线是在什么位置?",
        "answer": "2024年贵州艺术类投档原则发生改变，以综合分进行投档，无法判断是否可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-报考咨询",
        "question": "湖北考生文科政史地525分报考贵校法学专业机会大不大",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校各专业在各生源省份的最低录取分数及位次做判断"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-贵州美术",
        "question": "专业229、文化305，综合439.16，报考本校的几率大吗？",
        "answer": "2024年贵州艺术类投档原则发生改变，以综合分投档，无法判断是否可报"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-录取",
        "question": "老师，贵州纯文考生位次2.1万报本校什么专业可以稳上？",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校各专业在贵州省的最低录取分数及位次，用今年的分数位次和近三年位次做比较判断。因今年新高考，建议主要参考21-22年的数据。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-贵阳学院",
        "question": "云南理科483，位次60709，能被贵校录取吗？",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校各专业在云南省的最低录取分数及位次，用今年的分数位次和近三年位次做比较判断"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-湖北考生",
        "question": "湖北理科生，物生地443报考贵校生物科学希望大不大",
        "answer": "我校生物科学选考科目要求为物理化学。很遗憾，根据你的选考科目，不能报考生物科学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-录取",
        "question": "您好 湖南省物化生考生体育272 文化381 有希望被录取吗",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校体育教育专业在贵州省的最低录取分数及位次，用今年的分数位次和近三年位次做比较判断。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-贵州考生物化生439分101019名预科稳吗老师",
        "question": "贵州考生物化生439分101019名预科稳吗老师",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校少数民族预科最低录取分数及位次，用今年的分数位次和近三年位次做比较判断。因今年新高考，建议主要参考21-22年的数据"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-数学与应用数学专业",
        "question": "安徽物生政312分位次294576有希望报考数学与应用数学专业吗",
        "answer": "很遗憾，我校在安徽省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-请问美术生的录取位次是多少",
        "question": "贵州考生",
        "answer": "因今年新高考改革，艺术类投档规则发生变化，以综合分进行投档（往年按照文化上线，专业成绩投档），所以往年位次不具备参考性。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-录取",
        "question": "老师您好，请问贵校英语专业英语要达到多少分可以符合要求",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校各专业在贵州省的最低录取分数及位次，用今年的分数位次和近三年位次做比较判断。因今年新高考，建议主要参考21-22年的数据。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-咨询",
        "question": "请问，广西考生物理类394，排位14万，能被贵校录取吗？录取机会大不大？服从调剂",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校各专业在云南省的最低录取分数及位次，用今年的分数位次和近三年位次做比较判断。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-贵阳学院美术",
        "question": "美术生 专业229.33文化484，综合分528.66可以报吗 贵阳学院综合分要求多少，有专业分要求吗",
        "answer": "因今年艺术类投档原则发生改变，无法预判报考可能性。美术学专业无专业分要求"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-山东美术",
        "question": "文化课357专业课246.2综合分486.25可以报考吗",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校各专业在山东省的最低录取分数及位次做判断。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-录取",
        "question": "贵州考生考了406分是否可以报贵校的食品质量与安全专业，如果没有达到专业分，那么可以推荐其他专业的吗？",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校各专业在贵州省的最低录取分数及位次，用今年的分数位次和近三年位次做比较判断。因今年新高考，建议主要参考21-22年的数据。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-物理学数据",
        "question": "有没有2021-2022的物理学数据",
        "answer": "物理学为23年新增专业，因此没有21-22年录取数据。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-录取",
        "question": "14.今年江西体育类本科排名2376文化353，外语是日语能否录取贵校？",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校体育教育专业在江西省的历年最低录取分数及位次进行判断。我校除了英语专业语种限制英语外，其他专业语种不做限制。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-福建理科493分，有希望被贵校录取吗",
        "question": "福建理科物化生493分，排名79132，有希望被贵校的生物科学或者其他专业录取吗",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校各专业在福建省的最低录取分数及位次做判断。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-录取",
        "question": "贵州文科考生509，排名16387，有希望录取到法学专业吗？",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校各专业在贵州省的最低录取分数及位次，用今年的分数位次和近三年位次做比较判断。因今年新高考，建议主要参考21-22年的数据。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-咨询",
        "question": "江苏物化473，可以报考吗",
        "answer": "根据你的选科，是可以报考我校在江苏省的招生专业。请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校各专业在江苏省的最低录取分数及位次，主要参考近三年最低录取分数和位次做比较判断。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-体育",
        "question": "体育综合分298.5排名4100，文化分362排名169087，有机会报考贵校嘛？",
        "answer": "根据贵州省体育类投档规则，按照综合分从高到低进行排序投档。请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中查看我校体育类专业在贵州省的最低录取分数，参考近三年录取分数情况及位次做比较判断。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-体育生录取",
        "question": "老师您好，云南文科，体育学的足球专业分80.87，文化分416，有机会被贵校录取吗？期待您的回复，谢谢！",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校各体育专业在云南省的最低录取分数及位次，用今年的分数位次和近三年位次做比较可以大致判断是否能进。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-录取",
        "question": "请问贵州物理方向481，65139想上工科专业可以吗",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校各专业在贵州省的最低录取分数及位次，因今年新高考改革，建议主要参考21-22年的录取数据进行判断。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-艺术生",
        "question": "老师您好，江西美术生综合分495.5，排名6610，有机会录取吗",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校艺术类专业在江西省的历年最低录取分数，用今年的分数位次和近三年最低录取分数对应的位次做比较可以大致判断。当然，也要结合今年江西省艺术类专业投档原则考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-招生计划",
        "question": "招生计划是1:1的范围吗",
        "answer": "我校2024年的投档比例为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-录取",
        "question": "请问贵校今年对安徽省文科招生吗 ，具体什么专业？人数多吗",
        "answer": "很遗憾，我校在安徽省无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-录取",
        "question": "我是贵州省考生，分数440，位次100324，请问一下能不能上贵校的物理系",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校各专业在贵州省的最低录取分数及位次，用今年的分数位次和近三年位次做比较可以大致判断。因为今年是新高考第一年，建议主要参考2021年和2022年数据。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-体育类考生录取规则",
        "question": "高校录取规则中有一个点我不是很懂，就是：投档综合成绩相同时，按生源省同分排序规则进行录取。是不是意外着如果你所在这段同分位次人数多的话也有可能面临退档风险？",
        "answer": "根据我校2024年普通本科招生章程第九条关于艺术类、体育类进档考生投档成绩相同时的排序规则规定，从高到低排序后，如果处于最低投档分数出现同分位，就会面临退档风险。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-录取",
        "question": "河南理科462能进贵校吗？",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校各专业在河南省的最低录取分数及位次，用今年的分数位次和近三年位次做比较可以大致判断是否能进。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-投档比",
        "question": "贵校的投档比是多少呢？",
        "answer": "我校投档比例为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-投档比",
        "question": "今年贵校投档比是多少",
        "answer": "我校投档比例为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-招生",
        "question": "贵校您好，我是贵州考生，文科生，分数501，位次18770，能报考贵校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校贵州省汉语言文学的最低录取分数及位次，因今年新高考，建议参考21年和22年的录取分数线的位次和今年位次做比较判断。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-录取",
        "question": "贵州物生地411，能否录取社会工作专业",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校贵州省社会工作专业的最低录取分数及位次，建议参考21年和22年的录取分数线的位次和今年位次做比较判断。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-请问2023年贵校录取分数线",
        "question": "请问2023年贵校录取分数线",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校贵州省近三年的最低录取分数及位次。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-录取",
        "question": "物理考生 总分431 位次108938 有希望进入贵校吗？",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校贵州省各专业的最低录取分数及位次。因今年新高考改革第一年，建议主要参考21-22年的录取分数位次判断。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-体育生",
        "question": "你好云南体考85.27文化过线有希望被贵院录取吗",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校在云南省近三年的最低录取分数及位次，和今年的位次做比较可以大概判断。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-云南文体",
        "question": "文化408 体育72可以报考贵校吗？",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校在云南省近三年的最低录取分数及位次，和今年的位次做比较可以大概判断。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-云南理科479分，超过二本线59分，省排名63330",
        "question": "有可能被贵校录取吗？工学专业可冲还是能稳？",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校在云南省近三年的最低录取分数及位次，和今年的位次做比较可以大概判断。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-分数线",
        "question": "您好我想请问一下贵校在四川近几年文科的录取分数线和专业分数线，我在贵校官网上没找到啊？",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校在四川省近三年的最低录取分数及位次。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-预科",
        "question": "请问贵校今年预科多少分能考上理科",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/info/1075/1536.htm查询2021-2023年少数民族预科文史、理工各科类最低录取分数线及位次，结合今年的分数和位次进行比较可以大概判断。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-录取",
        "question": "老师您好贵州考生理工方向413位次126059报考贵校，能录取吗？",
        "answer": "请进我校本科招生信息网http://zjc.gyu.cn/bkzxxw/，在历史数据中可以查看我校贵州省社会工作专业的最低录取分数及位次，建议参考21年和22年的录取分数线的位次和今年位次做比较判断。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-录取",
        "question": "该校今年理科录取分数线与位次大概多少，选科物生地",
        "answer": "你好，我校2021年-2023年的录取分数及位次已上传我校本科招生信息网，可进网站查询参考，也可在阳光高考平台查询我校近三年的录取分数及位次。因今年贵州省是新高考改革第一年，建议主要参考2021年和2022年的最低录取分数线及位次（除体育类专业外）。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳学院",
        "title": "贵阳学院-预科",
        "question": "请问一下贵校今年有少数民族预科班吗",
        "answer": "你好，2024年我校招少数民族预科。"
    },
    {
        "schoolName": "六盘水师范学院",
        "title": "六盘水师范学院-老师您好 我是贵州物化生考生",
        "question": "405分有机会报考本校吗",
        "answer": "同学你好，感谢你对我校的关注。我校历年录取情况可在招生信息网上查询，做为参考。网址为：http://lpssyzs.best-edu.cn/showmore_zs.php?actiontype=3"
    },
    {
        "schoolName": "六盘水师范学院",
        "title": "六盘水师范学院-录取",
        "question": "请问贵校今年招收广西考生吗？",
        "answer": "同学你好，感谢你对我校的关注。今年我校在广西共有13个招生计划，具体招生的专业可在招生信息网上查询，网址为：http://lpssyzs.best-edu.cn/showarticle_zs.php?actiontype=1&id=56"
    },
    {
        "schoolName": "六盘水师范学院",
        "title": "六盘水师范学院-，贵州历史类454位次36907可以报贵校预科吗？",
        "question": "。",
        "answer": "同学你好，感谢你对我校的关注。我校历年录取情况可在招生信息网上查询，做为参考。网址为：http://lpssyzs.best-edu.cn/showmore_zs.php?actiontype=3"
    },
    {
        "schoolName": "六盘水师范学院",
        "title": "六盘水师范学院-预科",
        "question": "贵州历史方向考生467分，31361名，军预科班希望大不大？",
        "answer": "同学你好，感谢你对我校的关注。我校历年录取情况可在招生信息网上查询，做为参考。网址为：http://lpssyzs.best-edu.cn/showmore_zs.php?actiontype=3"
    },
    {
        "schoolName": "六盘水师范学院",
        "title": "六盘水师范学院-预科",
        "question": "贵州历史448位次39731有没有希望",
        "answer": "同学你好，感谢你对我校的关注。我校历年录取情况可在招生信息网上查询，做为参考。网址为：http://lpssyzs.best-edu.cn/showmore_zs.php?actiontype=3"
    },
    {
        "schoolName": "六盘水师范学院",
        "title": "六盘水师范学院-投档比，专业极差",
        "question": "投档比是多少 是否有专业极差 学校能转专业么，如果能，需要什么要求",
        "answer": "同学你好，感谢你对我校的关注。我校的投档比例为1：1；没有分数级差；学生进校后，可在大一下学期申请转专业，但每个学院对转专业的要求不一样，你可以在学校教务处或各学院的网站上进行查询。学校官网的网址为：http://lpssyzs.best-edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "六盘水师范学院",
        "title": "六盘水师范学院-六盘水师范",
        "question": "您好 请问专升本收海南文科考生嘛？",
        "answer": "同学你好，感谢你对我校的关注。根据省教育厅关于专升本的相关文件规定，贵州省本科高校只招收本省的专科毕业生。"
    },
    {
        "schoolName": "六盘水师范学院",
        "title": "六盘水师范学院-少数民族预科班b类",
        "question": "物理组387预科能够有希望填报吗",
        "answer": "同学你好，感谢你对我校的关注。我校历年录取情况可在招生信息网上查询，做为参考。网址为：http://lpssyzs.best-edu.cn/showmore_zs.php?actiontype=3"
    },
    {
        "schoolName": "六盘水师范学院",
        "title": "六盘水师范学院-六盘水师范学院美术",
        "question": "美术生 专业229.33文化484，综合分528.66可以报吗 六盘水师范学院综合分要求多少，有专业分要求吗",
        "answer": "同学你好，感谢你对我校的关注。我校历年录取情况可在招生信息网上查询，做为参考。网址为：http://lpssyzs.best-edu.cn/showmore_zs.php?actiontype=3。需进一步咨询，可拨打招生咨询电话0858-8601126，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "六盘水师范学院",
        "title": "六盘水师范学院-贵州",
        "question": "云南省文科530 位次21305被贵校地理科学录取概率大吗？",
        "answer": "同学你好，感谢你对我校的关注。我校在云南省历年的录取情况可在招生信息网上查询，做为参考。网址为：http://lpssyzs.best-edu.cn/showmore_zs.php?actiontype=3"
    },
    {
        "schoolName": "六盘水师范学院",
        "title": "六盘水师范学院-录取希望大不大",
        "question": "云南艺术类考生（文科），舞蹈学；专业分：208，文化分：461，请问被贵校录取的几率大吗？",
        "answer": "同学你好，感谢你对我校的关注。我校在云南省历年艺术类录取情况可在招生信息网上查询，做为参考。网址为：http://lpssyzs.best-edu.cn/showmore_zs.php?actiontype=3"
    },
    {
        "schoolName": "六盘水师范学院",
        "title": "六盘水师范学院-录取",
        "question": "贵州历史方向480，位次26351，报考贵校汉语言文学专业几率大吗",
        "answer": "同学你好，感谢你对我校的关注。我校历年录取情况可在招生信息网上查询，做为参考。网址：http://lpssyzs.best-edu.cn/showmore_zs.php?actiontype=3"
    },
    {
        "schoolName": "六盘水师范学院",
        "title": "六盘水师范学院-请问贵校对云南美术的录取方式是那种方法",
        "question": "请问贵校对云南美术的录取方式是那种方法",
        "answer": "同学你好，感谢你对我校的关注。我校在云南省艺术类专业的录取方式是严格按照云南省的录取原则进行。如需进一步咨询，可以拨打我校招生咨询电话：0858-8601126。"
    },
    {
        "schoolName": "六盘水师范学院",
        "title": "六盘水师范学院-录取",
        "question": "本人为重庆考生，一本线为499，请问计算机科学与技术什么分段有机会录取",
        "answer": "同学你好，感谢你对我校的关注。我校在重庆历年的录取情况可在六盘水师范学院招生信息网上查询，谢谢！网址：http://lpssyzs.best-edu.cn/showmore_zs.php?actiontype=3"
    },
    {
        "schoolName": "六盘水师范学院",
        "title": "六盘水师范学院-体育教育专业",
        "question": "您好，请问云南文科体育生，体育74，文化431录取到贵校的体育教育专业概率大么？谢谢",
        "answer": "同学你好，感谢你对我校的关注。我校在云南省体育教育专业的录取情况请在六盘水师范学院招生信息网上查询，谢谢！网址：http://lpssyzs.best-edu.cn/showmore_zs.php?actiontype=3"
    },
    {
        "schoolName": "黔南民族医学高等专科学校",
        "title": "黔南民族医学高等专科学校-咨询",
        "question": "广东高考物化生357，排名36w，可以被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我校已将近三年各省各专业录取的分数挂网，您可以关注“黔南民族医学高等专科学校”微信公众号或登陆官方网站查询参考，我校在省外的计划比较少，每年录取分波动比较大，具体要看考生填报的情况来看。"
    },
    {
        "schoolName": "黔南民族医学高等专科学校",
        "title": "黔南民族医学高等专科学校-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "您好，我校已将近三年各省各专业录取的分数挂网，您可以关注“黔南民族医学高等专科学校”微信公众号或登陆官方网站查询参考，我校在省外的计划比较少，每年录取分波动比较大，具体要看考生填报的情况来看。我校宿舍为6-8人间，上床下桌，在校期间需要上晚自习，没有早操。"
    },
    {
        "schoolName": "黔南民族医学高等专科学校",
        "title": "黔南民族医学高等专科学校-升本问题",
        "question": "可以参加统招专升本考试吗？可以自考升本吗？",
        "answer": "我校学生在毕业的那年会组织参加贵州省的专升本考试，通过考试可以升入本科院校学习"
    },
    {
        "schoolName": "黔南民族医学高等专科学校",
        "title": "黔南民族医学高等专科学校-报校",
        "question": "老师您好我是2024新疆单列理科223 单列位次38269有希望贵校录取嘛",
        "answer": "您好，我校已将近三年各省各专业录取的分数挂网，您可以关注“黔南民族医学高等专科学校”微信公众号或登陆官方网站查询参考，我校在省外的计划比较少，每年录取分波动比较大，具体要看考生填报的情况来看。"
    },
    {
        "schoolName": "黔南民族医学高等专科学校",
        "title": "黔南民族医学高等专科学校-文科，",
        "question": "文科广西368排名69782 可以报本校护理专业吗",
        "answer": "您好，我校已将近三年各省各专业录取的分数挂网，您可以关注“黔南民族医学高等专科学校”微信公众号或登陆官方网站查询参考，我校在省外的计划比较少，每年录取分波动比较大，具体要看考生填报的情况来看。"
    },
    {
        "schoolName": "黔南民族医学高等专科学校",
        "title": "黔南民族医学高等专科学校-分数线",
        "question": "205000可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好，我校已将近三年各省各专业录取的分数挂网，您可以关注“黔南民族医学高等专科学校”微信公众号或登陆官方网站查询参考，具体还要看您想报考什么专业，不同专业录取分数不一样"
    },
    {
        "schoolName": "黔南民族医学高等专科学校",
        "title": "黔南民族医学高等专科学校-录取",
        "question": "物化生341 有机会吗？可以换专业吗？",
        "answer": "您好，我校已将近三年各省各专业录取的分数挂网，您可以关注“黔南民族医学高等专科学校”微信公众号或登陆官方网站查询参考，我校在省外的计划比较少，每年录取分波动比较大，具体要看考生填报的情况来看。有转专业政策，但是转专业比较困难，想要详细了解可以登陆我校官网教务管理查看"
    },
    {
        "schoolName": "黔南民族医学高等专科学校",
        "title": "黔南民族医学高等专科学校-报考",
        "question": "重庆理科404可以参考黔南民族医学高等专科学校的护理专业吗？",
        "answer": "您好，我校已将近三年各省各专业录取的分数挂网，您可以关注“黔南民族医学高等专科学校”微信公众号或登陆官方网站查询参考，我校在省外的计划比较少，每年录取分波动比较大，具体要看考生填报的情况来看。"
    },
    {
        "schoolName": "黔南民族医学高等专科学校",
        "title": "黔南民族医学高等专科学校-录取",
        "question": "334有机会读本校的药品经营与管理吗？",
        "answer": "您好，我校已将近三年各省各专业录取的分数挂网，您可以关注“黔南民族医学高等专科学校”微信公众号或登陆官方网站查询参考，我校在省外的计划比较少，每年录取分波动比较大，具体要看考生填报的情况来看。"
    },
    {
        "schoolName": "黔南民族医学高等专科学校",
        "title": "黔南民族医学高等专科学校-口腔医学",
        "question": "黑龙江357分能被录取吗，如果服从调剂进了能转专业吗",
        "answer": "您好，我校已将近三年各省各专业录取的分数挂网，您可以关注“黔南民族医学高等专科学校”微信公众号或登陆官方网站查询参考，我校在省外的计划比较少，每年录取分波动比较大，具体要看考生填报的情况来看。有转专业政策，但是如果您没有达到想转专业当年录取最低分也是转不了的，详细的转专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "黔南民族医学高等专科学校",
        "title": "黔南民族医学高等专科学校-录取",
        "question": "重庆理科女341报药品经营与管理有望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校已将近三年各省各专业录取的分数挂网，您可以关注“黔南民族医学高等专科学校”微信公众号或登陆官方网站查询参考，我校在省外的计划比较少，每年录取分波动比较大，具体要看考生填报的情况来看。"
    },
    {
        "schoolName": "黔南民族医学高等专科学校",
        "title": "黔南民族医学高等专科学校-黔南",
        "question": "请问理科381排位154545能就读贵校的临床医学吗？",
        "answer": "您好，我校已将近三年各省各专业录取的分数挂网，您可以关注“黔南民族医学高等专科学校”微信公众号或登陆官方网站查询参考，我校在省外的计划比较少，每年录取分波动比较大，具体要看考生填报的情况来看。我校临床医学去年录取的最低位次在138296您可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黔南民族医学高等专科学校",
        "title": "黔南民族医学高等专科学校-黔东南民族职业学院",
        "question": "贵校的宿舍是几个寝 是不是上床下桌 有早八吗 晚上的门禁是多久",
        "answer": "感谢您的提问，我校是黔南民族医学高等专科学校不是黔东南民族职业学院，我校宿舍为6-8人间，上床下桌，早上8：40上课，有晚自习"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-专业",
        "question": "该校投档比例为多少，是否进行大类招生",
        "answer": "1:1，不进行大类招生"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-重庆美术生",
        "question": "请问重庆美术类考生 选的物化政，文化359专业220.6综合分182.1，有机会被贵校某些专业录取吗",
        "answer": "参照以往录取情况来预计，老师个人认为你这个分数几率有点小哦"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-录取",
        "question": "老师，四川文科508，有机会被贵校录取吗?",
        "answer": "参照以往录取情况来预计，老师个人认为你这个分数很有机会。建议选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-投档比",
        "question": "请问贵校财务管理面向贵州省招生的投档比是多少？",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-转专业",
        "question": "请问可以转专业吗？转专业需要什么条件呢？贵校有哪些专业不可以转呢？",
        "answer": "艺术类专业 ，中外合作办学专业不可转。转专业的条件就是每年各学院根据实际班级人数，指定可接收转专业人数，从参加专业的学生中择优来定。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-录取",
        "question": "安徽物化政481分153593名有机会被录取到该贵校吗？",
        "answer": "参照以往录取情况来预计，老师个人认为你这个分数很有机会。建议多填几个专业"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-能否录取",
        "question": "安徽省考生物化生组合总分470是否能被录取",
        "answer": "参照以往录取情况来预计，老师个人认为你这个分数很有机会。建议多填报几个专业"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-录取",
        "question": "您好 贵州文科458排名3万5可以报贵校吗",
        "answer": "参照以往的录取情况，老师个人认为几率较小。可以报考学校的中外合作办学建议。仅供参考。。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-录取",
        "question": "在江苏招多少人，物生地513有几率进吗",
        "answer": "16人，参照以往录取情况来预计，老师个人认为你这个分数很有机会"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-录取",
        "question": "江西物理4668排名126501有没有机会录取",
        "answer": "参照以往录取情况来预计，老师个人认为你这个分数几率较小。。。建议多填报几个专业增加几率"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-贵州商学院",
        "question": "老师你好，我想请问一下，重庆理科448能否报考贵校啊？",
        "answer": "参照以往录取情况来预计，老师个人认为你这个分数还是很有机会的，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-贵商院录取",
        "question": "贵州历史类484分24599位次，有希望录取财务管理专业吗？",
        "answer": "参照以往录取情况来预计，老师个人认为你这个分数几率很小，建议多报考些普通专业。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-贵州考生",
        "question": "您好，我是贵州的考生。成绩412，排名127559。被贵校录取的几率大不大？能报什么专业？",
        "answer": "参照以往情况，老师个人意见普通专业几率较小。但是今年是改革第一年也不好预计。可以填报我们学校中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-录取",
        "question": "老师，贵州纯文位次2.1万报可以嘛？",
        "answer": "参照以往情况，老师个人意见不是非热门专业几率较大。但是今年是改革第一年也不好预计"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-录取",
        "question": "贵州考生445分能录取贵校的数据科学与大数据技术专业吗",
        "answer": "参照以往情况，老师个人意见有希望。但是今年是改革第一年也不好预计"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-费用及录取",
        "question": "老师你好，美术艺术类费用大概是多少呢?四川美术专业221文化430综合492录取几率大嘛?谢谢老师",
        "answer": "艺术类专业老师也不好预计，你参考下以往的录取情况吧。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-录取",
        "question": "四川理科 504分 排名130043服从调剂 有机会被录取吗",
        "answer": "参照以往情况，老师个人意见有希望，报非热门专业。但是今年是改革第一年也不好预计    "
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-录取",
        "question": "老师您好，我是贵州本地考生，选科：政史地，分数493，排名：21561，有希望报考贵校的 “财务管理”吗？有数学分数要求吗",
        "answer": "参照以往情况，老师个人意见有希望，报非热门专业。没有数学要求，但是今年是改革第一年也不好预计"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-录取",
        "question": "理科451，排位90863，请问有希望进入贵校吗",
        "answer": "参照以往情况，老师个人意见有希望，报非热门专业。但是今年是改革第一年也不好预计"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-录取",
        "question": "请问贵校的投档比例是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-录取",
        "question": "你好，贵州考生位次23101有希望被贵校税收学，会计学，审计学专业录取吗",
        "answer": "参照以往情况，老师个人意见几率较小。但是今年是改革第一年也不好预计"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-贵州商学院",
        "question": "贵校投档比是多少，江西461物理有机会报考贵校吗",
        "answer": "1:1。老师参照以往录取分数来看，你这个分数就在投档线徘徊···"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问贵州商学院在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "投档比1：1。参照以往情况，老师个人意见很有希望，再报些非热门专业。但是今年是改革第一年也不好预计"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-投录比",
        "question": "河南理科461分上咱们学校的概率大吗，投录比是多少",
        "answer": "1:1透露。河南的不好估计了  首先变化大  招生计划有增加。去年河南只有艺术类和中外合作专业。没啥参考价值"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-录取",
        "question": "我高考理415；位次124005；有可能报考该校的投资学和税收学吗；录取概率多少",
        "answer": "参照以往情况，老师个人意见几率较小。中外合作办学专业可以试试，但是今年是改革第一年也不好预计"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-录取",
        "question": "老师您好，贵州考生物化政450，排名90417，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "参照以往情况，老师个人意见有希望，报非热门专业。但是今年是改革第一年也不好预计"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-计划",
        "question": "贵州专项计划能降多少分",
        "answer": "我们学校没有专项计划"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-贵州文科生",
        "question": "老师，24届历史组483排名25155能录取到贵校的会计学吗？",
        "answer": "参照以往情况，老师个人意见有希望，报非热门专业，会计概率有点小哦。但是今年是改革第一年也不好预计"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-录取咨询",
        "question": "老师：我是贵州考生，物化地87000多名，请问贵校计算机相关专业能否被录取？",
        "answer": "参照以往情况，老师个人意见几率较小。但是今年是改革第一年也不好预计"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-录取咨询",
        "question": "老师：您好！我是贵州物化地考生，高考成绩87000名，计算机方面的相关专业录取机率大不？",
        "answer": "参照以往情况，老师个人意见几率较小。但是今年是改革第一年也不好预计"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-，贵州考生389排名14万有机会被录取吗",
        "question": "，贵州考生389排名14万有机会被录取吗",
        "answer": "老师个人认为几率不大，除非中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-专科",
        "question": "今年理科363贵州能上本校专科吗",
        "answer": "我们学校目前没有专科招生了"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-艺术生",
        "question": "重庆美术生综合排名3229有希望吗",
        "answer": "艺术类专业不好预计，去年重庆艺术类的投档成绩是204分"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-您好，贵州排名14万有机会被录取吗",
        "question": "您好，贵州排名14万有机会被录取吗",
        "answer": "参照以往录取情况，老师个人认为几率较小。可以考虑填报我校中外合作办学项目——会展经济与管理，近三年超本科线大概3到10分"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-录取",
        "question": "河南文科474位次57313录取可能性大不大",
        "answer": "近三年河南省录取变化较大，老师也不好预计。不过今年我们在河南省的招生计划是增加了的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-录取",
        "question": "贵州 418 物化地位次12w 有希望上贵校吗",
        "answer": "结合近三年录取情况，老师个人认为录取几率较小。因为以往都是录到8万多，9万多位。可以考虑我们学校的中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-贵州商学院录取",
        "question": "河南理科460 位次21400 能不能被录取",
        "answer": "不清楚能不能被录取。今年招生计划有较大变化"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-录取",
        "question": "河南理科461 位次214397 能不能被录取，哪些专业我可以上",
        "answer": "请考生参考以往录取情况，能不能被录取，谁也无法确定。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是多少？",
        "answer": "参照以往录取情况，老师个人认为几率较小。仅供参考哦"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-录取",
        "question": "贵州411物生地能否并录取公共事务专业？",
        "answer": "学校今年并没有开设公共事务专业"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-江苏理科481排名166886能被贵校录取吗",
        "question": "江苏理科481排名166886能被贵校录取吗",
        "answer": "参照以往录取分数来看，老师个人认为几率较小"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-录取",
        "question": "文科贵州省排三万六，有机会上贵校嘛？",
        "answer": "老师参照近三年录取情况，个人认为中外合作办学会展经济与管理有机会，其他普通专业难。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-录取要求",
        "question": "想请问一下贵校录取有政策加分限制吗？",
        "answer": "具体一点，你是有多项加分条件吗？"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-云南理科479，超二本线59分",
        "question": "有可能被贵校那些专业录取？能稳报吗？",
        "answer": "老师个人认为，几率还是很大的。你可以看看近三年录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-录取",
        "question": "贵州排名34262，历史政治生物，今年能被贵校保险学，审计学，会计学录取的概率大吗？",
        "answer": "老师参照以往录取情况，个人认为概率有点小哦。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-录取",
        "question": "贵州历史➕生物➕政治，能被贵校会计学录取吗？",
        "answer": "如果考生你问的是你所选考的这个科类能不能报考会计学专业，那是可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-录取，投档比",
        "question": "河南理科454有望被贵校录取吗？今年的投档比是多少？",
        "answer": "参照以往录取情况，老师个人觉得几率很大。投档比例为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-录取",
        "question": "老师您好贵州考生理工方向413位次126059 报考贵校，能录取吗？",
        "answer": "可以参考学校近三年投档位次情况，贵州商学院招生就业处官网上有发布。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-贵校投档比是多少",
        "question": "投档比",
        "answer": "100%。我校没有预留计划"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-四川文科高考503分能被贵校会计录取吗？位次三万七千多",
        "question": "四川高考文科",
        "answer": "参照往年录取情况，老师个人觉得几率还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-录取",
        "question": "河南省理科406有希望报考吗",
        "answer": "参照以往录取分数，老师个人感觉有点老火。但是今年我们在河南省的计划有增加，所以还是有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州商学院",
        "title": "贵州商学院-录取",
        "question": "老师您好四川考生理科493位次146159，有希望报贵校吗?概率大不大",
        "answer": "参照以往录取数据，学校的录取线大概就是你的分数。前几年四川录取最低分大概就是超二本线 30多分到40多分之间。  仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州警察学院",
        "title": "贵州警察学院-录取",
        "question": "高考494能否进该校",
        "answer": "公安专业取批次为本科提前批A段，实行院校顺序志愿，按照省招生考试院投档排序位次，顺序录取。非公安类专业录取在本科普通批次，实行平行志愿，依据“分数优先、遵循志愿”"
    },
    {
        "schoolName": "贵州警察学院",
        "title": "贵州警察学院-录取",
        "question": "您好，我想问问贵校的具体报考流程。",
        "answer": "我校专业分：公安专业取批次为本科提前批A段，实行院校顺序志愿，非公安类专业（不含足球运动专业）录取在本科普通批次，实行平行志愿，依据“分数优先、遵循志愿”"
    },
    {
        "schoolName": "贵州警察学院",
        "title": "贵州警察学院-提前批与本科批区别",
        "question": "本科批是否要通过体检政审，毕业时能否参加公安联招，若不能，一般面向什么单位就业，就业形势如何？",
        "answer": "本科批属非公安专业（法学、监狱学、信息安全）对面试、体测、体检没有要求，不用参加。但是非公安 专业毕业不参加公安联考，就业学校推荐，自主择业。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州警察学院",
        "title": "贵州警察学院-问专业",
        "question": "老师，物化地511分，全省44850名，报贵校法学专业稳吗？对身体有要求吗？",
        "answer": "法学专业属非公安专业，没有面试、体测、体检要求。具体情况请参照招生简章。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州警察学院",
        "title": "贵州警察学院-录取",
        "question": "我是一名四川考生，高考裸分518，被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "很高兴考生关注我校，因为非贵州学籍和户籍只能报非公安类专业，录取在本科普通批次，实行平行志愿，依据“分数优先、遵循志愿”的原则进行录取"
    },
    {
        "schoolName": "贵州警察学院",
        "title": "贵州警察学院-报考",
        "question": "贵校24年在四川招生名额有多少？理科529有没机会读信息安全专业",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "贵州交通职业大学",
        "title": "贵州交通职业大学-今年本科招生，怎么没有语种说明，高考日语语种能报吗，有开办日",
        "question": "高考日语语种，贵校本科有日语公开课吗，",
        "answer": "同学你好，外语不限，学校暂未开设日语公开课。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州交通职业大学",
        "title": "贵州交通职业大学-招生计划",
        "question": "贵校在云南招生吗？",
        "answer": "同学你好，省内省外计划请在学院官网招生信息网查看哟。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺职业技术学院",
        "title": "安顺职业技术学院-请问护理是单列专业吗",
        "question": "如果是2023年话 位次65383能录取该校护理专业吗",
        "answer": "您好，护理不是单列专业，能否录取，无法给您确定答复，您可以在“安顺职业技术学院”招生网或阳光高考上查询历年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺职业技术学院",
        "title": "安顺职业技术学院-高考相关咨询",
        "question": "想问一下贵校的投档比 我是历史类384分位次68561有机会录取贵校的茶艺类专业和园林类专业吗",
        "answer": "您好，我校投档比为1:1，能否录取，无法给您准确答复，您可以在“安顺职业技术学院”招生网或阳光高考上查询历年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺职业技术学院",
        "title": "安顺职业技术学院-录取",
        "question": "历史436排位45304有机会吗？如果有老师建议什么专业？",
        "answer": "您好，您可以在“安顺职业技术学院”招生网或阳光高考上查询历年录取分数及位次作为参考。专业选择您可以根据自身的特长、爱好、就业等方面综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺职业技术学院",
        "title": "安顺职业技术学院-学校录取是分数优先还是位次优先",
        "question": "学校录取是分数优先还是位次优先",
        "answer": "您好，位次优先，位次也是由分数来排的。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺职业技术学院",
        "title": "安顺职业技术学院-请问贵校在贵州省的投档比例是多少",
        "question": "贵州考生位次65383分数392能学该校的护理吗",
        "answer": "您好，投档比例为1:1，您可以在“安顺职业技术学院”招生网或阳光高考上查询历年录取分数及位次作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺职业技术学院",
        "title": "安顺职业技术学院-安顺职业技术学院",
        "question": "贵校今年招贵州文科考生吗 分数419 位次53102",
        "answer": "您好，我校在湖北以及吉林都无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺职业技术学院",
        "title": "安顺职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好我是四川考生395分报考贵校有希望吗",
        "answer": "您好，您可以在“安顺职业技术学院”招生网或阳光高考上查询历年录取分数及位次作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺职业技术学院",
        "title": "安顺职业技术学院-录取",
        "question": "贵州理科374能报临床吗",
        "answer": "您好，报考临床首先需要选考物理化学生物，缺一不可，然后能否录取无法给您确定答复，您可以在“安顺职业技术学院”招生网中查询历年录取分数，但仅作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺职业技术学院",
        "title": "安顺职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "您好，我校在河南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺职业技术学院",
        "title": "安顺职业技术学院-录取",
        "question": "广西理304可以报计算机专业吗",
        "answer": "同学您好，安顺职业技术学院今年在广西的招生计划中，未设有计算机类的专业呢。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺职业技术学院",
        "title": "安顺职业技术学院-可以被贵校录取吗",
        "question": "请问一下，我选科物化生336可以被贵校的医学类专业录取吗",
        "answer": "同学您好，学校目前还未到录取阶段，无法给您准确的答复，您可以在阳光高考平台参考下我校医学类专业历年的录取分数及排名，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺职业技术学院",
        "title": "安顺职业技术学院-升本率多少",
        "question": "请问一下本院校升本率多少",
        "answer": "我校2024年毕业生人数共计4164人，其中有1550人报考专升本，最终成功升本人数为657人。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺职业技术学院",
        "title": "安顺职业技术学院-升本机会有几次",
        "question": "请问本校升本几次",
        "answer": "针对贵州省专升本考试，目前每名毕业生有且只有一次参考机会。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺职业技术学院",
        "title": "安顺职业技术学院-安顺职业技术学院",
        "question": "您好 想问贵校开设3➕2专本贯通的专业吗？招外省吗？分数线大概多少呢？",
        "answer": "您好，我院未开设3+2专本贯通专业。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺职业技术学院",
        "title": "安顺职业技术学院-录取",
        "question": "我是物理考生292分 能报贵校的计算机专业吗？是否能被贵校录取吗？还可以报其他的专业吗？有什么好点的专业推荐吗？",
        "answer": "同学您好，是否被录取需要根据今年报名的情况。物理类，如果再选科目为化学生物，才能报考医学类专业。您可以在“安顺职业技术学院”招生网查询历年录取分数，但仅作为参考。选择何种专业，您可以根据自身的爱好、特长、就业等方面来综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺职业技术学院",
        "title": "安顺职业技术学院-分数",
        "question": "甘肃史政生370能上贵校的口腔医学吗嘛",
        "answer": "您好，其一，我院在甘肃无招生计划，其二，我院无口腔医学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺职业技术学院",
        "title": "安顺职业技术学院-中医药类",
        "question": "我选的物理组，今年373，能读贵校的中药学吗？",
        "answer": "我院中医药类专业必选择物、化、生才有符合志愿填报要求，你可以登录“安顺职业技术学院”官网查询历年最低投档分数线作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺职业技术学院",
        "title": "安顺职业技术学院-成绩",
        "question": "老师，贵州省物理化学生物徂311可以报考贵校吗？，服从调剂",
        "answer": "同学，今年是新高考，所以今年的情况我们也无法确定，你可以进安顺职业技术学院官网中的招生网查询历年理工类录取分数线，但该分数线仅作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺职业技术学院",
        "title": "安顺职业技术学院-录取",
        "question": "文科389可以报口腔不",
        "answer": "同学，我们没有口腔这个专业，然后医学生仅限物理类考生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "安顺职业技术学院",
        "title": "安顺职业技术学院-报考录取分数线",
        "question": "老师，您好。今年历史类392分，有机会录取贵校的临床医学、药学、护理和医学检验技术其中的一个吗？",
        "answer": "同学，今年是新高考，没有历年的可以作参考，所以今年的情况我们也无法确定，你可以在网上多渠道了解一下。"
    },
    {
        "schoolName": "黔东南民族职业技术学院",
        "title": "黔东南民族职业技术学院-录取几率",
        "question": "重庆历史类312可以报考贵校的学前教育专业吗？",
        "answer": "同学你好。今年我院投放历史类口腔医学专业计划4人。"
    },
    {
        "schoolName": "黔东南民族职业技术学院",
        "title": "黔东南民族职业技术学院-录取几率",
        "question": "重庆历史类312 可以报考贵校的口腔医学专业吗？",
        "answer": "同学你好。今年我院投放历史类口腔医学专业计划4人。"
    },
    {
        "schoolName": "黔东南民族职业技术学院",
        "title": "黔东南民族职业技术学院-西藏以内考生",
        "question": "282分报考该院校录取希望大吗，服从调剂",
        "answer": "同学你好，参考2022、2023年录取情况。今年282分录取我院还是有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "黔东南民族职业技术学院",
        "title": "黔东南民族职业技术学院-西藏考生",
        "question": "西藏考生282，可以报考该校什么专业",
        "answer": "同学你好，今年我院在西藏招生计划30人（文科13，理科17）。"
    },
    {
        "schoolName": "黔东南民族职业技术学院",
        "title": "黔东南民族职业技术学院-黔东录取",
        "question": "四川文史类464报考贵校的临床医学或者是口腔医学机会大吗？",
        "answer": "同学你好：我院今年在四川文史类临床医学计划4人，口腔医学计划4人，"
    },
    {
        "schoolName": "黔东南民族职业技术学院",
        "title": "黔东南民族职业技术学院-西藏考生",
        "question": "282建议报该校什么专业，医学专业最低分是多少？",
        "answer": "同学你好，今年我院在西藏招生计划30人（文科13，理科17）。"
    },
    {
        "schoolName": "黔东南民族职业技术学院",
        "title": "黔东南民族职业技术学院-黔东南录取",
        "question": "河南文科259分位次294037能录取贵校吗？能被哪个专业录取？服从调剂",
        "answer": "同学你好，参照往年我院的录取分数文科都要370分以上，理科320分以上。今年259分录取到我院个人预测希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "黔东南民族职业技术学院",
        "title": "黔东南民族职业技术学院-黔东南民族",
        "question": "您好 想问贵校开设3➕2专本贯通的专业吗？招外省吗？分数线大概多少呢？",
        "answer": "同学你好，我院是高职专科公办院校。没有开设3+2专本贯通培养招生。"
    },
    {
        "schoolName": "黔东南民族职业技术学院",
        "title": "黔东南民族职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好！我家两个孩子都是理科 一个407 位次是310571，另一个404 位次是315812 想让他们两个都读贵校的口腔专业 有希望吗",
        "answer": "考生家长您好！"
    },
    {
        "schoolName": "黔东南民族职业技术学院",
        "title": "黔东南民族职业技术学院-录取几率",
        "question": "广东高考生的成绩 431 分被贵校的口腔医学录取的几率大吗",
        "answer": "同学你好，今年我院投放广东物理类口腔医学计划11人。"
    },
    {
        "schoolName": "黔东南民族职业技术学院",
        "title": "黔东南民族职业技术学院-黔东南民族职业学院",
        "question": "宿舍是几人寝 是上床下桌吗？门禁是多久 有早八吗？什么时候开学 开学需要带被子吗？ 能专升本吗 能专升业吗？开学需要注意什么？要准备什么东西？",
        "answer": "同学你好，凯里校区宿舍是6人间，上床下桌；目前宿舍大门一般是11点关闭，早上上课时间是从8点20开始；具体开学时间还未定，大概在9月初，床上用品需要自备；我院所有专业的应届毕业生（能够正常取得毕业证）都可以参加当年的贵州省专升本报名考试；开学需要注意的事项，详见录取通知书中的入...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "黔南民族职业技术学院",
        "title": "黔南民族职业技术学院-河南",
        "question": "文科332，位次在204486，服从调剂有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年河南省文史录取最低分为310，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黔南民族职业技术学院",
        "title": "黔南民族职业技术学院-录取",
        "question": "历史381分，排名70006，有机会录取贵校护理专业或者其他专业吗？",
        "answer": "同学你好，我校无护理专业，欢迎报考我校其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "黔南民族职业技术学院",
        "title": "黔南民族职业技术学院-投档比例",
        "question": "我想问问贵校今年投档比例是多少？",
        "answer": "同学你好，我校投档比例为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "黔南民族职业技术学院",
        "title": "黔南民族职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科352能冲击贵校吗",
        "answer": "同学您好，去年最低录取分数为383分，今年会有浮动，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黔南民族职业技术学院",
        "title": "黔南民族职业技术学院-今年中医学招四川理科的吗",
        "question": "413可以填报吗，位次243313，另外宿舍是几人的",
        "answer": "同学您好，我校没有中医学专业。我校宿舍是6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "黔南民族职业技术学院",
        "title": "黔南民族职业技术学院-河南理科女今年313排名453595",
        "question": "河南理科女今年313排名453595 报考本校的口腔医学专业有望录取吗？概率大吗？",
        "answer": "同学您好，我校没有口腔医学这个专业，可以考虑我校动物医学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黔南民族职业技术学院",
        "title": "黔南民族职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好江西历史组298可以报贵校吗",
        "answer": "同学您好，去年江西文史类我校最低录取分数为249分，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "黔南民族职业技术学院",
        "title": "黔南民族职业技术学院-录取",
        "question": "贵州文科399有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学您好，2023年我院最低文史类411分，欢迎填报我院！"
    },
    {
        "schoolName": "黔南民族职业技术学院",
        "title": "黔南民族职业技术学院-录取",
        "question": "云南省文科398可以录取那些专业",
        "answer": "同学你好，我校在云南省文科招生专业为大数据与会计、计算机网络技术、现代农业技术，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "遵义职业技术学院",
        "title": "遵义职业技术学院-录取规则",
        "question": "老师您好，贵校投档比是1:1吗，我省都是这样吗？，如果贵校招100人，投档比为105%，而且这105人都满足各种条件，是不是那剩下的5人会因为优胜劣汰被退档呢，且我省是平行志愿，没有服从调剂，就是说那5个人必须被退档呢？",
        "answer": "考生，你好！投档比例是根据省招生考试院规定的，应该是100%投档。谢谢你的提问！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义职业技术学院",
        "title": "遵义职业技术学院-报考",
        "question": "江西物化生308分可以参考贵校吗？报考贵校食品智能加工技术专业有希望录取吗",
        "answer": "考生，你好！我院面向江西招生6人，由于计划较少，根据往年情况来看具有不确定性，具体录取情况要根据考生填报情况来看，建议多填报几个专业，以增大录取几率。谢谢你的提问！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义职业技术学院",
        "title": "遵义职业技术学院-甘肃考生",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分308，请问老师我有机会报考贵校的动物医学专业吗？谢谢老师!",
        "answer": "考生，你好！我院面向甘肃招收历史类4人，没有动物医学专业的招生计划。谢谢你的提问！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义职业技术学院",
        "title": "遵义职业技术学院-河南",
        "question": "文科332，位次在204486，服从调剂有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生，你好！我院面向河南招生8人，由于计划较少，根据往年情况来看具有不确定性，具体录取情况要根据考生填报情况来看，建议多填报几个专业，以增大录取几率。谢谢你的提问！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义职业技术学院",
        "title": "遵义职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，甘肃历史类女生273，56147位，可以报贵校的畜牧兽医吗？稳吗？就业是什么样的呢",
        "answer": "考生，你好！我院面向甘肃招生历史类考生4人，没有畜牧兽医专业的招生计划，可以查看专业目录填报其他专业，谢谢你的提问。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义职业技术学院",
        "title": "遵义职业技术学院-录取",
        "question": "湖北考生理科334有希望录取吗",
        "answer": "考生，你好！我院今年面向湖北招收12人，从你的分数来看是有录取机会的，建议两个专业都填报以增大录取几率。谢谢你的提问！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义职业技术学院",
        "title": "遵义职业技术学院-录取",
        "question": "湖北理科328能否录取？能否专升本？",
        "answer": "考生，你好！我院面向湖北招生12人，从你的分数来看是有录取机会的。我院开设的专业都可以通过考试等方式专升本的。谢谢你的提问！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义职业技术学院",
        "title": "遵义职业技术学院-遵义职业",
        "question": "贵校今年招贵州省文科考生吗 分数419 位次53102",
        "answer": "考生，你好！我院今年面向湖北省招生的是物理类考生，感谢你的提问！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义职业技术学院",
        "title": "遵义职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "考生，你好！我院今年面向河南省招收文史8人，因为往年填报情况较随机，你的这个分数应该是有录取机会的。我院宿舍为6人间，上床下桌的配置。有无晚自习是根据各系具体的教学安排进行。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义职业技术学院",
        "title": "遵义职业技术学院-分数",
        "question": "甘肃史政生320能上贵校嘛",
        "answer": "考生，你好！由于我院在甘肃招生计划较少，往年填报情况较为随机，如果有你喜欢的专业是可以尝试填报的。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义职业技术学院",
        "title": "遵义职业技术学院-专业2",
        "question": "贵校有口腔医学专业吗？ 贵校有早操和早晚自习吗？",
        "answer": "考生，你好！我院未开设口腔医学专业，具体招生专业请查看专业目录。我院的晚自习等安排具体是根据各系教学安排进行的。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义职业技术学院",
        "title": "遵义职业技术学院-录取 遵",
        "question": "湖北物理336分，有机会吗，能报什么专业",
        "answer": "考生，你好！我院面向湖北招收2个专业12个招生计划，具体可查看专业目录。根据你的分数来看应该是有录取机会的，感谢你的提问！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义职业技术学院",
        "title": "遵义职业技术学院-录取",
        "question": "史政地422 位次51710能上吗",
        "answer": "考生，你好！因为今年是新高考改革第一年，以往的录取分数可能参考性不大，建议多填报几个专业也增大录取几率，谢谢你的提问！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义职业技术学院",
        "title": "遵义职业技术学院-专业前景",
        "question": "贵校以后可以专升本吗？",
        "answer": "考生，你好！我院开设25个招生专业，每一专业均可专升本，谢谢你的提问！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义职业技术学院",
        "title": "遵义职业技术学院-动物医学",
        "question": "老师您好，请问广东考生，今年历史类404分 选择贵校的动物医学专业有机会吗？",
        "answer": "考生，你好！我院今年面向广东省的物理类招生计划为6人，招生的专业中没有动物医学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义职业技术学院",
        "title": "遵义职业技术学院-遵义职业技术",
        "question": "您好 想问贵校开设3➕2专本贯通的专业吗？招外省吗？分数线大概多少呢？",
        "answer": "考生，你好！我院今年在海南没有招生计划，感谢你的提问！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义职业技术学院",
        "title": "遵义职业技术学院-专业",
        "question": "贵校有口腔医学和动物医学专业吗？并且能升本吗？ 贵校有早操和早晚自习吗？ 宿舍是自己选还是学校安排？上床下桌偏多还是上床下床多？",
        "answer": "考生你好！我院开设有宠物医疗技术等25个专业，面向甘肃招生计划4个，具体专业可查看专业目录。学院25个专业均可进行专升本，学生宿舍由学校安排，为6人间，是上床下桌的配置。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义职业技术学院",
        "title": "遵义职业技术学院-分数",
        "question": "甘肃史政生370能上贵校嘛",
        "answer": "考生，你好！感谢你的提问，我院在甘肃面向历史类招生计划为4人，因为计划过少，而往年填报情况较随机，你的这个分数应该还是有较大机会的，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义职业技术学院",
        "title": "遵义职业技术学院-咨询",
        "question": "四川理科407有希望被录取吗",
        "answer": "考生，你好！感谢你的提问，我院在四川面向理科招生计划为17人，因为计划较少，而往年填报情况较随机，建议多填报几个专业，并服从调剂以增大录取几率，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义职业技术学院",
        "title": "遵义职业技术学院-能否录取",
        "question": "河南考生理科305分，能否进入本校学习 能否学习大数据与会计或者宠物医疗技术专业",
        "answer": "同学你好！感谢你的提问，我院今年面向河南招生只有文史类，不招收理工类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义职业技术学院",
        "title": "遵义职业技术学院-录取",
        "question": "请问一下，2024年物理类总分323报考本校有希望吗？",
        "answer": "考生，你好！感谢你的提问，我院在湖南面向物理类招生计划为6人，因为计划较少，而往年填报情况较随机，建议服从调剂以增大录取几率，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义职业技术学院",
        "title": "遵义职业技术学院-报考遵义职业技术学院",
        "question": "老师，文科402去你们学校有希望吗？我真的很想去你们学校，真的很喜欢你们学校，我有希望吗",
        "answer": "考生你好！感谢你的提问，去年我院文科投档分数在420左右，但今年是新高考改革的第一年，因为考试内容有所不同，所以今年的投递分数具有不确定性。建议填报多个专业，且服从调剂，以增大录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义职业技术学院",
        "title": "遵义职业技术学院-录取",
        "question": "文科历史类425分，有机会吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你的提问，去年我院文科投档分数在430左右，但今年是新高考改革的第一年，根据你的分数应该是有机会的。建议填报多个专业，且服从调剂，以增大录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义职业技术学院",
        "title": "遵义职业技术学院-报考",
        "question": "啊不好意思老师，输错了 请问一下，贵州历史类392，位次65320，报考贵校有没有希望？😱",
        "answer": "考生你好！感谢你的提问，去年我院文科投档分数在420左右，但今年是新高考改革的第一年，因为考试内容有所不同，所以今年的投递分数具有不确定性。建议填报多个专业，且服从调剂，以增大录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义职业技术学院",
        "title": "遵义职业技术学院-报考",
        "question": "请问一下，贵州历史类329，位次65320报考贵校有希望吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你的提问，去年我院文科投档分数在420左右，但今年是新高考改革的第一年，因为考试内容有所不同，所以今年的投递分数具有不确定性。建议填报多个专业，且服从调剂，以增大录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义职业技术学院",
        "title": "遵义职业技术学院-能考上吗？",
        "question": "本地文科三百零四可以读吗？",
        "answer": "考生你好！感谢你的提问，去年我院文科投档分数在420左右，但今年是新高考改革的第一年，因为考试内容有所不同，所以今年的投递分数具有不确定性。建议填报多个专业，且服从调剂，以增大录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义职业技术学院",
        "title": "遵义职业技术学院-报考",
        "question": "请问福建理科413报考贵校有希望吗？",
        "answer": "考生，你好！感谢你的提问，由于我校在福建省的招生计划较少，针对往年考生填报情况较随机，并没有划定分数线。从分数来看，你的高考成绩还是比较好的，建议把志愿填满，增大录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州城市职业学院",
        "title": "贵州城市职业学院-广西物化地273能录上嘛",
        "question": "广西物化地273能录上嘛",
        "answer": "录取的概率还是很大的，同学，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "贵州城市职业学院",
        "title": "贵州城市职业学院-招考",
        "question": "老师你好，我是本省历史类的考生，学校今年的城市轨道交通运营管理招文科生吗",
        "answer": "同学，你好，我校城建学院专业：建筑设计，建设工程管理，建筑工程技术，工程造价共4个专业"
    },
    {
        "schoolName": "贵州城市职业学院",
        "title": "贵州城市职业学院-录取分数线",
        "question": "老师你好，请问一下文科318分，报考室内设计有希望吗",
        "answer": "同学，你好，历史类报建筑设计希望很大，为保证录取概率，建议把我们学校所有专业都填报上，这样录取率就很大"
    },
    {
        "schoolName": "贵州城市职业学院",
        "title": "贵州城市职业学院-助学贷款",
        "question": "学校是否支持助学贷款或者其他形式的助学",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "贵州城市职业学院",
        "title": "贵州城市职业学院-录取",
        "question": "四川文科448能不能报土木工程",
        "answer": "同学你好！你的分数到达四川高职专科最低投档分数要求，可以根据我校在四川省投放的招生专业和计划情况进行填报，可填报康复治疗技术、新能源汽车技术专业，有服从调剂选项建议选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州城市职业学院",
        "title": "贵州城市职业学院-报考",
        "question": "279排名205215有没有机会报考",
        "answer": "同学你好！你分数已超过贵州省高职专科录取控制分数线，可以填报我校专业志愿，25个招生专业，建议把喜欢的专业都填上，顺序排在最前面。咨询热线：0851-88308090"
    },
    {
        "schoolName": "贵州城市职业学院",
        "title": "贵州城市职业学院-贵州城市职业学院",
        "question": "我是物理考生高考成绩292位次201844能被录取吗 可以报人力资源这个专业吗？这个分数还能报其他的专业没？",
        "answer": "同学你好！你的分数已超过今年贵州省高职专科录取控制分数线，可以填报人力资源管理专业，同时可以填报学校其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州城市职业学院",
        "title": "贵州城市职业学院-贵州城市职业学院",
        "question": "什么时候开学 需要自带被子吗？ 今年要招多少名贵州考生 人力资源管理这个专业要招多少人",
        "answer": "同学，你好，报到时间以收到录取通知书报到时间为准，学校会统一安排发放被子，人力资源管理专业今年招70人，在2024年招生专业目录可以查看所有专业计划。    "
    },
    {
        "schoolName": "贵州工业职业技术学院",
        "title": "贵州工业职业技术学院-录取",
        "question": "你好，河南理科分数330，位次43w可以录取到本校机电或者土木专业吗",
        "answer": "同学你好，我校近5年没有在河南招生，今年才恢复在河南招生，所以没有前一年的录取位次作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州工业职业技术学院",
        "title": "贵州工业职业技术学院-报考",
        "question": "贵校在山东是否有招生计划？",
        "answer": "我校今年没有在山东设置招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "贵州工业职业技术学院",
        "title": "贵州工业职业技术学院-录取",
        "question": "请问重庆，男，理科318能报贵校吗？",
        "answer": "同学你好，我校近5年没有在重庆招生，今年才恢复在重庆招生，所以没有前一年的录取位次作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州工业职业技术学院",
        "title": "贵州工业职业技术学院-录取",
        "question": "文科341和316有机会填报贵校吗",
        "answer": "我校去年文科招生录取最低分439分，最低位次65157，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁职业技术学院",
        "title": "铜仁职业技术学院-咨询",
        "question": "如果报考的医学类专业并服从调剂，会不会被调剂到非医学类专业",
        "answer": "按照志愿优先原则进行录取，咨询电话0856-6909006"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁职业技术学院",
        "title": "铜仁职业技术学院-专升本",
        "question": "专升本是校内升，还是省统考升",
        "answer": "贵州省内本科院校"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁职业技术学院",
        "title": "铜仁职业技术学院-专业",
        "question": "男生在贵校比较适合哪些专业好就业",
        "answer": "根据你个人情况选择"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁职业技术学院",
        "title": "铜仁职业技术学院-录取",
        "question": "今年招收历史类学生吗？分数394选助产专业有希望上贵校吗",
        "answer": "咨询电话0856-6909006"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁职业技术学院",
        "title": "铜仁职业技术学院-重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "question": "重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "咨询电话0856-6909006"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁职业技术学院",
        "title": "铜仁职业技术学院-黑龙江理科349分报贵校动物医学专业有希望吗？",
        "question": "黑龙江理科349分报贵校动物医学专业有希望吗？可以专升本吗？",
        "answer": "咨询电话0856-6909006，招生所有专业都可以专升本"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁职业技术学院",
        "title": "铜仁职业技术学院-升本",
        "question": "可以参加统招专升本吗？可以自考专升本吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁职业技术学院",
        "title": "铜仁职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "咨询电话0856-6909006"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁职业技术学院",
        "title": "铜仁职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科326，位次435647能上贵校吗？",
        "answer": "咨询电话0856-6909006"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁职业技术学院",
        "title": "铜仁职业技术学院-畜牧兽医专业",
        "question": "云南有招生计划吗",
        "answer": "招生计划1个"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁职业技术学院",
        "title": "铜仁职业技术学院-我选的专业和乡村振兴专干有什么必然联系吗？",
        "question": "我要考进乡村振兴专干才算吗",
        "answer": "咨询电话0856-6909006"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁职业技术学院",
        "title": "铜仁职业技术学院-专业",
        "question": "请问贵州文科435能报贵校的畜牧兽医专业吗？",
        "answer": "咨询电话0856-6909006"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁职业技术学院",
        "title": "铜仁职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "咨询电话0856-6909006"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁职业技术学院",
        "title": "铜仁职业技术学院-今年高考",
        "question": "今年物理319能报贵校什么专业",
        "answer": "咨询电话0856-6909006"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁职业技术学院",
        "title": "铜仁职业技术学院-379可以读吗老师",
        "question": "贵州理科",
        "answer": "请参考往年分数线，咨询电话0856-6909006"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁职业技术学院",
        "title": "铜仁职业技术学院-录取",
        "question": "安徽物生地332位次28w+，能上贵校吗？能上什么专业？",
        "answer": "咨询电话0856-6909006"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁职业技术学院",
        "title": "铜仁职业技术学院-录取",
        "question": "请问内蒙考生理科315分报贵校临床医学概率大吗？",
        "answer": "今年未在内蒙古招生"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁职业技术学院",
        "title": "铜仁职业技术学院-录取",
        "question": "广西物理324有机会录取吗",
        "answer": "咨询电话0856-6909006"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁职业技术学院",
        "title": "铜仁职业技术学院-报考",
        "question": "贵校在山东是否有招生计划？录取线为多少？",
        "answer": "山东招生计划2个，请参考往年分数"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁职业技术学院",
        "title": "铜仁职业技术学院-四川理科录取",
        "question": "412，位次243313，能上动物医学或者畜牧兽医吗",
        "answer": "请参考去年分数，咨询电话0856-6909006"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁职业技术学院",
        "title": "铜仁职业技术学院-录取",
        "question": "以往来理科270能进该校吗？",
        "answer": "不能"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁职业技术学院",
        "title": "铜仁职业技术学院-录取",
        "question": "理413，位次243313，可以报动物医学吗",
        "answer": "请参考去年分数，咨询电话0856-6909006"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁职业技术学院",
        "title": "铜仁职业技术学院-贵校在市区里面还是不在市区",
        "question": "贵校的交通如何啊？交通便不便利？",
        "answer": "距离高铁站15分钟，距离飞机场25分钟"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁职业技术学院",
        "title": "铜仁职业技术学院-四川理科425",
        "question": "四川理科425能报考本校畜牧兽医嘛？畜牧兽医女生一般几人寝啊？谢谢",
        "answer": "学校寝室有4人、6人间，请参考往年分数，咨询电话0856-6909006"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁职业技术学院",
        "title": "铜仁职业技术学院-专业咨询",
        "question": "四川文科生的考生可以填报动物医学吗",
        "answer": "没有招文史类考生"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁职业技术学院",
        "title": "铜仁职业技术学院-专业咨询",
        "question": "四川考生可以填报动物医学吗",
        "answer": "未招文史类考生"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁职业技术学院",
        "title": "铜仁职业技术学院-老师我是本年的文科生435分请问可以报考本校的护理学吗",
        "question": "另外可以问一下是几人宿舍和食堂的条件吗",
        "answer": "寝室4人、6人、8人。独立卫生间、24小时热水、有空调"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁职业技术学院",
        "title": "铜仁职业技术学院-录取",
        "question": "贵州文科399有机会报考贵校的医学影像技术专业吗",
        "answer": "请参考往年分数情况"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁职业技术学院",
        "title": "铜仁职业技术学院-录取",
        "question": "请问云南理工类考生考了297，报助产专业被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "请参考往年位次"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁职业技术学院",
        "title": "铜仁职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好我是湖南考生考了324分想报贵校的城市轨道交通技术请问录取概率大吗",
        "answer": "我们没有这个专业"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁职业技术学院",
        "title": "铜仁职业技术学院-专升本",
        "question": "在本校专升本可以升那些学校",
        "answer": "贵州省与所学专业对口的本科院校"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学时珍学院",
        "title": "贵州中医药大学时珍学院-问",
        "question": "学校是遵循平行志愿还是顺序志愿 全理科416录取有多大可能 有没有专业极差分数清",
        "answer": "同学，你好！今年贵州省高考改革，是按照平行志愿进行录取，你这个分数可以填报，有希望的，具体想要知道各专业录取情况可以关注我校微信公众号或者官网了解"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学时珍学院",
        "title": "贵州中医药大学时珍学院-贵州历史类考生30445",
        "question": "报考应用心理学的概率大吗",
        "answer": "同学，你好，欢迎关注贵州中医药大学时珍学院！你这个位次填报应用心理学有希望的，可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学时珍学院",
        "title": "贵州中医药大学时珍学院-录取",
        "question": "福建物理467分，排名9.8w,超本科线约20分有希望录取吗？",
        "answer": "新高考省份符合科目要求、够本科线都可以填报，具体能否被录取要看实际的录取情况，无法预判"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学时珍学院",
        "title": "贵州中医药大学时珍学院-数学成绩差，可以报考贵校的数据科学与大数据技术和计算机科学与",
        "question": "数学成绩差，可以报考贵校的数据科学与大数据技术和计算机科学与",
        "answer": "新高考对报考科目有要求、没有对具体科目的分数有要求，达到本科线、符合科目要求都是有填报资格的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学时珍学院",
        "title": "贵州中医药大学时珍学院-录取咨询",
        "question": "请问一下学校的投档比是多少 有没有专业清 全理科排名122935被录取可能有多大",
        "answer": "新高考省份符合科目要求、够本科线都可以填报，具体能否被录取要看实际的录取情况，无法预判"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学时珍学院",
        "title": "贵州中医药大学时珍学院-您好，今年预计在贵州招生多少？有没有扩招",
        "question": "您好，今年预计在贵州招生多少？有没有扩招",
        "answer": "以上内容请关注我校微信公众号，6.26有篇推文已经详述招生专业、名额和科目要求"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学时珍学院",
        "title": "贵州中医药大学时珍学院-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问贵州中医药大学时珍学院在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "招生专业、名额计划与报考要求请看我校在微信公众号上发布的招生信息（6/26推文）"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学时珍学院",
        "title": "贵州中医药大学时珍学院-招生，，，",
        "question": "河南找吗 520 115830位",
        "answer": "河南今年仅招2个专业：护理学和医学检验技术，物理类"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学时珍学院",
        "title": "贵州中医药大学时珍学院-录取",
        "question": "您好，广东482，位次179867有没有荣幸被录取到学校的医学检验技术专业",
        "answer": "新高考省份，医学检验技术要求同时有物理和化学两门科目，今年招考6人，因名额较少，录取分数有一定随机性，在实际录取之前无法预判"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学时珍学院",
        "title": "贵州中医药大学时珍学院-您好，贵州排名389,14万有机会被录取吗",
        "question": "您好，贵州排名389,14万有机会被录取吗",
        "answer": "今年是新高考改革第一年，取消了一二本，本科批次有96个专业，是要达到本科分数线，科目符合，都是可以填报的，具体信息可以参考我校今日中午公众号发布的信息；是否被录取需要看实际录取结果。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学时珍学院",
        "title": "贵州中医药大学时珍学院-贵州时珍学院",
        "question": "四川文科484能上护理吗？",
        "answer": "不好意思，今年在四川不招文科"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学时珍学院",
        "title": "贵州中医药大学时珍学院-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "answer": "不好意思，今年没有江西的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学时珍学院",
        "title": "贵州中医药大学时珍学院-您好，贵州排名14万有机会被录取吗",
        "question": "您好，贵州排名14万有机会被录取吗",
        "answer": "今年是新高考改革第一年，取消了一二本，本科批次有96个专业，是要达到本科分数线，科目符合，都是可以填报的，具体信息可以参考我校今日中午公众号发布的信息；是否被录取需要看实际录取结果。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学时珍学院",
        "title": "贵州中医药大学时珍学院-咨询",
        "question": "老师，请问408分可以被贵校的医学检验技术专业录取嘛？",
        "answer": "今年是新高考改革第一年，取消了一二本，本科批次有96个专业，是要达到本科分数线，科目符合，都是可以填报的，具体信息可以参考我校今日中午公众号发布的信息；是否被录取需要看实际录取结果。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学时珍学院",
        "title": "贵州中医药大学时珍学院-体育考生怎么录取",
        "question": "体育综合分1400名",
        "answer": "不好意思，我校没有体育类的招生"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学时珍学院",
        "title": "贵州中医药大学时珍学院-您好，贵州考物理389有机会被贵校录取吗？",
        "question": "，贵州考物理389有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "今年是新高考改革第一年，取消了一二本，本科批次有96个专业，是要达到本科分数线，科目符合，都是可以填报的，具体信息可以参考我校今日中午公众号发布的信息；是否被录取需要看实际录取结果。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学时珍学院",
        "title": "贵州中医药大学时珍学院-身高",
        "question": "我原本身高是高于贵校的要求的，但体检的时候量错了不够贵校的要求了要怎样才能就读于贵校",
        "answer": "目前我校在护理学专业有建议身高，并不是要求身高，也就是说没有录取的身高要求，仅是建议，实际录取根据贵州的录取章程和原则办理"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学时珍学院",
        "title": "贵州中医药大学时珍学院-请问",
        "question": "在四川招生吗？如果要那么有针灸推拿专业吗？",
        "answer": "学院在四川只招护理学和医学检验技术"
    },
    {
        "schoolName": "贵州中医药大学时珍学院",
        "title": "贵州中医药大学时珍学院-独立学院是什么意思",
        "question": "有什么特殊政策吗",
        "answer": "独立学院是指实施本科以上学历教育的普通高等学校与国家机构以外的社会组织或者个人合作，利用非国家财政性经费举办的实施本科学历教育的高等学校，政策方面的问题可以来电咨询：0851-88657086"
    },
    {
        "schoolName": "贵州黔南科技学院",
        "title": "贵州黔南科技学院-重庆美术生",
        "question": "请问重庆美术类考生 选的物化政，文化359专业220.6综合分182.1，有机会被贵校某些专业录取吗",
        "answer": "同学你好，我们今年在重庆的招生计划没有艺术类的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州黔南科技学院",
        "title": "贵州黔南科技学院-贵州美术生",
        "question": "双上线综合分462.09位次在7952有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，都上线了就可以填报试试看，具体能否被录取还需要看一起填报同学的分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州黔南科技学院",
        "title": "贵州黔南科技学院-转专业",
        "question": "?",
        "answer": "同学你好，关于转专业内容需要进校后到教务处进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州黔南科技学院",
        "title": "贵州黔南科技学院-录取",
        "question": "老师您好，山东考生物生政450报贵校有录取概率吗",
        "answer": "同学你好，我们学校今年在山东的普通类招生专业都是历史方向。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州黔南科技学院",
        "title": "贵州黔南科技学院-报考6",
        "question": "贵州省文科450排位在39,048，可以有希望冲一下你们学校吗，几率大不大",
        "answer": "同学你好，只要你的分数上了省控线就能填报试试看，具体能否被录取还要看填报同学的分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州黔南科技学院",
        "title": "贵州黔南科技学院-住宿",
        "question": "请问这个贵州科技学院可以走读吗",
        "answer": "同学你好，学生都是统一在宿舍住。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州黔南科技学院",
        "title": "贵州黔南科技学院-您好，今年预计在贵州招生多少？有没有扩招",
        "question": "您好，今年预计在贵州招生多少？有没有扩招",
        "answer": "同学你好，关于招生计划可以在官网进行查看。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州黔南科技学院",
        "title": "贵州黔南科技学院-贵州理科 美术生",
        "question": "贵州理科 美术生 综合分426能上吗 谢谢啦",
        "answer": "同学你好，今年贵州艺术投档实行综合分，如果你分数双上线了就可以填报试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州黔南科技学院",
        "title": "贵州黔南科技学院-山东，文史类 历史生物政治，464分，位次270600，报本",
        "question": "山东，文史类 历史生物政治，464分，位次270600，报本学院 有机会吗，谢谢",
        "answer": "同学你好，只要你的分数上了你们当地的省控线就可以填报试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州黔南科技学院",
        "title": "贵州黔南科技学院-艺术类",
        "question": "对河北美术生招生吗大分数是多少",
        "answer": "同学你好，我们在河北省暂时没有艺术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州黔南科技学院",
        "title": "贵州黔南科技学院-，贵州考生389排名14万有机会被录取吗",
        "question": "，贵州考生389排名14万有机会被录取吗",
        "answer": "同学你好，你的分数上了省控线就可以填报试试看，具体能否被录取还得看同批次同学填报情况。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州黔南科技学院",
        "title": "贵州黔南科技学院-录取",
        "question": "请问四川文科489机会大吗",
        "answer": "同学你好，你的分数上了你们当地的省控线就可以填报试试看，去年我们在四川省文史类录取最低分是486分，你可以参考一下，根据自己的实际情况选择填报。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州黔南科技学院",
        "title": "贵州黔南科技学院-录取",
        "question": "江西物理组考生462排名133677可以报贵校计算机专业吗",
        "answer": "同学你好，你的分数上了你们当地的省控线就可以填报试试看，去年我们在江西省理工类专业录取的最低分是462分，你可以参考一下，根据自己的实际情况选择填报。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州黔南科技学院",
        "title": "贵州黔南科技学院-录取",
        "question": "老师，你好，请问下物料方向考生，417 排名：122619 被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "同学你好，请问你是想咨询工科类的专业吗？你的分数上了省控线就可以填报试试，具体能否被录取还得看同批次填报同学们的分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州黔南科技学院",
        "title": "贵州黔南科技学院-云南理科高考生",
        "question": "云南理科高考分数410，不含量化分388，在云南排名110952，能否被贵校录取。",
        "answer": "同学你好，这边显示你是云南的考生，非常遗憾，我们在云南没有招生计划，你可以看看其它院校是否有在云南有投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州黔南科技学院",
        "title": "贵州黔南科技学院-对云南的招生计划",
        "question": "没上本省的省控线可以填报贵校的民办学位吗位次52946",
        "answer": "同学你好，这边显示你是云南的考生，非常遗憾，我们在云南没有招生计划，你可以看看其它院校是否有在云南有投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-能否录取",
        "question": "老师您好，我是一位河南的理科生，考了418分，可以冲一把贵学校不",
        "answer": "可以登录贵阳信息科技学院招生网小程序查看去往年录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-录取",
        "question": "请问贵州410位次12万8能够被贵校自动化专业录取吗",
        "answer": "请拨打贵阳信息科技学院招生咨询电话0851-86605992"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-重庆美术生",
        "question": "请问重庆美术类考生 选的物化政，文化359专业220.6综合分182.1，有机会被贵校某些专业录取吗",
        "answer": "今年我校在重庆没有艺术类专业招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-贵州美术生",
        "question": "双上线综合分462.09位次在7952有机会录取吗",
        "answer": "家长今年是新高考改革第一年贵州首次实行综合分投档的录取规则，所以我们也没有参考给到您"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-贵信",
        "question": "贵州物理类396可报贵校嘛？",
        "answer": "请拨打贵阳信息科技学院招生咨询电话0851-86605992"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-专业费用",
        "question": "老师您好，请问各专业费用区间大致是多少？谢谢",
        "answer": "16700-19700"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-是否有机会录取",
        "question": "纯理392，贵州考生，有机会被录取吗",
        "answer": "请拨打招生咨询电话0851-86605992"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-历史类考生位次39780有机会被录取吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "请拨打招生咨询电话0851-86605992"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-录取分数线",
        "question": "我是贵州美术生 美术分236 文化分348 综合分469 排名7014 想问一下今年贵校招多少名以内的考试啊？我有没有机会被录取？几率大嘛？",
        "answer": "家长今年是新高考改革第一年贵州首次实行综合分投档的录取规则，所以我们也没有参考给到您"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-录取",
        "question": "老师您好，山东考生物生政450报贵校有录取概率吗",
        "answer": "请拨打招生咨询电话0851-86605992"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-咨询",
        "question": "江西历史472，排名47000左右可以报考吗",
        "answer": "请拨打招生咨询电话0851-86605992"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-贵州",
        "question": "贵州省物化生考生404报贵校录取概率大吗",
        "answer": "请拨打招生咨询电话0851-86605992"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-贵州美术生",
        "question": "美术生综合分位次7952有机会上贵校吗",
        "answer": "家长今年是新高考改革第一年贵州首次实行综合分投档的录取规则，所以我们也没有参考给到您"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-录取",
        "question": "贵州389位次14万 报考贵校几率大吗",
        "answer": "请拨打招生咨询电话0851-86605992"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-贵阳信息科技学院",
        "question": "报考该校是在哪个校区就读？",
        "answer": "贵阳花溪校区"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-录取",
        "question": "老师您好，河北体育类专业分数314.45，文化分数355，综合分数519.216 物理组总排名2052 可以报考贵校吗",
        "answer": "请拨打招生咨询电话0851-86605992"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-学费",
        "question": "一个学期多少钱？一年多少钱？",
        "answer": "专业不同收费不同，学费按年收取"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-提档",
        "question": "老师请问提档比是多少",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-贵州历史类454位次36907有希望报考贵校吗？",
        "question": "，，",
        "answer": "可拨打085186605992咨询"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-艺考生的录取情况",
        "question": "贵州播音主持类艺考生，专业分数237.67文化分数392综合分数472.87有希望上贵校吗？",
        "answer": "家长今年是新高考改革第一年贵州首次实行综合分投档的录取规则，所以我们也没有参考给到您"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-贵阳信息科技学院",
        "question": "河南理科427位次273477录取几率大吗",
        "answer": "可拨打085186605992咨询"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-小语种",
        "question": "日语生可以报吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-美术生",
        "question": "您好，我是省内的美术考生，专业成绩222分，请问去年贵校的本专业的录取分数是怎样？",
        "answer": "家长今年是新高考改革第一年贵州首次实行综合分投档的录取规则，所以我们也没有参考给到您"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-录取",
        "question": "江西文科478有希望上贵校吗?贵校投档比是多少？",
        "answer": "可拨打085186605992咨询"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-江西省考生历史类476分排名45036",
        "question": "这个分数能上贵校的市场营销专业吗？",
        "answer": "可拨打085186605992咨询"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-贵州本地口考生",
        "question": "您好，物化生413，位次126117可以报哪些专业",
        "answer": "可拨打085186605992咨询"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-录取",
        "question": "老师你好是贵州考生物理方向 物化生 385分想报考贵校的财务管理专业 请问有多大的机会能上？或者老师你有推荐机会大的专业吗？",
        "answer": "可拨打085186605992咨询"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-录取",
        "question": "河南理科439报考贵校工科类概率大吗？",
        "answer": "可拨打085186605992咨询"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-，贵州考生389排名14万有机会被录取吗",
        "question": "，贵州考生389排名14万有机会被录取吗",
        "answer": "可拨打085186605992咨询"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-您好，贵州排名14万有机会被录取吗",
        "question": "您好，贵州排名14万有机会被录取吗",
        "answer": "可拨打085186605992咨询"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-您好，贵州排名14万有机会被录取吗",
        "question": "您好，贵州排名14万有机会被录取吗",
        "answer": "可拨打085186605992咨询"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-老师你好海南考生512排名三万三有机会进入财务管理吗",
        "question": "全文科目",
        "answer": "可拨打085186605992咨询"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-招生",
        "question": "请问湖南美术生综合成绩269.9有希望被录取吗",
        "answer": "可拨打085186605992咨询"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-录取",
        "question": "专业224文化370，综合分267.8湖南考生全文",
        "answer": "可拨打085186605992咨询"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-录取",
        "question": "云南美术类专业262.4文化402折算分69.77有机会上贵阳信息科技学院",
        "answer": "可拨打085186605992咨询"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-能否录取",
        "question": "云南美术生 文化(理科)379 排名129723 艺术：243.58排名：7854 能否被贵校录取？",
        "answer": "可拨打085186605992咨询"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-您好，贵州考生389(物理)有机会录取该校吗",
        "question": "您好，贵州考生389(物理)有机会录取该校吗",
        "answer": "可拨打085186605992咨询"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-云南理科高考生",
        "question": "云南理科高考分数410，不含量化分388，在云南排名110952，能否被贵校录取。",
        "answer": "可拨打085186605992咨询"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-录取",
        "question": "2024届历史类考生，分数449，请问一下是否可以录取该校的网络与新媒体，工商管理两个专业",
        "answer": "可拨打085186605992咨询"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-录取",
        "question": "四川理科468能录取吗",
        "answer": "可拨打085186605992咨询"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-录取",
        "question": "江西省物理类总分452 位次145000有机会吗",
        "answer": "可拨打085186605992咨询"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳信息科技学院",
        "title": "贵阳信息科技学院-分数线",
        "question": "老师您好，四川理科474分有希望上贵校吗?",
        "answer": "可拨打085186605992咨询"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳人文科技学院",
        "title": "贵阳人文科技学院-四川文科考生478分",
        "question": "全省排名58346名能上吗？",
        "answer": "您好！我校文科近三年在四川省招生录取情况：2021年线上11分，2022年线上29分，2023年线上18分。因为招生计划较少，请结合这个投档情况参考，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳康养职业大学",
        "title": "贵阳康养职业大学-录取",
        "question": "湖南省物化地排名17万，有几率录取嘛，能冲一冲嘛",
        "answer": "考生您好，谢谢您的关注！去年湖南物理类二本线为415分，我校在湖南招生最低分数为450分，此分数供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳康养职业大学",
        "title": "贵阳康养职业大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "考生您好，谢谢您的关注，江苏物理组二本分数线是448分，我校去年在江苏招生物理组最低分是480分，供您参考。如您报考我校，物理组所有专业都可以报考，历史组、物理组不限的专业都可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳康养职业大学",
        "title": "贵阳康养职业大学-录取概率",
        "question": "您好，贵州考生物化生405分可以报考贵校的现代家政管理吗",
        "answer": "考生你好，根据去年录取排位情况，今年报考我校录取位次大概在10万以内，10万以外的排名可以作为一个冲的志愿尝试，请慎重填报。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳康养职业大学",
        "title": "贵阳康养职业大学-转专业的政策",
        "question": "转专业的具体政策，转专业的要求和规则，转专业对成绩是否有要求，是全院校都可转，还是只在院系内转专业，是在大一的时候转专业吗",
        "answer": "考生你好，我校转专业要求为：进校后第一学期成绩达专业前10%,符合转入后的专业相关要求（选科、身体条件等）后可申请转入对应专业。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳康养职业大学",
        "title": "贵阳康养职业大学-湖南咨询",
        "question": "你好，请问湖南463物理考生录取概率大吗，还有投档比为多少，没查到",
        "answer": "考生你好，根据去年我校在湖南招生分数来看，你的分数可以填报我校，我校的投档比例为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳康养职业大学",
        "title": "贵阳康养职业大学-录取概率",
        "question": "老师贵州考生理科448分，录取贵校有机会吗？",
        "answer": "考生你好，你的分数建议你报考我校专科专业，本科专业请慎重考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳康养职业大学",
        "title": "贵阳康养职业大学-云南理科483可以报贵校吗",
        "question": "理科云南483可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，根据你的分数及2023年我校在云南招生分数来看，你的分数可报考我校。具体能报考哪些专业请留意我校官网发布的招生章程或致电我校招生就业处咨询：0851-84127116"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳康养职业大学",
        "title": "贵阳康养职业大学-您好，贵州考生物理389有机会被贵校录取吗？",
        "question": "您好，贵州考生物理389有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，根据去年我校招生分数预测，你的分数不适合填报我校本科专业，可考虑我校的专科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳康养职业大学",
        "title": "贵阳康养职业大学-贵阳",
        "question": "老师您好，河北考生，物化生组451可以报考您学校，录取几率大吗？不限专业",
        "answer": "考生你好，2023年我校在河北招生物理类最低483分，超本科线44分，根据你分数情况，请慎重考虑填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳康养职业大学",
        "title": "贵阳康养职业大学-有没有面向福建招生",
        "question": "462 位次101900",
        "answer": "考生你好，我校2024年未在福建招生，请留意我校2024年省外招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳康养职业大学",
        "title": "贵阳康养职业大学-贵校今年在河南是本科一批还是二批",
        "question": "河南理450如果招本科二批的话，有什么专业推荐？谢谢老师",
        "answer": "考生你好，2023年我校在河南理科招生最低分483，超二批次线72分，根据今年河南二批次线和你的分数来看，请考生慎重考虑填报，专业的话，在河南招生的5个专业均可填报。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳康养职业大学",
        "title": "贵阳康养职业大学-有没有面向福建招生",
        "question": "去年本校在福建招生最低分多少",
        "answer": "考生你好，我校今年未在福建有招生计划，请留意我校官网发布的省外招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳康养职业大学",
        "title": "贵阳康养职业大学-您好，贵州考生物理389排名14万有机会被贵校录取吗",
        "question": "您好，贵州考生物理389排名14万有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，根据你分数和排位，报考我校专科专业几率会大一些，本科专业请慎重填报。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳康养职业大学",
        "title": "贵阳康养职业大学-录取概率",
        "question": "贵州省物化生420能上贵校吗？有多少概率？",
        "answer": "考生你好，根据你的分数来看，可以考虑填报我校，可以作为一个冲的志愿选择。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳康养职业大学",
        "title": "贵阳康养职业大学-山东，文史类 历史生物政治，464分，位次270600，报本",
        "question": "山东，文史类 历史生物政治，464分，位次270600，报本学院 有机会吗，谢谢",
        "answer": "考生你好，根据去年我校在山东招生情况来看，我校去年在山东招生最低分481，超山东本科线38分，你的分数报考我校请慎重填报。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳康养职业大学",
        "title": "贵阳康养职业大学-录取",
        "question": "贵州物生政组合431能报贵校什么专业",
        "answer": "考生你好，根据你的选考科目，除药学、中药学、中药制药、药品质量管理、医学检验技术、康复治疗、儿童康复治疗、康复辅助器具技术专业外的其他专业均可报考，具体情况请查看我校招生计划中的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳康养职业大学",
        "title": "贵阳康养职业大学-录取",
        "question": "您好，老师，我是贵州的考生，想请问一下贵校的考生投档比是多少？今年还存在调剂吗？",
        "answer": "我校投档比例为1:1投档，今年贵州新高考，平行志愿中不设置志愿调剂选项，请留意2024年贵州省高考志愿填报注意事项。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳康养职业大学",
        "title": "贵阳康养职业大学-录取",
        "question": "贵州24年高考，选科为物生政，高考分数422分，位次118088，可以报考贵校哪些专业",
        "answer": "考生你好，根据你的选考科目，除药学、中药学、中药制药、药品质量管理、医学检验技术、康复治疗、儿童康复治疗、康复辅助器具技术专业外的其他专业均可报考，具体情况请查看我校招生计划中的专业。另外，根据你排位情况，建议我校作为一个可以冲的志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳康养职业大学",
        "title": "贵阳康养职业大学-录取概率",
        "question": "今年四川文科516录取概率大吗，能报什么专业",
        "answer": "考生，您好！今年我校在四川省招生专业有：药学、中药制药、智慧健康养老管理、医学影像技术、康复治疗、儿童康复治疗。请结合个人专业兴趣以及考生所在省份本科录取分数情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳康养职业大学",
        "title": "贵阳康养职业大学-录取",
        "question": "贵州考生，物理组合439分能否告报考该校的护理专业",
        "answer": "考生，您好！2023年我校普通高考本科录取分数线护理专业理科最低投档线415分。请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳康养职业大学",
        "title": "贵阳康养职业大学-录取",
        "question": "贵州物理方向407有机会报考中药学和药学吗？",
        "answer": "考生，您好！我校2023年普通高考本科录取分数线，药学理科413分。请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳康养职业大学",
        "title": "贵阳康养职业大学-专业咨询",
        "question": "老师，您好，物理427分，读本校法学专业，可以得录取吗？",
        "answer": "考生，您好！我校没有法学专业，请参考我校招生专业及计划。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳康养职业大学",
        "title": "贵阳康养职业大学-录取",
        "question": "350理科能进护理专业嘛",
        "answer": "考生你好，贵州今年是新高考，分历史和物理组，物理组350分报考我校需慎重考虑，该分数只能报考我校专科专业，往年我校专科类录取最低分数接近贵州二本线，近三年分数都持续上涨，所以请考生慎重填报。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳康养职业大学",
        "title": "贵阳康养职业大学-录取",
        "question": "贵州历史类425分，有机会吗？",
        "answer": "考生你好，历史类425分报考我校需慎重考虑，该分数只能报考我校专科专业，往年我校专科类录取最低分数接近贵州二本线，近三年分数都持续上涨，所以请考生慎重填报。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳康养职业大学",
        "title": "贵阳康养职业大学-河北历史组495，报考护理专业，如何",
        "question": "河北历史组495，省排名39902，再选科目地理政治，是否可以报考护理专业，情况如何",
        "answer": "考生你好，去年我校在河北招生护理专业最低分486分，超当地本科线56分，根据去年分数线预测，495分可报考我校护理专业，但要慎重考虑，今年在河北历史组只招1人。另外，护理专业没有选科要求，历史物理组均可填报，护理专业对身高和眼睛（色弱色盲斜视弱视等不予录取）方面有要求，请考生务必...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学医学与科技学院",
        "title": "遵义医科大学医学与科技学院-录取 宿舍",
        "question": "四川文科516分，被录取的概率大吗？报什么专业，宿舍是几人间？是上床下桌吗？有空调吗？",
        "answer": "同学，您好！您可以报考我院，但是能否录取要根据今年四川考生的报考情况而定。您可以参考往年四川录取分数：https://zsmts.zmu.edu.cn/index_0204_1.html。我院在四川文科招生专业是护理学。宿舍是6人间，有上下床，也有上床下桌。宿舍目前没有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学医学与科技学院",
        "title": "遵义医科大学医学与科技学院-陕西理工类位次105493可以报考贵校临床医学专业吗",
        "question": "分数412",
        "answer": "同学，你好，我校2024年暂未在陕西招生，谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医科大学医学与科技学院",
        "title": "遵义医科大学医学与科技学院-录取",
        "question": "您好，云南理科470，可以报考贵校临床医学吗？",
        "answer": "同学，你好！往年录取分数线公布在我院招生网站：https://zsmts.zmu.edu.cn/，可查看参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学神奇民族医药学院",
        "title": "贵州医科大学神奇民族医药学院-老师您好！",
        "question": "我是湖南省物化生组合考生，分数为43 9， 位次167555，服从调剂，有机会被 贵校录取吗",
        "answer": "你好，只要上本科线即可填报，我校择优录取。也可到我校招生网参考历年录取分数作为参考，https://site.zjzw.cn/pages/index/tabbar/home?id=331618668310040576"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学神奇民族医药学院",
        "title": "贵州医科大学神奇民族医药学院-贵州医科大学神奇名族医药学院",
        "question": "你好，广东物化生528，排名101335，有机会报考贵校的麻醉学专业或者口腔医学专业吗？",
        "answer": "我校未在广东招生"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学神奇民族医药学院",
        "title": "贵州医科大学神奇民族医药学院-录取",
        "question": "贵州396可以报考贵校不，概率大不大",
        "answer": "你好，只要上本科线即可填报，我校择优录取。也可到我校招生网参考历年录取分数作为参考，https://site.zjzw.cn/pages/index/tabbar/home?id=331618668310040576"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学神奇民族医药学院",
        "title": "贵州医科大学神奇民族医药学院-录取",
        "question": "广东455分有机会录取嘛",
        "answer": "我校未在广东招生"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学神奇民族医药学院",
        "title": "贵州医科大学神奇民族医药学院-录取",
        "question": "老师贵州物化生报考贵校的临床或护理有机会吗？",
        "answer": "你好，只要上本科线即可填报，我校择优录取。也可到我校招生网参考历年录取分数作为参考，https://site.zjzw.cn/pages/index/tabbar/home?id=331618668310040576"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学神奇民族医药学院",
        "title": "贵州医科大学神奇民族医药学院-贵州医科大学神奇民族医药学院",
        "question": "贵州理科402排名十三万有机会报考贵校的英语专业吗",
        "answer": "你好，只要上本科线即可填报，我校择优录取。也可到我校招生网参考历年录取分数作为参考，https://site.zjzw.cn/pages/index/tabbar/home?id=331618668310040576"
    },
    {
        "schoolName": "贵州医科大学神奇民族医药学院",
        "title": "贵州医科大学神奇民族医药学院-专业志愿录取咨询",
        "question": "学校志愿录取原则是专业清还是分数请",
        "answer": "专业清"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-录取",
        "question": "您好 请问一下 文化分275 专业分233 有机会录取贵校的艺术设计专业吗？",
        "answer": "欢迎报考贵州轻工职业技术学院，详情拨打电话：0851-88507550、88507551"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-招生",
        "question": "今年有招广西的吗",
        "answer": "学校今年在广西招生计划充足"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-今年在河南有招生计划吗",
        "question": "今年在河南招生计划吗",
        "answer": "我们没有河南的招生计划，谢谢你的关注"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好投档比是多少啊",
        "answer": "100%投档"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-录取",
        "question": "您好 我是贵州考生 请问历史组合442分学本校的什么专业比较好",
        "answer": "贵州实行（专业+院校）平行志愿投档，专业志愿有96个，只要上了专科线的同学，前20的专业志愿都可以拿来冲击好学校的，轻工学院所有专业按个人爱好排个序，剔除掉一定不愿意读的，剩下的挨个填上去，你的分数建议你可以多填几个专业，增加被录取的几率。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-报考",
        "question": "老师 贵州文科377分 位次在71686名 报大数据与会计专业有希望吗",
        "answer": "贵州实行（专业+院校）平行志愿投档，专业志愿有96个，只要上了专科线的同学，前20的专业志愿都可以拿来冲击好学校的，轻工学院所有专业按个人爱好排个序，剔除掉一定不愿意读的，剩下的挨个填上去，增加被录取的几率。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-投档比例",
        "question": "投档比例是100%吗，是按专业计划人数投档吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "欢迎报考，我校在山东计划充足，大数据技术、大数据与会计都是学校最热门的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-录取",
        "question": "请问贵州历史类423排名5万多大数据专业有希望吗？",
        "answer": "贵州实行（专业+院校）平行志愿投档，专业志愿有96个，只要上了专科线的同学，前20的专业志愿都可以拿来冲击好学校的，轻工学院所有专业按个人爱好排个序，剔除掉一定不愿意读的，剩下的挨个填上去，增加被录取的几率。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-报考",
        "question": "贵校在河南是否有招生计划？",
        "answer": "学院今年在河南没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-录取",
        "question": "云南理科316+5（民族加分）155026录取有机会吗？",
        "answer": "可以的，去年录取分数比你这个略低"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-咨询",
        "question": "贵州物理类 十六万名 有机会上贵校大数据与会计专业吗",
        "answer": "贵州实行（专业+院校）平行志愿投档，专业志愿有96个，只要上了专科线的同学，前20的专业志愿都可以拿来冲击好学校的，轻工学院所有专业按个人爱好排个序，剔除掉一定不愿意读的，剩下的挨个填上去，增加被录取的几率。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-录取",
        "question": "本省物理类365报考贵校有机会录取吗",
        "answer": "贵州实行（专业+院校）平行志愿投档，专业志愿有96个，只要上了专科线的同学，前20的专业志愿都可以拿来冲击好学校的，轻工学院所有专业按个人爱好排个序，剔除掉一定不愿意读的，剩下的挨个填上去，增加被录取的几率。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-专业",
        "question": "贵校有那些专业比较好的 今年贵校要收多少人宿舍的环境怎么样",
        "answer": "贵州实行（专业+院校）平行志愿投档，专业志愿有96个，只要上了专科线的同学，前20的专业志愿都可以拿来冲击好学校的，轻工学院所有专业按个人爱好排个序，剔除掉一定不愿意读的，剩下的挨个填上去，增加被录取的几率。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-录取",
        "question": "历史方向352可以读贵校吗",
        "answer": "贵州实行（专业+院校）平行志愿投档，专业志愿有96个，只要上了贵州专科线的同学，前20的专业志愿都可以拿来冲击好学校的，轻工学院所有专业按个人爱好排个序，剔除掉一定不愿意读的，剩下的挨个填上去。增加被录取的几率。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-录取",
        "question": "土木工程类356分可以抱得上吗",
        "answer": "我们有建筑方面的专业"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-报考",
        "question": "贵校在山东是否有招生计划？",
        "answer": "有的，学校今年在山东省高考招生计划充足，欢迎填报贵州轻工职业技术学院"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-录取",
        "question": "贵州 理科 女生 378可以读贵校吗？",
        "answer": "贵州实行（专业+院校）平行志愿投档，专业志愿有96个，只要上了专科线的同学，前20的专业志愿都可以拿来冲击好学校的，轻工学院所有专业按个人爱好排个序，剔除掉一定不愿意读的，剩下的挨个填上去。你这个分数，尽量多填几个轻工的自己能接受的志愿，录取几率很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-录取",
        "question": "贵州 理科 女生 378可以读贵校吗？",
        "answer": "贵州实行（专业+院校）平行志愿投档，专业志愿有96个，只要上了专科线的同学，前20的专业志愿都可以拿来冲击好学校的，轻工学院所有专业按个人爱好排个序，剔除掉一定不愿意读的，剩下的挨个填上去。你这个分数，尽量多填几个轻工的自己能接受的志愿，录取几率很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-专业推荐",
        "question": "有什么较好的专业推荐吗？比较好就业的",
        "answer": "贵州实行（专业+院校）平行志愿投档，专业志愿有96个，只要上了专科线的同学，前20的专业志愿都可以拿来冲击好学校的，轻工学院所有专业按个人爱好排个序，剔除掉一定不愿意读的，剩下的挨个填上去。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-艺术类包括书法吗",
        "question": "书法204.99文科362位次77330上贵校有希望吗",
        "answer": "学校只招美术类考生"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-湖北理科330可以吗，普高",
        "question": "湖北会招吗？",
        "answer": "我校在湖北有充足的招生计划，根据往年的录取情况，您的分数还是有机会的，欢迎填报贵州轻工职业技术学院。有任何填报志愿的问题欢迎电话咨询：0851-88507550、88507551 轻工欢迎你"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-录取",
        "question": "历史组(历史 生物 地理)总分419 排位53111,有机会上贵校的医学类专业吗？",
        "answer": "我们没有医学类专业，可以看看我们的其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-有哪些升本相关学校",
        "question": "轻工专升本可以升哪些学校",
        "answer": "每年政策不一样，具体要看自己的专业和对口的本科高校是否招生。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-收名次",
        "question": "本校收的最低排名是多少分",
        "answer": "高考志愿填报即将开始，录取是学校根据招生计划及考生位次投档情况从高到低择优录取，并不会事先划定分数线。每批次录取完成后，录取的最低分即为学校本批次的录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-录取",
        "question": "贵州历史方向341和316有没有机会填报贵校",
        "answer": "贵州实行（专业+院校）平行志愿投档，专业志愿有96个。可大胆将我校所有专业按照个人兴趣爱好排序，剔除掉自己不愿意就读的专业后依次填报，即使未达到我校投档线，也不影响后续志愿的投档录取。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-报考",
        "question": "理科279排名205215有没有机会报考贵校机电一体化",
        "answer": "我们没有机电一体化专业，可以看看其他机电类专业"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-贵州历史考生",
        "question": "434会被学校录取吗",
        "answer": "贵州实行（专业+院校）平行志愿投档，专业志愿有96个。可大胆将我校所有专业按照个人兴趣爱好排序，剔除掉自己不愿意就读的专业后依次填报，即使未达到我校投档线，也不影响后续志愿的投档录取。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-还招人嘛？",
        "question": "今年铁道专业还招人吗？",
        "answer": "我们没有铁道专业"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-录取",
        "question": "高考367位次165196物化地填该学校能被录取吗？",
        "answer": "您的分数有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-录取",
        "question": "物理化生 327 位次188910有机会进入贵校嘛 有适合女生读的专业嘛",
        "answer": "经管类，文旅类女生填报的多"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-可以去贵校吗",
        "question": "贵州考生物生地318,192726位次",
        "answer": "贵州实行（专业+院校）平行志愿投档，专业志愿有96个。可大胆将我校所有专业按照个人兴趣爱好排序，剔除掉自己不愿意就读的专业后依次填报，即使未达到我校投档线，也不影响后续志愿的投档录取。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-填报",
        "question": "你好，贵州考生历史组，433，全省位次46561，能填报贵校那些专业？",
        "answer": "贵州实行（专业+院校）平行志愿投档，专业志愿有96个。可大胆将我校所有专业按照个人兴趣爱好排序，剔除掉自己不愿意就读的专业后依次填报，即使未达到我校投档线，也不影响后续志愿的投档录取。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-可以报贵校吗",
        "question": "纯文367，位次75554",
        "answer": "贵州实行（专业+院校）平行志愿投档，专业志愿有96个。可大胆将我校所有专业按照个人兴趣爱好排序，剔除掉自己不愿意就读的专业后依次填报，即使未达到我校投档线，也不影响后续志愿的投档录取。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-可以去贵校吗",
        "question": "重庆考生历史311分 有机会去吗",
        "answer": "今年我校重庆高考招生计划充足，欢迎填报。根据去年的分数线参考，今年您的分数是很有机会的。详细咨询欢迎拨打电话：0851-88507550、0851-88507551"
    },
    {
        "schoolName": "贵州轻工职业技术学院",
        "title": "贵州轻工职业技术学院-报考贵校有希望录取吗？",
        "question": "云南考生，理科，279分，位次：165419，报考贵校有没有希望可以录取",
        "answer": "你的位次有机会的。贵州轻工职业技术学院今年在云南的招生计划充足，并且都是学院的优势专业，欢迎填报。如果招生专业都喜欢，可以都填报上增加录取几率。详细咨询欢迎拨打招生咨询热线：0851-88507550、88507551"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-录取概率",
        "question": "您好，贵州考生物化生405分可以报考贵校的现代家政管理吗",
        "answer": "同学你好，我校2024年现代家政服务与管理专业无招生计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-是否对江西招生",
        "question": "本人江西考生388，排名20w左右，是否有希望被贵校录取，是哪几个专业？是公办还是民办啊？",
        "answer": "同学你好，我校2024年在赣招生专业为临床医学专业，计划5人。我校是公办院校，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-录取规则",
        "question": "老师您好，贵校投档比是1:1吗，我省都是这样吗？，如果贵校招100人，投档比为105%，而且这105人都满足各种条件，是不是那剩下的5人会因为优胜劣汰被退档呢，且我省是平行志愿，没有服从调剂，就是说那5个人必须被退档呢？",
        "answer": "同学你好，我校2024年招生录取投档比例为1:1，根据贵州省2024年志愿填报规则，志愿填报时无专业调剂选项，平行志愿投档规则具体可查看贵州省招生考试院官方发布的公告。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-提档比",
        "question": "被院校提档后被退档的概率是百分之几？提档比是100％还是105％",
        "answer": "同学你好，我校投档比例为1:1，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-甘肃考生",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分308，请问老师我有机会报考贵校的护理学专业吗？谢谢老师!",
        "answer": "同学你好，我校2023年在甘招生理工类专业最低录取分数为320分，仅供参考。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-专升本",
        "question": "专升本是校内升，还是省统考升",
        "answer": "同学你好，我校学生可在应届毕业当年参加贵州省统一“专升本”考试，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-专升本",
        "question": "老师您好，本校的助产专业支持专升本吗，谢谢老师",
        "answer": "同学你好，我校目前所有专业都能参加贵州省统一“专升本”考试，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-投档比",
        "question": "学校投档比是1：1吗",
        "answer": "同学你好，我校在渝招生录取投档比例为1:1，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-投档人数",
        "question": "本校每年学生投档人数占比多少",
        "answer": "同学你好，我校在黔招生按招生计划1:1投档，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-录取",
        "question": "老师请问一下，四川文科考生高考总分是463分，位次是70754~71598，可以报考贵校的护理专业吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在川招生护理专业文科最低分数为459分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-广东口腔",
        "question": "广东物理436 排名263071想报口腔医学有没有希望，会不会被调剂",
        "answer": "同学你好，我校口腔医学专业2024年首年在粤招生，无往年分数参考，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-录取",
        "question": "老师你好我是四川考生395分报考贵校有希望吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在川招生理工类专业最低分数为429分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-招生录取",
        "question": "你好，我想问一下贵州历史类排名63396有希望报贵校的护理专业嘛？退档记录大嘛？还有是专业优先还是分数优先",
        "answer": "同学你好，我校2023年在黔招生文科最低投档分数为479分，最低位次为40904，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-录取",
        "question": "贵州物理类412，排名127,082上口腔。临床医学。康复治疗药学的可能性有多大？百分比分别是多少呀？此外，贵校的较好的专业推荐？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在黔招生口腔医学专业最低录取分数为391分，临床医学最低录取分数为393分，仅供参考！我校2024年在黔招生物理类包含口腔医学、临床医学、医学影像技术、医学检验技术、预防医学、药学、中药学等17个专业，你可以根据自己的兴趣爱好选择填报。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-河南文科",
        "question": "河南文科379位次147231-148347报考遵义医药高等专科学校（临床医学/中药学/针灸推拿/康复治疗）可以录取吗老师",
        "answer": "同学你好，我校在豫招生专业为临床医学专业，仅限理科生报考，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-山东考生",
        "question": "是这样的，我是一名山东考生，选择科目为物化生，高考成绩为424，想了解如果我想报考本校口腔医学专业录取概率大吗？贵校的专升本政策对此专业有吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在鲁招生口腔医学专业最低录取分数为457分，仅供参考！截至目前为止，我校目前所有专业都能参加贵州省“专升本”统一考试，且都有对口报考的本科院校。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-录取",
        "question": "河南387，能报口腔吗？",
        "answer": "同学你好，我校2024年在豫招生专业为临床医学，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-志愿",
        "question": "贵州美术综合分460能上吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在黔招生文科最低投档分数为479分，最低位次为40904，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-报考",
        "question": "请问贵州考生历史方向429报考口腔专业录取几率大吗？",
        "answer": "同学你好，我校口腔医学不招生历史类考生，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-遵义",
        "question": "请问贵州省今年理科381排位154545，能就读贵校的临床医学吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在贵州省招生理科最低投档分数为383分，最低位次122015，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-录取",
        "question": "请问一下贵校重庆考生理科428，有机会上口腔医学吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在渝招生口腔医学专业最低录取分数为425分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-您好，贵州排名14万有机会被录取吗",
        "question": "您好，贵州排名14万有机会被录取吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在贵州省招生理科最低投档分数为383分，最低位次122015，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-日语",
        "question": "江西省理科411学的日语能报我们学校吗？录取的希望大不大？",
        "answer": "同学你好，我校招生所有专业不限语种，但进校后公共外语教学为英语，请谨慎报考。2023年在赣招生最低投档分数为396分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-日语",
        "question": "江西省理科411学的日语能报我们学校吗？录取的希望大不大？",
        "answer": "同学你好，我校招生所有专业不限语种，但进校后公共外语教学为英语，请谨慎报考。2023年在赣招生最低投档分数为396分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-录取",
        "question": "贵州考生文科420位次52664能被录取吗？可以报贵校哪些专业最有望被录取",
        "answer": "同学你好，我校2023年在黔招生文科最低投档分数为479分，最低位次为40904，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-重庆，理科，男",
        "question": "重庆，理科，455，想上临床专业，分够吗？临床专业可以转升本吗？学制几年？一年学费多少？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在渝招生临床医学专业最低录取分数为405分，仅供参考。临床医学专业可以参加贵州省统一“专升本”考试，填报贵州医科大学等高校。我校所有专业目前学费统一为3500元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-中医学",
        "question": "重庆历史分数422报贵校的中医学有机会被录取吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在渝招生中医学专业历史类最低录取分数为400分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-录取",
        "question": "本人江西物理类418分，排名179000.能被录取到贵校的什么专业",
        "answer": "同学你好，我校招生所有专业不限语种，但进校后公共外语教学为英语，请谨慎报考。2023年在赣招生最低投档分数为396分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-录取",
        "question": "老师，您好，四川文科，466报考贵校针灸推拿专业希望大吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在川招生针灸推拿专业文科最低投档分数为459分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-报考",
        "question": "在四川文科贵校的招生代码，以及针灸推拿专业代码，中医学代码",
        "answer": "同学你好，我校在川招生专业代码以四川省教育考试院印发的高校招生专业目录为准，请自行查看，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-专升本",
        "question": "你好 请问专升本对口的学校都有哪些啊？",
        "answer": "同学你好，我校目前可以对口报考的“专升本”招生本科高校有贵州医科大学，贵州中医药大学，遵义医科大学，贵阳康养职业大学，安顺学院，遵义医科大学医学与科技学院等。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-录取",
        "question": "贵州物理方向407分报考这个学校热门专业有机会吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在贵州省招生理科最低投档分数为383分，最低位次122015，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-，贵州考物理389有机会被贵校录取吗？",
        "question": "，贵州考物理389有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在贵州省招生理科最低投档分数为383分，最低位次122015，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-中医学",
        "question": "中医学能专升本吗",
        "answer": "同学你好，我校目前所有专业应届毕业当年都可以参加贵州省“专升本”统一考试，且都有对口报考的本科学校和专业。感谢咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-录取",
        "question": "历史组(历史 生物 地理)总分419 排位53111,还有机会上贵校吗 想选择贵校的医学类的专业吗",
        "answer": "同学你好，由于今年改革，且每一年考生分数有所不同，故不能给您肯定的答复。您可以参考我们以往录取的最低分数（文科/理科），479/383（2023）、469/365（2022）、464/366（2021）."
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-录取",
        "question": "历史组(历史 生物 地理)总分419 排位53111,还有机会上贵校吗",
        "answer": "同学你好，由于今年改革，且每一年考生分数有所不同，故不能给您肯定的答复。您可以参考我们以往录取的最低分数（文科/理科），479/383（2023）、469/365（2022）、464/366（2021）."
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-成绩",
        "question": "老师您好，贵州省物理化学生物311可以报考贵校吗？服从调剂",
        "answer": "同学你好，我们学校以往录取最低分数线分别为383（2023）、365（2022）、366（2021），311的录取概率可能不高。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-录取",
        "question": "文科425分，有机会吗？",
        "answer": "同学你好，我们以往文科录取最低分数分别是479（2023）、403（2022）、474（2021），您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-录取",
        "question": "云南文科470可以报吗",
        "answer": "同学你好，由于每一年报考的考生分数都不一样，所以不能给您肯定的答复。您可根据以往我们学校收取云南考生的最低分数作参考，2023年是460,2021年是497。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-录取",
        "question": "文科389可以录取吗",
        "answer": "同学你好，我们以往文科录取最低分数分别是479（2023）、403（2022）、474（2021），您这个分数录取几率可能不高。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-老师我是本年的文科生435分请问可以报考本校的护理学吗",
        "question": "另外可以再问一下本校的住宿条件与食堂条件吗，麻烦了",
        "answer": "同学你好，我们学校护理学以往录取最低分数线分别是486（2023）、474（2022）、478（2021），你的分数报护理专业不一定能录取。学校住宿有4人间和6人间，上床下桌，食堂共有三层，味道不错。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-录取",
        "question": "贵州省史政地考生439分，有望被贵校哪些专业录取呢",
        "answer": "同学你好，每一门专业的录取分数线每一年有所不同，您可参考我们以往文科录取最低分数：479（2023）、403（2022）、474（2021）。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-录取",
        "question": "贵州省史政地考生439分，有望被贵校中医学录取吗",
        "answer": "同学你好，您可以参考我们学校中医学以往最低录取分数线，分别是485（2023）、474（2022）、478（2021）。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-录取",
        "question": "四川理科427可以录取吗",
        "answer": "同学你好，因为每一年报考的学生分数都有所不同，所以不能给您肯定的答复，您可参考我们学校以往录取四川考生的最低分数线，分别是429（2023）、410（2022）、400（2021）。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-甘肃考生",
        "question": "告诉考生史政生370分能上贵校的专科吗",
        "answer": "同学你好，甘肃今年的考生历史类我们只招中医学专业，您可参考我们以往录取甘肃考生中医学以往的最低录取分数线（文科）分别是392（2022）、393（2021）。"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-报考贵校",
        "question": "贵州物理方向考生353可以在您校报考什么专业？",
        "answer": "同学你好，物理方向可报考护理、助产、临床医学、口腔医学、康复治疗技术、医学美容技术、中医康复技术、医学检验技术、医学影像技术、药学、中药学、食品药品监督管理、预防医学和卫生信息管理，您可以参考我们以往录取的最低分数（文科/理科），479/383（2023）、469/365（2022）、464/366...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "遵义医药高等专科学校",
        "title": "遵义医药高等专科学校-咨询",
        "question": "湖南物理类352可以报考贵校临床医学吗？",
        "answer": "同学你好，湖南物理类可报考我校临床医学专业，但由于今年改革，不能给您肯定的答复，您可参考以往录取最低分数线（理科）：408（2023）、406（2022）、407（2021）"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳职业技术学院",
        "title": "贵阳职业技术学院-录取",
        "question": "贵州文科341和316有没有希望填报贵校",
        "answer": "可以试一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳职业技术学院",
        "title": "贵阳职业技术学院-专升本",
        "question": "老师您好，本校铁道交通运营管理专业支持专升本吗",
        "answer": "支持"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳职业技术学院",
        "title": "贵阳职业技术学院-贵州",
        "question": "历史 391分能报贵校吗",
        "answer": "今年新高考，没有历史分数做参考，喜欢我们学校欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳职业技术学院",
        "title": "贵阳职业技术学院-招生",
        "question": "我是贵州高考生，物化生，361，169339名，报考贵校的计算机应用技术，录取的概率大吗？有什么更好的推荐吗",
        "answer": "我校无计算机应用技术专业，可填报我校计算机网络技术专业。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳职业技术学院",
        "title": "贵阳职业技术学院-四川女生文科生283",
        "question": "想报贵校空乘专业可行不？",
        "answer": "可参考我院去年在四川的招生录取分数线进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳职业技术学院",
        "title": "贵阳职业技术学院-贵州职业技术学院",
        "question": "贵校今年招贵州文科考生吗 分数419 位次53102",
        "answer": "我院所有专业在贵州均有历史类计划。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳职业技术学院",
        "title": "贵阳职业技术学院-录取分数线",
        "question": "老师你好，请问一下文科318分，名次89533名，能报考建筑室内设计吗？",
        "answer": "今年新高考，没有历史分数作为参考，喜欢我院专业欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳职业技术学院",
        "title": "贵阳职业技术学院-咨询",
        "question": "老师 贵州文科401位次61054有机会被贵校中医学录取吗？ 几率大吗？",
        "answer": "我校没有中医学专业，只有中药学专业。今年新高考没有历史分数作为参考，喜欢我院中药学专业欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳职业技术学院",
        "title": "贵阳职业技术学院-四川",
        "question": "四川理科男401能进贵校吗？能选到什么专业呢？谢谢老师",
        "answer": "可以参考我院在四川的招生专业，符合条件均可报考"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳职业技术学院",
        "title": "贵阳职业技术学院-贵阳职业技术学院",
        "question": "什么时候开学 是上床下桌吗 开学需要自带被子吗",
        "answer": "需要自己带被子"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳职业技术学院",
        "title": "贵阳职业技术学院-录取",
        "question": "贵州文科341和316有没有希望填报贵校",
        "answer": "可以试一下"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳职业技术学院",
        "title": "贵阳职业技术学院-贵阳职业技术学院",
        "question": "贵校的宿舍是几人寝 是上床下桌吗？ 有早八吗？晚上回寝室的门禁是什么时候？ 什么专业是该校最好的 就业率高的",
        "answer": "宿舍八人间，可进我院官网查看：https://www.gyvtc.edu.cn/zs/info/1003/1493.htm，学院平均就业率在94%以上。"
    },
    {
        "schoolName": "毕节职业技术学院",
        "title": "毕节职业技术学院-录取规则",
        "question": "老师您好，贵校投档比是1:1吗，我省都是这样吗？，如果贵校招100人，投档比为105%，而且这105人都满足各种条件，是不是那剩下的5人会因为优胜劣汰被退档呢，且我省是平行志愿，没有服从调剂，就是说那5个人必须被退档呢？",
        "answer": "投档比例以省教育厅安排为准，一般是1:1.，如果是105，剩下的只能退档"
    },
    {
        "schoolName": "毕节职业技术学院",
        "title": "毕节职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，请问四川理科女生362分位次273268可以被贵校录取什么专业？服从调剂",
        "answer": "我校在四川招生有35个计划，按照四川高考政策，一个院校，6个专业，你可以任意选择你喜欢的专业，根据四川考试院的投档情况才能确定录取专业"
    },
    {
        "schoolName": "毕节职业技术学院",
        "title": "毕节职业技术学院-今年在河南有招生计划吗",
        "question": "今年在河南有招生计划吗",
        "answer": "没有 "
    },
    {
        "schoolName": "毕节职业技术学院",
        "title": "毕节职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，四川理科402有机会上贵校吗？畜牧兽医呢？",
        "answer": "机会是很大的，你的成绩超过了四川的省控线很多，报考我校畜牧兽医是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "毕节职业技术学院",
        "title": "毕节职业技术学院-毕节职业技术学院",
        "question": "您好 想问贵校开设3➕2专本贯通的专业吗？招外省吗？分数线大概多少呢？",
        "answer": "贵州省还没有开设专本贯通，但可以参加全省专升本考试。省外在四川、云南、重庆有招生。分数线可参考去年录取分数，具体分数请登录我校网站招生就业查询。"
    },
    {
        "schoolName": "毕节职业技术学院",
        "title": "毕节职业技术学院-录取",
        "question": "367物＋生＋政 排位165179 该校的畜牧兽医 园林技术 农产品加工与质量检测 中草药栽培与加工技术",
        "answer": "考生您好，你的分数刚好能进入到我校，录取机率非常高，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "毕节职业技术学院",
        "title": "毕节职业技术学院-报考",
        "question": "你好请问一下 身高刚好一米五五可以报考贵校护理专业吗",
        "answer": "可以，体检表上是1.55米就可以"
    },
    {
        "schoolName": "毕节职业技术学院",
        "title": "毕节职业技术学院-招生",
        "question": "老师你好，我想问一下贵州历史类排名63396有希望报贵校的护理专业嘛？",
        "answer": "今年新高考改革，你的位次选择我校不丢分，刚刚好。"
    },
    {
        "schoolName": "毕节职业技术学院",
        "title": "毕节职业技术学院-您好，贵州排名14万有机会被录取吗",
        "question": "您好，贵州排名14万有机会被录取吗",
        "answer": "填报了就有一线希望，今年新高考，还是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "毕节职业技术学院",
        "title": "毕节职业技术学院-招生",
        "question": "你好 今年招福建考生吗，理科339 排名165324 可以报考贵校的畜牧兽医吗",
        "answer": "你好，我校今年没有在福建省投放计划，感谢信任我校。"
    },
    {
        "schoolName": "毕节职业技术学院",
        "title": "毕节职业技术学院-招生",
        "question": "你好 今年招福建考生吗，理科339 排名165324 可以报考贵校的畜牧兽医吗",
        "answer": "考生你好，我校今年没有在福建省投放招生计划。感谢对我校的信任"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-就业率",
        "question": "请问贵校师范类的英语专业就业率怎么样？毕业生大多去了哪里？",
        "answer": "详细请查看贵州师范学院招生信息网。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-录取",
        "question": "安徽488位次142830有希望吗",
        "answer": "有希望，具体要看报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-录取",
        "question": "我文科483，位次24900",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-报考",
        "question": "老师你好，请问广东历史考生500分排位39204可以报考贵校吗？谢谢！",
        "answer": "过线考生，符合专业选考科目要求，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-重庆美术生",
        "question": "请问重庆美术类考生 选的物化政，文化359专业220.6综合分182.1，有机会被贵校某些专业录取吗",
        "answer": "双过线考生，有希望，但能否录取要看考生报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-浙江 498 位次 171596 政地技有望报考贵校哪个专业",
        "question": "浙江 498 位次 171596 政地技有望报考贵校哪个专业 学费是多少",
        "answer": "具体可以查看浙江省招生专业目录。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-贵州历地政537 9470位次",
        "question": "请问有希望报法学吗",
        "answer": "我校没有法学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-录取",
        "question": "安徽488位次142830有希望吗",
        "answer": "具体要看报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-支持转专业吗",
        "question": "贵校支持转专业吗？如果支持，各专业转出转入的政策是啥，可以告知吗",
        "answer": "大一下学期可以转专业，具体咨询教务处0851-85840725."
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-录取",
        "question": "贵州物理类考生534分 排名32364 参考贵校优视计划英语专业有希望录取吗",
        "answer": "具体要看专业报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-贵州历地政537 9470位次",
        "question": "请问有希望报优师专项汉语言文学吗",
        "answer": "有希望，能否录取要看报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-录取",
        "question": "老师，贵州考试物化生486位次60991报考集成电路设计与集成系统稳吗",
        "answer": "有希望，能否录取要看专业报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-投档比",
        "question": "请问贵校财务管理专业面向贵州省招生的投档比是多少？",
        "answer": "我校一般设置投档比例为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-贵州体育",
        "question": "贵州体育考生，物理类，文化355，体育122，综合300，综合排名4526-4581，有被贵校录取的希望不？",
        "answer": "具体能否录取，要看报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-退档（贵州师范学院）",
        "question": "学校投档比为105%，被多招的学生会不会被退档？",
        "answer": "我校设置投档比例一般为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-招考",
        "question": "贵州考生纯文位次11850，总分526能进历史专业吗，稳吗",
        "answer": "有希望，但能否录取要看报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-录取概率大吗？",
        "question": "老师，你好，我是广西全文考生，421,42564，被录取的概率大吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考，能否录取要看报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-能否录取",
        "question": "安徽省考生物化生组合总分470是否能被录取",
        "answer": "过线本科线考生可以报考，能否录取要看报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-贵州美术",
        "question": "专业229，文化305，综合分438.16，报考本校被录取的几率大吗？",
        "answer": "双过线考生均有机会，具体能否录取要看报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-文科",
        "question": "请问文科492，排位2万2能报贵校吗？",
        "answer": "过本科线考生，都可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-贵师院录取",
        "question": "贵州历史类484分24599位次，有希望录取经济学专业吗？",
        "answer": "欢迎考生报考，能否录取要看今年报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-报考",
        "question": "老师您好，贵州考生，物化生组合461分，排位81176，但是没有报考英语口语考试，可以报考贵校英语专业吗",
        "answer": "不可以报考英语专业，我校英语专业要求参加英语口语测试。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-贵州考生分数468排名31058报贵校有机会录取吗",
        "question": "分数468",
        "answer": "过线考生有机会，但能否录取要看所报专业报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-艺考生录取分数线",
        "question": "贵州美术文科艺考生，艺考分数237.33，高考分数357，综合分475。请问可以报考贵校的美术专业吗？",
        "answer": "双过线考生可以报考美术专业。能否录取要看报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-湖北考生",
        "question": "湖北理科生，物地生443分报考贵校地理科学希望大不大",
        "answer": "过线考生报考有希望，能否录取要看报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-入取",
        "question": "文科444报考贵州师范学院预科有机会吗？",
        "answer": "有机会，能否录取要看报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-转专业（贵师）",
        "question": "能转专业吗，困难吗",
        "answer": "大一下学期可以申请转专业，具体要求可以联系我校教务处。0851-85840725."
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-退档（贵师）",
        "question": "如果被调剂到有限制的专业又不符合会被退档吗",
        "answer": "您的问题可以拨打0851-85842823咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-贵州师范",
        "question": "日语生被调剂到英语专业会被退档吗",
        "answer": "我校报考英语专业是有专业要求的，具体请查看贵州师范学院2024年招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-退档",
        "question": "专业清过后有机会被调剂到其他专业吗，被退档的机率大吗",
        "answer": "可以拨打0851-85842823咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-录取贵院",
        "question": "云南理科431有机会进入本校吗",
        "answer": "具体能否录取要看今年报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-录取",
        "question": "你好，贵州考生位次23101有希望被贵校汉语言专业，档案学，历史学录取吗",
        "answer": "具体能否录取要看今年考生报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-投档比",
        "question": "投档比是多少呢",
        "answer": "我校一般设定投档比例100%。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-录取咨询",
        "question": "贵州文史一万九能被录取吗",
        "answer": "能否录取要看报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-您好，今年预计在贵州招生多少？有没有扩招",
        "question": "您好，今年预计在贵州招生多少？有没有扩招",
        "answer": "招生计划可以查看贵州省2024年招生专业目录，也可以到我校招生信息网查看2024年分省分专业计划表。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-贵师院",
        "question": "贵州美术生 文化484美术229.33综合分528.66 位次1120 可以报吗？希望大吗？有综合分和专业分要求吗？该校录取名次多少？",
        "answer": "双过线考生，可以报考，具体能否录取要看报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-预科",
        "question": "位次121778，分数418。报考贵校可以被预科班录取吗",
        "answer": "能否录取要看今年报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问贵州师范学院在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "过线考生报考有机会，具体哪些专业可以结合往年位次和分数，参照报考，我校投档比例一般为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-预科班",
        "question": "老师你好，贵州考生高考413，有机会进贵校的预科班吗？",
        "answer": "可以报考，但要符合专业选考科目要求，具体能否录取，要看报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-贵州物理",
        "question": "老师您好物理类434位次106031服从调剂被贵校录取概率有多大",
        "answer": "你好考生，贵州省今年是高考改革第一年，能否录取要看报考人数。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-录取",
        "question": "我是贵州历史类高考美术生，文化和艺术双过线，文化383，艺术238，请问有机会被贵校录取吗？还有请问今年贵校在贵州的本科招生指标是多少？",
        "answer": "可以报考我校，具体招生计划数请查看贵州省2024年招生专业目录，也可到我校招生信息网查看。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-能否录取",
        "question": "您好文科387位次96103艺术238.7位次9282有希望报考贵校公共艺术专业吗？",
        "answer": "具体可以拨打0851-85842823咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-录取",
        "question": "老师您好，广东考生历政地组合，高考总分461，省排名66887，报考贵校有机会被录取吗",
        "answer": "过本科线考生，报考我校有机会，但能否录取，要看报考人数。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-录取",
        "question": "请问物理方向423，位次117111可以报汉语言文学专业吗",
        "answer": "报考汉语言文学专业需要符合专业选考科目要求，请仔细查看贵州省招生专业目录。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-贵州师范学院",
        "question": "您好想问一下少数民族预科班是只招贵州那边的吗？如果海南想报二本405（有民族分10没加）上的几率大吗？",
        "answer": "是的，我校少数民族预科班只招贵州考生。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-贵州师范学院",
        "question": "您好 想问一下该贵校有三二专本连读嘛？大概录取分数线是多少呢？（历史师范类）招外省学生吗？",
        "answer": "我校无有三二专本连读。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-录取",
        "question": "湖北物理考生470分，报考贵校地理科学机会大不大",
        "answer": "只要过本科线考生，都有机会，能否录取，要具体看今年报名人数。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-物理类427分 体育114分 全省位次2488 可以报考吗？",
        "question": "报考贵州师范学院",
        "answer": "只要文化课和体育专业分过线，就可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-预科班",
        "question": "报了少数民族预科班学习一年通过考试的话可以选汉语文学专业吗？",
        "answer": "我校今年预科班录取，是直接分专业录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-体育",
        "question": "体育119文科437可以吗",
        "answer": "专业和文化课过线考生都可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-录取",
        "question": "请问山东文科444可以报考本校吗",
        "answer": "只要过山东省本科线且符合专业选考科目就可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-报考英语专业，有没有特别要求？",
        "question": "报考英语专业，有没有特别要求？",
        "answer": "报考英语专业相关要求，请详细查看贵州师范学院招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-投档比",
        "question": "该校的投档比是多少",
        "answer": "一般设定100%。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-贵州师范学院",
        "question": "①贵州艺考生音乐教育综合成绩454.75，全省排名591被该校录取的几率大吗 ②该校对于贵州艺考生 音乐教育的专业分数线和文化分数线 以及综合成绩的要求 ③往年该校音乐在贵州的录取位次是在多少 名以前",
        "answer": "详细可以拨打贵州师范学院招生咨询电话0851-85842823咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-贵州师范学院",
        "question": "云南文科体育生393体育71可以报贵校吗",
        "answer": "专业成绩和文化成绩都超过云南省划定分数线，就可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-录取",
        "question": "贵州省历史类加政治和地理，总分：504（无加分）位次：17762可以报贵校的历史专业吗？今年",
        "answer": "只要过本科线，且符合专业选考科目要求，就可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-录取",
        "question": "文科515 位次14774 有望进入贵校汉语言或者思想政治教育专业吗",
        "answer": "你好，贵州今年是新高考，是否能得，要看报名情况。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-录取",
        "question": "贵州理科435能否被该校录取，概率大不大",
        "answer": "只要过投档线有希望，是否能得，要看报名情况。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-报考",
        "question": "贵校今年在广东招生计划有哪些，广东物理类484有机会吗",
        "answer": "具体请参考广东省2024年招生专业目录。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-，贵州考物理389有机会被贵校录取吗？",
        "question": "，贵州考物理389有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，贵州今年是新高考，只要过投档线有希望，是否能得，要看报名情况。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-录取",
        "question": "在广西历史类507分能报贵校历史学吗",
        "answer": "只要过广西投档线可以报考，是否能得，要看报名情况。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-历政地520分位次13283",
        "question": "可以报优师计划吗",
        "answer": "过本科线考生且符合专业选考科目要求可以报考优师计划，但能否录取取决于今年报考该专业人数和分数的高低。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-贵州省内优师计划今年招多少人",
        "question": "优师计划",
        "answer": "我校2024年优师专项计划物理类和历史类计划共50人，具体请以贵州省招生专业目录为准。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-录取",
        "question": "老师，请问一下贵州物理类考生441分是否有希望被该校统计学录取？",
        "answer": "你好，贵州今年是新高考，只要过投档线有希望，是否能得，要看报名情况。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-河南文科报考",
        "question": "你好，请问河南文科487分报考贵校汉语言文学有希望吗没有看到往年在河南的数据呀",
        "answer": "我校汉语言文学专业在河南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-报考汉语言专业",
        "question": "我是物理方向考生477分，可以报考该校汉语言专业吗？",
        "answer": "我校汉语言文学专业，在物理类无招生计划。请考生仔细核对，选考科目要求。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-报考",
        "question": "您好，我是今年历史类考生，高考分数483分，位列25124名，请问能否报考贵校？",
        "answer": "你好，贵州今年是新高考，只要过投档线有希望，是否能得，要看报名情况。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-录取",
        "question": "云南美术生文化416美术专业226有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以拨打电话0851-85842823咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-报考",
        "question": "四川文科454可以报考吗？",
        "answer": "你好，只要过本科线有希望，是否能得，要看报名情况。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-录取",
        "question": "您好，我是今年的物理类考生，分数441，位次99438，可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好，贵州今年是新高考，只要过投档线有希望，是否能得，要看报名情况。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-录取",
        "question": "四川体考有一项0分但是过线了能报么",
        "answer": "考生你好，具体可以拨打贵州师范学院招生办电话0851-85842823咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-录取",
        "question": "贵州物理类考生，400能上吗",
        "answer": "你好，贵州今年是新高考，只要过投档线有希望，是否能得，要看报名情况。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-优师",
        "question": "优师专项计划的就业方向?在生源地县里就业吗",
        "answer": "你好，地方优师是定向贵州省66个脱贫县。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-优师专项",
        "question": "贵校有优师专项吗？贵州历史考生位次大概要多少?有什么政策",
        "answer": "你好，我校有优师专项，我校历年分数线，请到我校招生信息网查看。相关政策执行国家相关要求。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-报考该校汉语言文学",
        "question": "云南省应届文科生498位次35561机会大吗",
        "answer": "你好，我校在云南无文科类计划。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州师范学院",
        "title": "贵州师范学院-预科班",
        "question": "贵校是否有预科班？预科班的分数大概是多少？从预科班毕业后是否能自主选择专业？",
        "answer": "你好，我校在湖南无少数民族预科班招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州职业技术学院",
        "title": "贵州职业技术学院-广西音乐生",
        "question": "老师你好，贵校今年在广西有招生计划吗，如有计划请看下文化225，音乐197，综合358有机会能报考贵校的歌舞表演专业吗",
        "answer": "同学你好，感谢你关注到贵州职业技术学院，但很遗憾，今年我校在广西省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州职业技术学院",
        "title": "贵州职业技术学院-贵州",
        "question": "历史 391分，能报贵校吗？有希望没有？",
        "answer": "同学你好，因今年贵州新高考政策，按照专业+院校来投档，具体招收分数线无法判断。你可以参考往年的招生录取分数线，去年我校文史类录取最低位次为62692。可以将我校专业志愿往前面填报，可以增大投档机率，欢迎报考贵州职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州职业技术学院",
        "title": "贵州职业技术学院-录取",
        "question": "广东319可以吗73",
        "answer": "同学你好，感谢你关注到贵州职业技术学院，但很遗憾，今年我校在广东省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州职业技术学院",
        "title": "贵州职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，贵州美术综合分444可以填报吗？",
        "answer": "同学你好，因今年贵州新高考政策，按照专业+院校来投档，艺考类学生用综合分投档，和往年差距较大，往年只看艺考分录取，具体招收分数线无法判断。可以将我校专业志愿往前面填报，可以增大投档机率，欢迎报考贵州职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州职业技术学院",
        "title": "贵州职业技术学院-安顺考生",
        "question": "历政地422 位次51710报动物医学可以被录取吗",
        "answer": "同学你好，因今年贵州新高考政策，按照专业+院校来投档，具体招收分数线无法判断。你可以参考往年的招生录取分数线，去年我校文史类录取最低位次为62692。我校今年历史类招收17个专业，但并无动物医学专业。可以了解下我校其他专业，欢迎报考贵州职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州职业技术学院",
        "title": "贵州职业技术学院-法律事务",
        "question": "贵州考生，历史类考生四百多分，贵校法律事务专业录取分数线和位次大概是多少呢",
        "answer": "同学你好，因今年贵州新高考政策，按照专业+院校来投档，具体招收分数线无法判断。你可以参考往年的招生录取分数线，去年我校法律事务专业文史录取最低分为458分，位次为54105。将法律事务这个专业志愿往前面填报，可以增大法律事务的投档机率，欢迎报考贵州职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州职业技术学院",
        "title": "贵州职业技术学院-贵州考生新高考选科历政生总分392想报考贵校法律事务有希望吗",
        "question": "贵州考生新高考选科历政生总分392想要报考贵校的法律事务请问有希望能被录取吗？",
        "answer": "同学你好，因今年贵州新高考政策，按照专业+院校来投档，具体招收分数线无法判断。你可以参考往年的招生录取分数线，去年我校法律事务专业文史录取最低分为458分，位次为54105。将法律事务这个专业志愿往前面填报，可以增大法律事务的投档机率，欢迎报考贵州职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州职业技术学院",
        "title": "贵州职业技术学院-录取分数线",
        "question": "老师你好，请问一下文科318分，名次89533名，能报考建筑室内设计吗？",
        "answer": "同学你好，因今年贵州新高考政策，按照专业+院校来投档，具体招收分数线无法判断。你可以参考往年的招生录取分数线，去年我校建筑室内设计专业文史录取最低分为444分，位次为62692。将建筑室内设计这个专业志愿往前面填报，可以增大建筑室内设计的投档机率，欢迎报考贵州职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州职业技术学院",
        "title": "贵州职业技术学院-录取分数线",
        "question": "老师你好，请问一下文科318分，名次89533名，能报考建筑室内设计吗？",
        "answer": "同学你好，因今年贵州新高考政策，按照专业+院校来投档，具体招收分数线无法判断。你可以参考往年的招生录取分数线，去年我校建筑室内设计专业文史录取最低分为444分，位次为62692。将建筑室内设计这个专业志愿往前面填报，可以增大建筑室内设计的投档机率，欢迎报考贵州职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州职业技术学院",
        "title": "贵州职业技术学院-录取",
        "question": "文科454排名37000有没有希望被贵校录取",
        "answer": "同学你好，因今年贵州新高考政策，按照专业+院校来投档，具体招收分数线无法判断。你可以参考往年的招生录取分数线，去年我校文史类录取最低位次为62692。可以将我校专业志愿往前面填报，可以增大投档机率，欢迎报考贵州职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州职业技术学院",
        "title": "贵州职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，今年贵校有河南录取计划吗，如果有文科331有希望上贵校吗？",
        "answer": "同学你好，感谢你关注到贵州职业技术学院，但很遗憾，今年我校在河南省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州职业技术学院",
        "title": "贵州职业技术学院-录取分数线",
        "question": "老师你好，请问一下文科318分，报考室内设计有希望吗",
        "answer": "同学你好，因今年贵州新高考政策，按照专业+院校来投档，具体招收分数线无法判断。你可以参考往年的招生录取分数线，去年我校建筑室内设计专业文史录取最低分为444分，位次为62692。将建筑室内设计这个专业志愿往前面填报，可以增大建筑室内设计的投档机率，欢迎报考贵州职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州职业技术学院",
        "title": "贵州职业技术学院-录取分数线",
        "question": "老师您好，请问一下文科318分，报考室内设计有希望吗",
        "answer": "同学你好，因今年贵州新高考政策，按照专业+院校来投档，具体招收分数线无法判断。你可以参考往年的招生录取分数线，去年我校建筑室内设计专业文史录取最低分为444分，位次为62692。将建筑室内设计这个专业志愿往前面填报，可以增大建筑室内设计的投档机率，欢迎报考贵州职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州职业技术学院",
        "title": "贵州职业技术学院-录取",
        "question": "土木工程类356分可以录取上没",
        "answer": "同学你好，因今年贵州新高考政策，按照专业+院校来投档，具体招收分数线无法判断。我校有以下与土木工程类相关的专业：建筑工程技术、建设工程管理、建筑室内设计、工程造价、工程测量技术。你可以参考往年的招生录取分数线，去年我校理工类录取最低分为346分，位次为158692。将我校专业志愿...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "贵州职业技术学院",
        "title": "贵州职业技术学院-法律事务",
        "question": "老师好，我是贵州考生，高考分数在四百多分，我很喜欢贵校的法律事务专业，请问我有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，因今年贵州新高考政策，按照专业+院校来投档，具体招收分数线无法判断。你可以参考往年的招生录取分数线，去年我校法律事务专业文史录取最低分为458分，位次为54105。将法律事务这个专业志愿往前面填报，可以增大法律事务的投档机率，欢迎报考贵州职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州职业技术学院",
        "title": "贵州职业技术学院-录取",
        "question": "四川高考理工385分能否上贵校",
        "answer": "同学你好，感谢你关注到贵州职业技术学院，但很遗憾，今年我校在四川省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州职业技术学院",
        "title": "贵州职业技术学院-录取",
        "question": "文科417报播音主持可以吗",
        "answer": "同学你好，感谢你关注我校！我校播音与主持专业招收艺术类考生，因今年贵州新高考政策，艺术类录取分数的计算有很大变化，暂无法为你提供具体招生分数线参考。我校去年招收的播音类考生，专业分最低为230。欢迎报考贵州职业技术学院!"
    },
    {
        "schoolName": "贵州职业技术学院",
        "title": "贵州职业技术学院-录取",
        "question": "2024贵州考生大文排65232可能录取吗",
        "answer": "同学你好，感谢你关注我校！因今年贵州新高考政策，按照专业+院校来投档，具体招收分数线及位次无法判断。你可以参考往年的招生录取分数线，去年我校文史类最低录取位次为62692。我校今年历史类有17个招生专业，可以将我校你感兴趣的专业填报在前面，增大录取投档机率，欢迎报考贵州职业技术...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "贵州职业技术学院",
        "title": "贵州职业技术学院-本校今年招收重庆考生吗",
        "question": "对重庆考生有哪些要求吗",
        "answer": "同学你好，感谢你关注到贵州职业技术学院，但很遗憾，今年我校在重庆没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州职业技术学院",
        "title": "贵州职业技术学院-录取",
        "question": "贵州2024文科位次65232录取概率大吗",
        "answer": "同学你好，感谢你关注我校！因今年贵州新高考政策，按照专业+院校来投档，具体招收分数线及位次无法判断。你可以参考往年的招生录取分数线，去年我校文史类最低录取位次为62692。我校今年历史类有17个招生专业，可以将我校你感兴趣的专业填报在前面，增大录取投档机率，欢迎报考贵州职业技术...[详细]"
    }
]